【100%真人真事】我在ASSO被陷害的日子(二)

無論你係新讀者又好，舊讀者又好，希望你地可以擺低正評同留言去支持下細佬，舊讀者可以由三十七章開始睇起。新讀者我略略講下啦！其實個post有少少掛羊頭賣狗肉，因為除左asso既故事之外，仲有上左岸之後既生活，上莊、住hall、總之唔係不停tvb咁陷害陷害陷害啦！

希望大家可以比少少時間我校對下啲錯字，執返靚篇文然後繼續開始返我地既故事！

是咁的，今日想同大家講一個關於ASSO既故事，入面見盡人情冷暖，人性險惡，有陷害、有老屈、有小圈子，真係學毛澤東話齋：「沒有做不到，只有想不到。」咁當然唔可以一碌鳩打沉一船人，只能夠講讀ASSO呢兩年完全顛覆左我一路以黎既價值觀，原來你唔害人，人地都會走黎害你。

坦白講，讀之前我已經知自己讀緊呢科收生都好高下，平均DSE都18分起，所以都有唔少同學打算雙修，（即係讀緊YEAR1果陣同時報考DSE，希望下年可以經JUPAS升番DEGREE，衰左都可以繼續完成個ASSO課程）但我可以同大家講，如果大家有呢個想法，最好就唔好同你班「同學」講啦，事關我地開學之前有個迎新日，大概係院長會鳩嗡下，又會比D時間你地識下D同學仔，咁其實大部份呢班同學仔就會成為你第時既group mate（好彩既話），咁一開始大家都唔知大家實力，到底點樣知道同學仔既實力呢？自介既時候基本上就係你show off既時候。

「你好呀，我係Kelly，希望黎緊呢一年可以多多指教啦！」
「你好，我係Ceci，你住邊區嫁？讀咩中學？」
「我住元朗嫁，讀XXX英文中學，係喎你呢？」
「我讀英X女校囉，都係失左手先黎呢到讀架咋，BTW你DSE幾分？」
「16分咋，英文仲要得LV2，都幾好彩入到黎讀，你有無玩OCAMP呀？」

望住Kelly帶有少少嫌棄既神情，繼續同佢吹水，我就知道，佢地只會做到HI BYE FRIEND，都係果句啦，入得黎，個個都以UGC為目標，你想揾個CARRY你既神隊友，定係想搵個拖你後腳既隊友？

咁我地通常都會叫呢D讀書撚做「學霸」，但係我就好憎呢個名，所以都係用讀書撚形容佢地貼切D。呢點樣去辨認佢係咪讀書撚呢？首先，佢地大部份都有個「讀書樣」，其他都係不外乎開口埋口講讀書、講GPA、講盡所有關學業既野，同佢地相處其實係好撚悶。佢地又唔會上莊，玩OCAMP又摺，唔會同人social，淨係識摺拉把。試過聽過有同學仔SEM 1 WEEK 2一齊等天地堂啦，食完飯問佢做咩好，佢二話不說去左自修室話要溫書同備課，個同學真係屌左聲，大佬乜鳩都未教你溫乜柒書啫，到最後佢緊係無理個傻鳩啦，亦都慢慢疏遠左佢，唔係話佢既行為有問題既，只不過「合則來，不合則分」，到最後都證明佢死咪爛咪只不過係浪費青春，因為ASSO唔只係一個鳩讀書既地方，你要生存，你就要知佢個玩法。

其實一開始既競爭已經出現左係OCAMP，因為大家都知道，真正搵Group mate同埋搵朋友可以話由呢度開始。我玩個OCAMP雖然唔係大O，但Freshman都有百幾二百個，入面大家各懷鬼胎，上莊要搵下莊、讀書撚要搵書蟲、厹公要搵女神、女神又要收兵仔，當然唔排除有人真係想入去玩，感受下青春，話曬都讀左咁多年書啦。

人地話學校係社會既縮影，你上左大專之後就會發覺乜野都會比以前功利。例如想玩OCAMP並唔係先到先得，一係你就識人，一係你就要靚仔靚女，基本上呢兩類只要你想玩，絕大部分都會成功。咁如果你係毒男，報OCAMP果陣又著得柒，咁唔好意思啦，你都幾大機會即時比人剔走。有時都有例外既，我就是成功的例子，因為讀既科目原因，男女比例極為不均，比我冷手執個熱煎堆，遲黎先上岸地踏上呢一列OCAMP快車。

本身我都對OCAMP有少少憧憬既，諗住無得屌女都最少有得渣波啦，話曬高登仔講到OCAMP咁淫賤，組爸又食組女、組媽又食組仔、組女又話勾引番OC，真係諗起都扯扯地，講到我以為你唔係不舉都己經有著落。個事實其實係點呢，三日兩夜，係有少少身體接觸既，但其實就Chur撚曬D時間，教又無得瞓，真係比你溝到女你都無力屌，屌完都馬上風即場暴斃。咁詳細玩左D咩就唔講啦，不外乎都係玩下D玩鳩人又玩鳩自己既Black Magic、體力勞動，鳩嗌下口號，最後講下感想打個靚獻喊兩下就收皮咁囉。

基本上，你真正要做既，除左玩，就係要搵定Group mate，因為基本上無阻滯既話，你識既呢班人就會同你並肩作戰兩年。咁其次就係要MARK定組爸媽啦，基本上你D SOURCE都係問佢地拎架啦，所以係個OCAMP入面，你識既人越多，你拎到SOURCE既機會就越大。而SOURCE基本上係你份Group project成功既第一步，人人都拎，你唔拎咪好撚笨柒。短短一個OCAMP你可以做到既野就大致上係咁多啦。

第一章：Free rider
相信呢個字大家唔會陌生啦，亦係大家極之痛恨既一種人，如果唔明，就可以睇下之鋒同周庭點樣Free ride組員啦。信我，佢地都未算仆街既Freerider，最撚仆街既係佢完全唔覺自己係自由騎士仲要周圍屌柒你。咁我叫佢騎士甲啦，本身SEM 1都唔係同佢一組既，但SEM 2有個仆街lecturer抽簽分組我先抽中佢。抽完佢第一時間就逐個問，你係咪Free rider？跟住就講佢上個SEM 1點樣Report條Freerider，點樣搵證據指證佢，話咩好彩最後都整到佢無左一個Grade。聽完我眼都突埋，話曬都初相識，一黎就問人係咪Free rider，係我都唔會認啦，你試下周街問人係咪弱智，我諗真係弱智先會答你。

咁講番個騎士A，第一次傾己經遲到，咁本身遲少少都唔係咩大問題，但佢遲左差唔多兩個鐘，咁都算，遲到好過無到。點知，真係仲衰過無到，平時見佢落堂吱吱喳喳嘈到仆街，一講Project就啞左，零貢獻。OK FINE，你諗唔到野都算，佢條撚樣分工果陣夠膽死話：
「咦！Susan呀，個Idea你諗既，不如你做埋佢啦。」
「大家高抬貴手，我遲D要考DSE，咁不如我就做Introduction同埋Conclusion啦」
「最多我Power point做多少少啦！」

所以後來我聽到周庭話Q＆A講多少少果陣，我毫不意外。

結果係點呢？個INTRO，一半係HKTV主席 direct copy出黎既，個conclusion呢，就遲遲未做好仲要大條道理話你地都未搞掂。咁我同我個FRD都已經燥到仆街，直接同佢講：
「算啦，反正呢份project我拎C＋都得既，你都唔會介意架啦」

佢個答案仲妙，佢好大反應即刻話：

「下？我介意架，你唔介意你唔好累我呀，我仲要上番UGC架。」
聽到呢句真係比佢吹鳩脹，介意你又唔做野，介意你就唔好做到碌柒咁要人幫你執手尾啦。

到最尾啦，乜野都交曬，差個Peer evaluation，佢竟然主動話幫我地交埋，喂呀哥駛唔駛淆到落地底，你明明自己話寫死人好叻架喎，終於識驚啦咩。我地即刻緊係話唔駛啦，我地自己交番得啦，點敢麻煩你呀。

咁我自己對Freerider不嬲都好寬容既，即使係騎士甲，我最後Peer evaluation 都寫左100%比佢，得饒人處且饒人，最多咪下次唔同佢同組。我自己又會覺得，通常廢柴先會開口埋口話人Free rider，真正勁人根本唔會比廢柴做咁多野，因為佢做完仲要執，多數佢都係直接carry你就算數，不留下一點雲彩，我打從心裹佩服呢種人，可以話係功德無量。

第二章：負心讀書人

咁我地其中有一堂係實戰堂教你野，咁上完之後最後一個WEEK會有考試，老實講一個Lecturer肯定睇唔哂咁多個架啦，就會兩個一組，你做完到我做，到最後比我地互評。咁你知有唔少讀書撚高分低能架啦，一有呢種實戰堂基本上就棟左係到，你問佢理論就叻姐，落手落腳就唔掂。

咁基本上比得你互評，大家都識做，自動自覺比曬最高分果欄啦，你好時我又好，後尾睇番原來大半班人都係接近滿分。「負心都是讀書人」呢句真係講得無錯，咁書蟲C本身就好緊張個TEST，因為都佔成30%，咁平時無架生，屋企就真係無得練習既，唯有聽得幾多，睇得幾多，抄得幾多就盡做啦。

朋友A就同書蟲C一組，見佢做落去果陣，騰哂雞，錯漏百出，咁都好好心地，細細聲提下佢錯咩，點樣可以做好D咁，最後都比左接近滿分比書蟲C，仲笑笑口同佢講：「我識做時你識做啦」，咁書蟲C見到個分數都鬆一口氣，因為佢平時上堂都好比心機，呀SIR比佢個分一定唔會低得去邊。

點知一轉換角色，條友就黎料。咁互評就係以問卷形式去做，大概有一至五分咁上下，咁平均分都有四點幾分，姐係唔係四就係五啦。點知書蟲C反而恩將仇報，份互評表竟然一個四分都無，全部都係三三二二咁比，仲要我一路係隔離望住朋友A係到做，基本上都無乜出錯，我肯定佢做得好過書蟲C。最仆街既係，書蟲C仲要寫好多評語落去，內容都係雞蛋裡挑骨頭，或者寫D佢自己岩先都做錯既步驟出黎做我個FRD。我見住朋友A一路做，一路已經眼濕濕，到最後臨交分之前佢都忍唔住問個書蟲C做乜比咁低分佢。

點知書蟲C冷冷咁講左一句：
「咁你真係做得唔好呀嘛，我已經比得鬆手左架啦。」

聽到呢句我真係屌左聲，真係有人會咁撚CHEAP，老實講，比高少少你又唔會少左忽肉，加上佢又唔係真係做得差，為左高分都真係做得幾撚盡。朋友A知道自己係全班最低分之後哇一聲喊左出黎，我都唔知點樣安慰佢好。個Lecturer又愛理不理話個分數佢會調整，到最後出左GRADE，朋友A果然爛左，見住佢悶悶不樂個樣，我可以做既淨係拍拍佢膊頭同佢講：
「以後帶眼識人啦！」
本身書蟲C都有D神憎鬼厭架啦，經過今次一役之後，連續幾個星期Present佢都比人針對，總算幫朋友A出番口氣。

第三章：最佳損友

話說有一對朋友仔，我叫佢做老友K同老友T啦，佢地SEM頭已經玩得好埋，咁順理成章地佢地就科科都同組啦。
老友K就係八婆黎，周圍爆人祕密同埋幫人改花名啦，見人個頭啡少少就叫人MK妹，個妝化濃少少就叫人蒲精，著得薯少少就開口埋口叫人毒撚。呢方面其實我就好佩服佢，份人夠真唔偽善，係把嘴賤少少咁解，當然得罪人多，稱呼人少啦，不過真係頂得順佢，又無乜祕密比佢爆都唔難相處既。
老友T又係八婆，不過係賤格果隻八婆，嚴格黎講就係港女格，為人度縮啦，又拜金，追名牌，又鍾意買野，衣著騎騎呢呢，做野有機心，例如會特登幫班讀書撚買野，同佢地打好關係，但係暗地裹又會講佢地壞話。成日扮ABC夾雜住D英文，Whatsapp例牌打英文／偽粵拼，姐係nei ng hai go school meh果類啦。次次睇到我一頭霧水，又要解讀佢講乜。

同佢地同組真係世界級，永遠都約唔到佢地架喎，唔係老友K番工，就係老友T番工，無錯呀，佢地番工係大過天，老友T永遠都會同你講佢要儲錢買電話，老母同家姐又對佢點差點差，唔肯借錢比佢。叫佢買部中價機又嫌人Cheap，死都要買iPhone，買完一個月之後又跌爆Mon，仲要比人偷埋，跟住下個月又不停番工買番部iPhone番黎，無限LOOP。

而老友K啦，係一個小富婆，點解我知？因為佢成日暗示自己銀行得番五位數字，我望望自己永遠得兩位數，折墮起來仲要叫個FRD過幾十蚊黎先拎得100蚊出黎，聽佢咁講真係有少少自卑。
言歸正傳，講番佢地Group project，雖然佢地永遠都唔會準時同約唔齊，Deadline又不斷延長，不過做出黎既野都未致於垃圾質素既。咁頭先都講左，佢地傾Project大部分時間都係其中一人出席，另一位缺席。咁佢地例牌有個指定動作，就係互講對方壞話，姐係老友K出席，佢就會講老友T壞話同埋爆佢祕密，例如：
「拿，薩拉坦，我話你知你唔好話比人知呀，老友K今日係咪話要做節傾唔到Project既，其實佢去左番工呀，你記住唔好話比人知。」

我都慣左佢地呢種是非當人情，祕密當手信既交友態度，相反亦然，老友T又會話比我地知老友K呢排溝緊乜高質仔仔。又話佢呢科前景好，做幾年就有幾萬蚊人工，自己都唔可以執輸，要溝個MBBS仔仔先。搞到我都忍唔住問佢：

「你拍拖係同條仔定係同佢果科拍拖呀，人地實娶你架？」

呢個都唔係最經典，最經典係老友K竟然為左溝仔去選學生會，呢個又係ASSO仔既大忌，上大莊，D莊務Chur到仆街，成績肯定仆直，Project都無人同你一組，因為預你肯定做自由騎士。
最撚好笑既係，我地點知呢個消息呢？就係老友T口中收到風，佢仲要好好心咁同我地講，你地下個SEM唔好同佢一組喇，佢肯定忙到無時間交功課。到最後又真係比佢屎忽撞棍選到喎，可能你會問，咁佢地係咪已經無咁FRD啦？又唔係喎，因為老友T咁樣吹下風，真係無乜人肯同老友K一組，但係老友T又對佢不離不棄喎，真係一啖砂糖一啖屎。比著我係老友K都唔知嬲唔嬲得落佢好。

第四章：問題魔人

每上完一堂Lecture，狗公A總係會問好多好多問題。你無睇錯呀，係每一堂，佢一落堂就會Chur住個Lecturer問，問到個個都驚左佢。最弊既係我聽過佢問幾次啦，條問題本身上堂根本講過，或者問埋D無關痛癢既問題。

最可敬既係，佢風雨不改，一星期平均有六個Lecture，一個SEM就有13個Weeks，兩個SEM加埋佢問左超過216個問題呀！真係問問埋埋可以輯錄一本《十萬個為什麼》。但係好笑既係，一但有Guest lecture或者上堂用咪問問題，佢就會自動潛水，就算有分加都唔會答。我一度懷疑佢每次落堂唔係問問題，而係Flirt個Lecturer，問佢放學去邊到爆房。
加上佢份人來去無蹤，獨行獨斷。為人都幾自大下，佢試過SEM 1同我講今個SEM一定要上Dean List同埋拎船。我初頭都疾左一疾，你有咁撚勁架咩。SEM 1唔好話船呀，佢連GPA幾多都唔敢講呀，我已經知佢係果類無料扮四條既人。

咁當然我都有好奇過點解佢咁多問題，有日天地堂撞到佢，傾開兩句計我都忍唔住問：「喂！其實你邊得黎咁多問題？」

佢好似若有所思咁同我講：「你知啦，通常一個Concept，只會得一兩個例子，咁Lecturer，上堂通常會教一個，咁考試一定唔會出呢個架啦，咁我唯有透過Consultation同埋落堂Chok埋佢另外一個例子出黎囉。」

聽到呢到，我先知原來佢連Consultation time 都唔放過，為左印象分你可以去到幾盡。可能你會疑問，點解會稱佢為狗公呢？除左問題魔人呢個朵之外，佢仲會不停私底下Chat D女同學，問佢做唔做SP（Study Partner），搞左個Study Group問人有無興趣，又成日問人有無男朋友，感情好唔好之類。佢講呢堆野，只問女不問男，大家都知佢咩意圖啦。

點解話佢無乜朋友呢？大部份原因佢係一個話題終結者，姐係講親野都會Dead air，或者開口埋口都係問你識唔識頭先上堂教果D野，咁初頭以為佢唔識，都會答下佢既。後來先知，原來佢問親果D野都係本身佢自己識，想考下你識唔識，如果你答錯少少，佢仲會反問番你轉頭乜唔係咁咁咁咩？
我屌！知你又問，答完你又駁鳩我，你玩撚曬啦。

佢仲有樣怪事係乜呢，佢係一個終極Deadline Fighter，每次夾Project佢都唔會準時交，偏偏係交之前果日先掉出黎。如果佢覺得D組員廢既話，佢係會做哂成份，叫人用佢果份交，咁上文都話左佢係果種無料扮有料既人，人地三個臭皮匠，都勁撚過你啦，但係Report佢又唔係唔做野，所以都無佢辦法，只好夾手夾腳做埋佢果Part囉。
另外，佢都係著名既幽靈，佢會係學校無處不在，活躍時間係上午九點到夜晚十點，係任何一個意想唔到既地方都會見到佢，佢究竟有無屋企架，點解可以咁得閒日日係學校遊盪。
最後一樣野啦，就係每逢Exam同埋參考書學校有既呢，佢都會即刻借走，你係永遠唔會夠佢快，務求Hold住你本書，佢唔睇你都無得睇。咁有D書無得借，要係館入面睇。佢就絕撚到日日拎走本書由開館坐到收館。問你死未，咁班讀書撚同佢爭左幾次發覺唔夠爭之後，都紛紛夾錢買一本算數。
第五章：完美男人

今次要講既係男神J，大家可能已經知道我呢科其實係僧少粥多，所以稍為好樣少少已經好受女既歡迎。男神J呢個人係O camp已經好突出，不斷同上莊打好關係，又做左自己區既BestFresh（叫做玩得最放果個啦）又玩哂Subsom，Onight（會由Freshmen搞既活動，目的係要比上莊揀下莊）等等所有上莊既活動。所以岩岩開學無耐我地已經知佢會上莊架啦，咁其實佢又唔係話真係特別靚仔，只不過佢個人把口都幾得，所以儲儲埋埋都有一大堆女兵。

把口得，其實可以係雙面刃。你講下笑，大家輕鬆下咪無傷大雅囉，你下下都針對人，以取笑人地黎自娛，咁咪衰格囉，偏偏班女又幾受。但一班男士其實都睇在眼內，覺得佢份人極之嘩眾取寵，所以佢基本上係無男仔FRD的。咁佢雖然咁熱心乜野活動都玩，但其實係讀書方便佢都幾上心，例如佢要求佢D Group mate 係deadline 前兩至三個星期交到貨啦，如期交唔到會比佢瘋狂Whatsapp轟炸，藍剔佢就不停Call你，直至你比到個實質時間同埋真係交到貨佢先會收手。

咁所以佢既成績都好唔錯，第一個SEM 已經可以IN 船（獎學金Interview），經係話佢Gpa其實已經高過3.5啦，大家都知，其實Gpa可以話係一分耕耘，一分收穫。你雖然可以靠大大小小既sources黎附助你，但其實個考試既比例先係最重，或多或少都要靠自己努力。咁我地其實對佢個Gpa都唔意外，因為一個咁緊張Project既人個成績都唔會差得去邊，直至到有一次考試我發現左佢拎船既祕密……

話說果科已經係考試既最後一科，因為連續考既關係，所以大家都已經疲態盡現，去到考場個個都例牌話無乜點溫呀，溫唔曬呀，放棄左之類既說話啦。
屌你咩！見到你個死人累眼圈就知你溫通頂啦，話咩好早就訓左，真係人唔笑狗都吠。

咁岩果日，我就坐係男神J既後面，咁考試規矩大家都知袋要擺櫈底，電話又要熄機放係袋上面啦。但係開考果陣竟然比我見到男神J部iPhone突左出黎，仲見到佢粒Home制添，我第一個諗法就係，唔通佢去出貓？果然不出半個鐘，佢就舉手話去廁所。咁我冒住呢個求真精神夾住少少急尿緊係想拆穿佢副西洋鏡啦，咁點知我舉手話去廁所既時候，監考員話要等我前面果個番黎先去得，咁都無辦法，唯有等佢番黎先去囉。

點知佢一去就去左十五分鐘，番到黎仲要急不及待咁坐低諗住做野。我再望一望佢褲袋，發現電話突出黎既部份已經係前鏡頭而唔係Home制，相信睇到呢到大家都知咩料啦。呢樣都唔係最離譜，隔左半個鐘佢又舉手再去多次廁所，又比佢去左十分鐘左右先番黎，臨完卷前十五分鐘佢又舉手想去，今次就比監考員拒絕左啦。我心諗：你出貓都唔駛出得咁撚盡下話，比你抄得兩次，仲想有第三次。

結果考完，佢就即刻同隔離講話好難，唔識，溫唔曬，我見隔離左右都有少少鄙視佢，佢都唔敢再出聲。果然一出到考場，人人都知佢去左咁多次廁所，周圍都議論紛紛。
「屌！佢實出貓啦，腎虧都無佢去得咁密。」
「前兩日佢都係咁架啦，日日去廁所真係以為人地唔知。」

咁我循例都Send左封Email將我見到既事同番個教授講，到最後緊係因為證據不足而不了了之啦。依家諗番起，真係好後悔無即場踢爆佢帶部電話入廁所，講真，出貓唔係第一次見，出貓仲要出到咁猖狂，仲要拎埋船呢下先嬲。
都無計架啦，樹大招風，睇佢幾時死。

咁其實唔係話男神J啲乜，只不過係出貓還出貓，唔好咁招搖過市，仲要拎成績黎串人，踩低人地既努力。我都有一次出貓既經典，到依家耐唔耐都會拎番出黎笑下講下，根本無傷大雅。

話說有一次考試，我遲到啦，急急忙忙坐低，見到好朋友Wicky坐隔離，佢就好似救星一樣個身識發光，頭上仲有個光環 。我二話不說同佢講：喂，一陣借黎抄啦。佢無反應，加上我想做左識果d先，所以就埋頭苦幹。做到咁上下其實都feel到佢份卷直程放我隔離一樣，不過礙於唔係同佢好熟，又唔知佢咩料，所以都係諗住唔識最後先望佢。做到咁上下，已經陸續有人走，我做卷係好慢果種人，所以都無為意。當我岩岩做完大約剩番30分鐘諗住抄佢既時候。佢竟然舉手走！！！我好想打眼色叫佢唔好走，但係已經太遲，唯有目送住佢走。

後尾問番做乜早走，佢話：見你咁比心機做，以為你識曬，咁咪早走囉，我已經係咁填窿窿消磨時間，最後真係頂唔順先走架。
我都無怪佢，亦都無資格怪佢，最後得出個grade係佢A我B，真係人生中一個好遺憾既事。

第六章：被Freerider

自由騎士有乜定義？唔做野？唔出席？原來有做唔等於你有做，一份Peer Evaluation 已經可以寫死你，咩叫莫須有？我就係呢D喇！

首先，呢份Project被喻為成個Asso本科課程入面最難做既一份，因為入面要做既野好多，就算我搵資料都搵左差唔多一星期。偏偏呢份報告又係抽簽搵組員，人數大概4-6人，大約係2+2, 2+3 3+3咁上下，即係你可以搵一至兩個朋友同其他組Pair-up，話咩就算抽到Free rider都無得怨喎。

咁我果組就六個人，有我，朋友Fiona、朋友Sonia、面具Eva、面具Lulu、面具Cat。首先講少少人物性格先。
朋友Fiona，係我開學就識既同學，為人講得笑，無乜架子，脾氣都叫唔錯，只不過為人性格有少少港女性格，不過相處落，佢都會主動關心你，有咩重要事都會係Group到提點大家，心地唔錯，所以都會同佢做到朋友。

朋友Sonia，傳統名校出身，反而無傳統名校果種傲氣同埋脾氣，為人都好玩得，不俱小節，有時會同你傾下心事，間唔中都會關心下你，不過為人有少少大頭蝦，同埋無憂無慮，未做過任何PT，對金錢觀念唔重，為人都有少少港孩，生活技能可以話無乜，不過絕對係一個好朋友。

面具Eva，經常飲酒，經常去蒲，換畫快過我換褲。為人都幾情緒化，不下一次傾傾下Project因為條仔走左出去喊。講野有少少八婆格，姐係細聲講大聲笑，城府都幾深，淨係會問你野，甚少講自己野。

面具Lulu，為人極文靜，就算係傾Project都好少出聲，但係會做筆錄，記低我地既會議內容，成日強調自己家姐係呢一行既精英，所以我地份Project好多野都要由佢黎定奪。

面具Cat，平時吱吱喳喳好多野講，講野把口快過個腦，好容易得罪人，特別係激嬲自己兩個FRD，不過好快無事，應該都係果種不俱小節，有乜都唔會留到過夜先講果種人。

因為份Project都算早交，所以我地好早就開始傾，又因為份野其實無Source，所以個方向比較模糊，我地每次傾都最少2-3個鐘。一開始果陣大家都好愉快，大家都有講有笑，所有有關份Project既功課都會一齊傾，一齊做，大家亦都好準時交。有時可能悶悶地，大家又會放個Break買少少野上黎大家一齊Share，可能悶悶地都會講下笑，大家表面上都相處得好融洽。

直至到有一日，有另一個FRD同我地講，話三個面具人係電腦室一齊做Project，仲講左少少你地壞話啵，不過詳細內容唔知佢地講乜。我地緊係有少少驚訝啦，第一：根本果陣都唔係開會時間，點解佢地會約埋一齊傾Project。第二：明明我地都你咩爭執，點解佢地會講我地壞話呢？

不過呢位朋友平時同我地玩開，絕對唔會無的放矢，甚至可以話係絕對可靠，但我地當時根本唔知咩事，唯有大家傾下係咪有野得罪佢地囉，個結論係無。
咁時間一日一日咁過，我地似乎都忘記左呢件事，加上果排有好多好多野做，又有好多好多野交，根本無瑕處理呢D人事問題。份Project越黎越接近Deadline，我地見面亦都越黎越多，傾既時間都越黎越長。我敢保證，果陣時我地無任何不和既事件發生，嚴格黎講，叫做開開心心做完份Project。

當然份Project都有D 小插曲啦，由於面具三人組全部都係夜鬼黎，所以後來所有Project都係深夜傾到通宵，第二日我同我朋友已經攰到上唔到堂，要走堂番屋企訓教，訓醒再出黎傾過。三人組癲到係可以通頂直踩八半然後先訓教。呢段時間由於極辛苦，整到我都病左，中間有一日係Miss左做份野啦，真係需要好強大既意志力先會頂得順。

有一日，我地傾緊Project既時候，面具三人組忽然話出一出去，我地唔知咩事啦，可能肚餓出去食少少野，點知幾粒鐘之後佢地三個飲醉酒，紅都面哂走入黎仲問我地飲唔飲LOL。聽佢地講番先知原來係面具Eva帶其餘兩個出去同FRD飲酒，話要識仔仔治療情傷喎。我地嘴都O埋，邊有人做做下野出去飲酒架，不過都算，繼續埋頭我地既苦幹。

又有一日，係傾Power Point之前果日，我地約十一點，咁我仲有其他Project要傾，所以我好早就到。點知三人組又飲醉酒遲到，足足成三點先齊人。咁我地都無話可說，因為我地平時都會有早走遲到出現，所以都唔當係一回事啦，但佢地三個之間就開始不和，面具E同L係到講說話比C聽。我地心諗，我地都未出聲，佢地竟然係到內訌，都壞疑緊佢地係咪經常都嗌交。

到真正交Project果日，因為要交Hard Copy，中午十二點前截，我個FRD係上一晚既十二點問邊個交，有Final Vision未（因為面具Lulu要比佢個精英家經執，執完先拎去交），無人覆。第二朝九點佢又再問一次，又無人覆。因為當日我同面具Eva，Cat有堂上，所以肯定交唔到架啦。情況去到接近十一點，面具Lulu先掉份Final出黎，個問題出現啦，究竟邊個交呢？面具L同我兩個FRD都住得遠，基本上都趕唔切番學校交，而我同另外兩個又上緊堂，聽唔到電話。到最後係搵我同朋友Fiona既FRD特登番學校Print完去交，交到Lecturer手上已經係12:20咁上下，Lecturer亦都寫左個Late上去。

到我地落堂啦，幫我地交果位朋友同我地講，你地份Project遲交喎，
我其實都Feel到少少，不過我都覺得，由佢啦，無擺係心，就算比人Down Grade都係全組一齊受姐。反而見到面具Cat塊面黑到仆街，咁大家都知今次失誤係面具Lulu一手做成，搞到成堂都Feel到少少火藥味。

咁交完Project啦，就要準備Present D野，咁我地個題目由於係第一組，所以基本上岩岩做完Project就要搞埋present D野。坦白講，面具Lulu其實叫做Lead住我地組，因為佢平時會抄低我地諗既野，同埋佢有個家姐Carry啦。講開又講啦，佢從來都唔會影番佢抄低既野上Group，就算我地出聲叫到佢都唔會放上去。所以我地都跟住佢個方向去做，後尾諗番，其實呢步行得好蠢，Asso記住唔好比人主導曬你所有野，應該出聲既就出聲。

到Present果日，我地都講得好順利，但係台下既同學連埋個Tutor都好疑惑咁望住我地，我地初頭都唔知咩事，後尾完左次後Tutor先同我地講原來我地錯左Focus。我地果陣先恍然大悟，原來面具Lulu係帶我地行錯路。落左堂之後，我地齊齊問個Tutor應該點算，其間面具Eva仲打感情牌，當場喊出黎，話因為份Project搞到同男朋友分左手，我果陣忍笑都忍得好辛苦下。後尾佢地仲問可唔可以Present多一次，最後當然不了了之啦。

咁個Tutor都安慰我地，其實Overall我地都present得唔錯，所以就算錯Focus都應該有B，而其他組都係咁上下，所以唔駛太過擔心，同埋保證我地份Late既Project一定唔會扣分。後尾仲吹左陣水，講過Tutor以前點樣比仔飛，點樣堅強。
屌！搞到要走左一堂。

睇到呢到，大家係咪覺得一切都好順利呢？我初頭都以為大家會好黎好去，勢估唔到最後竟然會反面收場。話說差不多完SEM等考試既時候，Tutor就Send左個Email黎叫我地去佢Office拎番份Project。係朋友F見到先既，佢就係Group到問有無人得閒去拎，咁岩我係學校附近，所以我咪話我得閒去拎，咁面具Lulu就秒回話我係學校溫書呀，我去拎啦。咁佢話拎咪比佢拎啦，後尾佢都識係Whatsapp到報捷，話咩我地終於唔駛擔心成績了，因為我地係全Program最高分，點知原來咁先係惡夢既開始。

有一日，有個都幾熟既FRD，臨落堂前同我地講：「喂，你地做左Freerider喎！」我地即刻已經好迷惘，咩Freerider呀？個同學再慢慢咁講，面具Lulu周圍同人講你地係Freerider呀！我地根本唔知咩事，但係陸陸續續有FRD同我地講番件事，問佢邊個講，一個又話另一個話佢知，另一個又話面具L話佢知，係我地知道件事之前，原來已經有大半班既人知道我地比人話Freerider。

果刻真心嬲左，有乜野不滿，你大可以拎出黎講，做乜要係背後放冷箭先？後尾先知道原來佢咁做係為左先發制人，廢時我地講番佢地壞話，好一招先發制人，我地都無佢乎，直至到夜晚我地收到封電郵……

入面係講因為份Peer Evaluation令到我地個分由90X70%=63%（咁上下），咁總共係有3位同學會被調整分數，仲話如果對呢個判決有任何意見，歡迎約時間詳談。最奇怪既係，朋友Sonia竟然收唔到電郵，姐係換言之仲有一個扣分既會係面具三人組其中一個。我地都好奇怪，照道理我地三個平時共同進退，最後佢地點會放生朋友Sonia呢？另外面具三人組咁FRD，唔通兩個人出賣其中一個？係咩都諗唔通既時候，呢一刻只係覺得好無奈同埋好憤怒，但係又咩都做唔到，就算星期二考試都好，我地都決定星期一踩上去搵教授問究竟。

上到去，佢就大概同我地講左個情況，有四個人寫Peer Evaluation，其中一個個係100％，另外三個既比例都各有不同，但最後既結果係面具Cat，我同埋朋友Fiona被扣分。我地果陣時係呆左，心諗你兩個咁狠自己姐妹都寫死，點解會話寫死呢？因為後尾我知道原來我地個分係A+啦，九成就B+，八成就B，七成應該C／D了，你話如果一份Project搞到咁，基本上你呢科可以話係死硬，仲要講緊Asso係一科都唔死得既。個教授仲好抵死講左句，其實七成都比高左你架啦，佢地比既％遠遠低過七成。

跟住我即刻問個教授，對家用咩理據黎話我地Freerider先，咁究竟Freerider既定義係乜？唔出現？唔做野？唔貢獻？但我地通通都唔係喎。野我地做足，無咩犯錯，點解會淪落到咁，我淨係想要番個合理既答覆而已。個教授話需要時間去理解，所以會約埋另外果三個人上黎問，因為佢暫時未知道成件事
因為第二日要考試，所以都唔想拖延咁耐，都同意比佢了解下先，我仲同個教授強調，呢件事已經唔係分數既問題，係佢地不斷係背後講我地壞話在先，我甚至可以面對面同佢地對質。個教授就話，比你地同場只會嗌交收場，不如都係比佢了解左件事先啦。

之後，朋友Fiona問左面具Cat成件事係點，原來面具Cat自己都唔知咩事，我心諗，寫你又有份寫我地，依家仲要比人過左一棟，真係自作自受。後尾佢仲比左條錄音朋友Fiona，幫面具組合辯護，話咩佢地係咁架，係佢地眼中，40-50％己經算係好高，所以會幫你地解釋番件事。朋友Fiona雖然平時都傻下傻下，聽到你呢句都唔撚信啦，唔係有心，根本唔係寫鳩我地，我同朋友Sonia根本連填都無填，點會出現你所講果種填左，但係唔知自己比得低分呀。

讀女校既人講D野真係特別戇鳩！

過左幾日啦，我地又被邀請左番去，今次就係話佢地有好多唔同既指控，針對我地三個（包括面具Cat），我就係成日講好多同份報告無關既野，面具Cat就係成日戴住耳筒做野。我真係嬲鳩左，喂miss，你平時番工都唔會100%專注係工作上，所有工作以外既野都唔講啦，偶爾講下其他野都唔撚得？我依然堅持同果三條八婆對質，仲拎左以下論點。
1. 事前從來無提出過呢D問題
2. 一向相處融洽，無爭執
3. 做Project應有既努力，我地已經比足，所有可以配合既野我地都配合左
4. 我地做既大部份野，比面具Lulu家姐最後DEL左，嚴格上黎講，我地六個人做既比例應該唔夠佢多。（字眼上教授係話佢家姐比意見）
5. 佢寫我地低於50%，但明顯證據不足（與實際Project內容無關）
大致上係咁，但係教授依然要求我地自己搵出我地做左幾多野去再評一次，一度我以為自己番左大陸，喂大佬，你投訴我係咪要你搵證據指正我呀，到頭來竟然要我搵證據辯護。

你咁樣同砌我生豬肉有咩分別，你係咪有特權，你係咪大撚曬？

跟住我同朋友Fiona真係戇鳩鳩走去搵自己做左D乜，由於我地係用Google Drive一齊做，好多野其實都有Edit過，坦白D黎講其實係死無對證，加上睇到佢家姐Upload上Drive果份，佢用紅字改我地D野，望落去仲多過黑字。根本上係佢請槍搵家姐做，之後拎左最高分，但又唔甘心，所以識出埋哂D小動作。但都無辦法，教授臨走前都同我地講，明顯今次係你地蝕底，下次做Project記住自己留一手，保障番自己既利益。

搵埋證據，研究完一輪，同我地講會提高番少少個％，我70%變80％，朋友Fiona 70%變90%，面具Cat 70%變100%（好似係）。
我屌咁咪姐係扯貓尾。
佢話用最客觀既方式，就係假設我地三個各自比自己100%，面具比我地50%，加埋除二，最後其實應該得75%，所以已經比高左我地。佢話事實就係雖然見到我地既努力，但係Final Project我地既貢獻的確唔多。仲好撚串講左句
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
「你地唔係咁就想攞人地條A下話？」
聽到呢句，得啦，明曬，同你拗落去都曬氣。你分得組，都係想唔同程度，唔同性格既組員磨合姐，如果因為我地做野唔夠佢地好而要降Grade，不如你咪撚柒分組啦。
佢仲話，正正因為朋友Siona無份，而面具C有份，加上佢地各自比既％都唔同，所以先渣正黎做。否則，只會當一般不和個案處理，諗下諗下，果三條友為左做低我地，都落左唔少功夫，樣樣野都諗過度過。

最後，當然經過呢一役之後，我地同面具黨都無聯絡了，之後做報告都識得Backup留底，只可以話，你唔害人，人地真係會黎害你。呢一次亦都係我係Asso跌得好痛既一次，亦都教左我，讀書還讀書，真係唔好放咁多感情落去，最後原來人人都可以背叛你，個反差真係好大。你搵到一個真心對你既朋友，恭喜你。搵唔到，唔緊要，但要記住，千祈唔好諗住害人。

已正評

第七章 一個懂你的人

講左咁多學業，咁多醜惡既野，係時候中和下，係Asso入面，我最信任既人──Ella。
佢笑得好甜，瓜子臉，白白淨，講野好白痴，份人幾玩得。我同佢其實係OCAMP入面識既，本身對佢無乜印象，第一次展開對話係同組爸媽第一次見面後搭車番去既時候。

新界東居民：「你覺得今晚好唔好玩呀？」
Ella：「都OK呀，不過其他人好似唔係咁投入囉！」
我：「可能大家有少少慢熱，所以先咁靜。」
Ella：「係囉，靠你帶動下D氣氛啦。」

……
……
……
……
Ella:「好啦，我要落車啦，下次見啦，拜拜。」
我：「拜拜。」

就係咁，我地既第一次對話去到呢到。
好平淡，但係各自留下左印象係對方到。

跟住落黎既所有活動我都痴實Ella，一黎其他組員都好悶，二黎我地兩個算係比較yo，同埋會一齊走，所以不經不覺就同佢Friend左。

咁如果有玩Ocamp既話大家都知，成晚流流長有咩講姐，講下自己感情生活就少不免架啦。我就有少少期待，究竟Ella拍過幾多次拖呢，我自己心目中覺得佢最少拍過兩次，無得解，純粹直覺。報Status既時候，佢毫不猶疑講左自己係A0(姐係無拍過拖)，我都有少少驚訝，雖然唔係咩國色天香，但係仍然比上不足，比下有餘。你又唔係讀女校，點會A0呀！其他男生都用質疑既眼神望住佢，佢連忙擰一擰頭話：「我屋企好嚴架，唔比我中學果時拍拖。」我地亦都無再追問，而佢仲係A0呢樣野就不斷比我地拎黎恥笑。

成個Ocamp三日兩夜，頭一晚大家都玩到五點先訓，所以最後一晚，大家都頂唔順好快訓左，淨係得我同Ella未訓……

我開始撩佢傾計，試下問我想知既野。
我：「有無試過鍾意男仔？」

Ella：「無呀，我中學D男仔講野好低B架」

我笑左出聲，問佢有無食飯,d野黎哂,佢地先同人講話要換。

Ella：「下，你講咩呀？？？」

我：「咁，有無試過比男仔追？」

Ella：「有呀，我岩岩都想講，最近有個好朋友同我表白……」

我：「咁你鍾唔鍾意人先？」

Ella：「唔鍾意呀，我都拒絕左佢，不過好驚同佢無以前咁Friend，唉」

我：「我明呀，你明唔明白有一個知心好友，係仲難過你搵一個伴侶……」

Ella：「係呀，其實我已經盡量避免呢件事發生……但係……」

就係咁，我同佢傾左好耐好耐，講左好多平時我唔會同人講既野，雖然我地相識唔係好耐，但係我好放心將所有心事話比佢聽，希望聽到佢既回應，有時只係一個點頭，我己經感受到我地好似相識左好耐，一個好明白我既人。好似大家連靈魂都可以交流，同佢相處好舒服，無壓力，亦都唔需要掩飾。

直至到佢問左我一句

「係喎！成個Ocamp你有無睇岩邊個先？」

我呆左一呆，係漆黑既環境勉強見到佢既輪廓，我地對望左三秒，我一直諗緊究竟講咩好，但係個腦一片空白，淨係覺得，呢一刻，我地好接近，唔敢再有下一步。

佢都感覺到我地既尷尬，即刻打完場問我：「係咪Lily先？見你成日眼金金咁望住人。」

我都好尷尬咁擠出一個笑容：「佢都唔差架，不過唔係我杯茶。」

停係呢個位大概係最好既處理方式，後來組媽亦都有問佢

「喂，Ella，呢個Ocamp有無你鍾意既人呀？」

「無呀，做乜咁問？」佢答得都好果斷，好直接。

唔知點解，我竟然鬆左一口氣。

酒不醉人人自醉，如果真係有如果，果日我地會點？依家仲係咪朋友？

完左Ocamp之後大家都會擺相上Group，方便大家留底，我到果時先發覺，原來我地影左好多相，有佢偷拍我既，有人地偷拍我地既，有我地自拍既，亦都有佢襯我訓著左格硬同我自拍。

係Asso識既真心朋友的確唔多，Ella亦都係果種會令人毫無保留去付出既人，我同Ella之後點？呢個係後話，我淨係知，我人生第一個Ocamp總算無悔。

第八章 男人婆

相信係大家既圈子入面，實有一兩個係特別大隻，又高，講野又粗魯既男人婆。佢地既性格好似男人咁，但同時又想轉型變返女人，呢個問題有時都令我好糾結下，到底應該當佢係男人定女人呢？

而我呢個朋友，講野既時候成日chok把死人男人聲出黎，姑且叫佢做阿牛，咁其實呢種男人婆，同TB一樣，經常立於不敗之地，只不過都常都無TB咁乞人憎咁囉。

事例1:「喂，拉坦，我地兄弟黎嫁，有乜心事唔係唔講比姐姐聽下話？」

事例2:「拉坦，人地女仔黎嫁，係咪好應該讓下人呢？」

唔好誤會，呢到所指既人地，完完全全係佢自己黎架。
真係完美演譯左「佢家下黃色衫，又變返綠色衫，又變返黃色衫。」
識閪分咩我！！！！

但係唔知係阿牛唔好彩定係普遍男人婆既通病，佢係極容易被人Friend zone同埋經常Friend zone人。所以咁耐以黎阿牛都未拍過拖，亦都經常同我呻，「唉，究竟我幾時先可以搵到我既真命天子啊！」

「死喇，阿強唔會真係鍾意我下話，我對佢無乜感覺喎，睇黎要疏遠下佢。」

「拉坦，拉坦！！！快D睇下果條仔，好正啊！！！」

佢都試過好Sad咁同我講：「拉坦，點解我咁命苦，識埋識埋咁多基佬，次次覺得自己有機既時候，先知原來佢係基/_\」

佢有好多唔同既經歷，最好笑都莫過於同條仔出街食飯，食完條仔帶佢入基吧，有咩慘得過有得睇無得食呀！

不過佢有時都有溫柔既時候既，會同你傾下心事，拎下意見，又會同你訴下苦，覺得其他人當佢男仔，好難轉型。有時去旅行又會寄明信片你，同佢相處都好舒服，唔會有咩顧慮，有果句講果句。

第九章 基佬

讀完中學之後，你會發覺基佬比你想像中更加多。我自己本身讀男女校，有一個已經好令人震撼，佢地會講野好嗲好嬌俏好鍾意同女仔玩好八婆舉手投足都會令你打冷震。

上面已經講過我呢個program已經唔多仔，竟然仲會有一隻手都唔知數唔數數得曬既基佬。不過大家都唔需要太過驚慌，因為其實基佬都唔係雜食性動物，都係只會為悅己者容。你覺得佢會鍾意你，麻煩用塊鏡照下自己，睇下銀行存摺有幾多錢先啦。而我都好好彩識到一個對我無興趣既基佬，佢都唔避忌咁講左好多有關基佬既特別野我知。咁點解我會識到佢？咪就係上面講個位基佬磁石識返黎囉。

我地呢個組合可以話係驚天地 泣鬼神，直到依家都更唔中有傾下計呀一齊出黎食下飯搵d野做下咁。都好多謝係asso入面可以識到一班咁真既朋友，一路上真係好多謝你地。

好似我呢類咁大頭蝦既人正正就好需要呢種朋友去提醒自己，臨急關頭要靠佢地黎救命。例如佢會提你幾時deadline幾時要交學費幾時約好左要傾project，即使有時可能會有一兩句鬥氣，但係落堂都係可以嘻嘻哈哈一齊去買野食買野飲。大家每朝都會做既野就係討論邊個lecturer幾時放break但最後發現係個個都未返到，要齊齊係lecture room出面等佢放break然後鼠入去。

講講下又離左題，究竟係大專既基佬同中學到底有咩唔同呢？答案就係佢地會比以前更加開放但係仲未做到完全體。咩係完全體？何韻詩盧凱彤黃耀明果類囉。總而言之呢，佢地唔會否認自己既性取向，又會成日陰d陰d講下自己既愛情史呀感情現況呀，得閒無事會係ig sc叫下春講下失戀無罪，我先唔恨拍拖呀。不過講開又講，真係唔知佢地屋企人究竟知唔知，我覺得女仔都還好，見你成日男仔頭就算成日帶個女仔返屋企都無咁尷尬。男仔真係唔知點帶返屋企，唔通同你雙親講，阿媽阿爸，介紹返，呢位係我男朋友呀！比著係我屋企兩老，肯定逼我去叫雞強行拗返直我。

仲有基佬身邊會有好多基友，我知我講呢句好廢，但呢個係真，佢地特徵通常都係小白臉，講野陰聲細氣，性格比女人更加八婆。佢地仲會更唔中約埋一齊去gay bar。聽返個男人婆再次唔太好既經歷，原來好多基佬其實都係雙性，女仔入到去例牌抽你兩下水先。攬下腰掃背鏈下你屎忽當然少不免，當然不乏大把會帶埋你上房既雜食者啦。講真我係女，見到個保養得咁好既男人，心動都在所當然。特別係基佬最鍾意玩深蹲，點解？聽聞個屎眼會練到firm啲，聽佢地講果種緊緻度真係唔講得少。周不時都有聽聞男人中途轉機係因為踏上左肛交呢條不歸路，本人就唔反感任何性取向既人，最緊要安全就得！

第十章 冤鬼

有種同學會好似冤鬼咁跟住你，十足十啲無主孤魂要搵人依靠咁。同學coco就係一個好例子，睇返上面都知其實我根本讀書唔叻要靠人carry果種人，偏偏呢種冤鬼就會覺得你頭上好似有光環咁想食左你咁款。

佢地有好多大特徵，

第一佢地係永遠唔聽書架，明明上堂有講但佢好似當你係tutor咁有咩唔明就會問你搵你，有時仲會當你係Google translate，lecturer講完乜你要用中文同佢講番一次出黎。

第二，佢地in－class assignment midterm quiz 老奉抄你架喎，有時真係離譜到佢一開始就坐定粒六題目都唔睇就疊埋心水準備抄你，你識都仲好，萬一你有咩差池，佢真係夠膽死比說話你聽：「呀拉坦，你平時唔係好比心機聽書架咩，點會唔識做架」。
「唉，早知抄第二個啦，molamola！」
臭閪，抄完人仲可以受害者上身，我駛唔駛寫埋道歉信比你呀！？

第三，佢會為左同你一組而特登調timetable，其實唔係我特別勁，係因為佢個朵已經臭哂，根本無人肯同佢同組，平時又唔返學，做野又亂鳩咁黎，做咩都好似老奉咁。記得有次上堂有份功課，大家都未訓醒唔知做乜，咁正常少少都會搵下notes，Google下應該點做，呀！條撚屌真係一臉不爽咁係到禁電話架喎，仲要懶係leader咁同你講，「拉坦，你是但寫啲野落去咪得，唔駛咁認真架，寫完快快手交完就走。」明明大家都有份參與既野，佢可以就手旁觀，真係好幾次佢reg咩tutorial，我寧願爛timetable都唔想同佢一齊上。

第四．佢唔比麻煩你已經偷笑，總有人屌極都唔化，故態復萌。啫係midterm之前你唔溫書無人會阻你，但係屌你老母唔好係隔離嘈撚生曬，講埋啲無關痛癢既事，例如明明平時政治冷感，臨考之前會同你研究下七警判刑合唔合理，佢有咩睇法，咁都唔係問題，個問題係佢會問埋你既睇法。你試下hea佢，佢會即刻追問你，同你拗到底。你試下屌鳩佢，佢真係會即刻收聲半分鐘，之後又會問返你類似問題。跟住份midterm其實又係抄你，喂呀哥，你想收割人成果都唔好斷人米路啦。最慘都係做project，你唔單止要催佢，仲要例牌幫佢執手尾，例如佢問完你點做，佢就會將你答既野translate一次然後交貨，真係零思考成份，真係有時想問佢啲腦漿究竟識唔識郁。
最奇怪既係，呢種人又唔係唔緊張自己成績架喎，例如佢會話你做份project做得好辛苦，不如幫你講幾張slide啦，自己都知做果幾版係垃圾，想拎埋你做既野去搵下存在感，老實講比哂你講都係講到1999架啦，咁樣有分別咩？

最驚天地泣鬼神果次，莫過於咁岩好彩有一次唔駛同佢同組，但係佢都係好似厲鬼咁唔放過我。
不停問我:「拉坦，份報告點做呀？」

「咩呀？你無聽書咩，你咪問返你自己啲"組員"囉！」

我發誓我當時係特登強調「組員」呢兩個字。

「嘻嘻，我咁岩果堂無上呀，你知我最信你架啦，信得過先問你，你話係咪先？」

「但係...我同你份報告條題目都唔一樣......」

「得嫁啦，你由頭到尾講解一次咪得囉，我落堂大把時間呀！」

最後我都係衰心軟由頭講一次比佢聽到底點做，應該要注意啲咩。
跟住就仆街喇......

勢估唔到佢會揸住雞毛當令箭，我都係事後先聽到消息，佢好似比我既野洗左腦咁。
無論佢啲組員講乜都好，佢都係會答你，唔係喎，明明拉坦係同我咁樣講。

喂大佬，你食熊仔餅，麥樂雞都有幾種唔同食法啦，你唔好因為我講一句野而去挑戰全世界先得架。

到最後佢已經連我個名都skip埋，直接話，
「喂！呀邊個邊個咁樣做先岩呀，你個做法係錯架。」

最撚痂撚線公司既係經此一役，佢幫我周圍樹敵，搞到連啲唔係咁熟既同學仔都嬲埋我。

有時覺得直腸直肚唔係一件壞事，但係你唔駛拎埋個腎呀，肺呀果啲出黎同人講：
「喂！開黎見我！」

講開又講其他人點解會嬲左我，呢個我都係後來先知，又係佢地組開會果陣呀，佢當眾同人講。
「其實講真丫，你地都唔係咁可信，你地GPA咁低，做得啲咩好野出黎。」
聽返佢地講話當時真係司機減速駕駛，全場靜哂......

我唔係現場都即刻想搵個窿埋左自己。

後尾聽個朋友講埋佢當眾同人講我GPA幾多呀，上份報告點樣carry曬成組呀，所以你地應該要點點點呀。我已經無心情再聽落去。

到果一刻，我先默默咁法國原來一直以黎，佢都feel唔到人地唔鍾意佢，又或者，佢太過陶醉活係自己既世界，根本WFC。

有時真係唔係唔想幫你，講真抄功課抄人野好閒，我都會做，但係唔好將所有野睇到理所當然，無人欠你架，大家都係比咁多學費，有乜理由我出十分力，你出一分力，到頭來大家一樣grade，一次係咁，兩次係咁，再好人都會心理唔平衡啦。

第十一章 有機會上莊

除左自已department既ocamp之外，我都有玩SOC既O CAMP，唔同既係係呢邊玩既人純粹係對個soc有興趣或者想識下朋友咁，咁我當然無加入咩淫soc乜乜柒柒啦。但係，呢個soc帶比我一個好warm既感覺，同department截然不同，同佢地相處好舒服，最重要既係我拉埋Ella入去玩，好似有個伴會好D。

雖然佢地個ocamp人力唔夠，物力唔夠，搞到有少少fail，但係唔知咩原因，我做左佢地subcom，同其他freshmen一齊搞左一個我地覺得好好玩，其實無乜外人黎自己圍威喂既onight。本身我自己對上莊有些少抗拒架，一黎學業，二黎其實覺得好多時一支莊要搞既野都係為搞而搞。當時既現莊見大家反應都唔大，都落足嘴力去說服我去上莊。

莊員A：「你知依家呢支莊差左一個瘋狂因子，有時成班人太正經都唔係一件好事。」

莊員B：「唔駛驚會影響學業喎，其實最重要都係ocamp，完左就無野搞架啦，莊員F咪成功既例子啦，一落莊即刻上返UGC喇！」

莊員C：「驚同啲人唔熟？唔緊要呀，我地初初都係咁，呀邊個邊個直頭咩都無玩過就上莊啦，你又有玩ocamp又有玩subcom，怕咩喎。」

咁當然莊員講既野唔可以盡信啦，到我之後要搵下莊既時候我先知，原來佢地當時真係半呃半氹咁焗你上莊，但當時我都唔笨，我有搵Ella問佢一唔一齊上。因為講真成支莊我得佢一個熟，見佢好似猶疑不決，又好似想上咁，我都鬆一口氣，講真，無左佢我應該唔會係呢個地方留低任何腳印。

仲記得我填左form既時候，當時現莊就即刻停曬同我既所有contact，
「嘩，駛唔駛咁功利呀！」雖然我知佢地又唔係話真係當你飛機杯，但係都令我feel到原來好似中學咁，做野無機心，無目的係好難。由於個soc太細啦，完全唔駛撼莊，唔駛in con，Ocon，淨係好簡單逐個逐個同你傾下計就搞掂。呢個都係其中一個我揀呢支莊既原因，無壓力，無老鬼文化。

（PS有時覺得老鬼文化真係好撚戅鳩，上莊屌你，你又屌下莊，下莊又屌下下莊，根本就係心理唔平衡想搵人發泄。我知你可能會駁我話其實時間唔多，要講哂想講既野其實通宵con你3-5日都係好撚合理既一件事。我屌你老母啦，我又唔係上學生會，我無糧出，又要貼錢又要比你屌，你去公廁屙尿都會沖廁啦，你去完發完爛炸仲要走去加兩腳，人地都有呀媽生架。真係得罪講句，有點樣既上莊就會有點樣既現莊，各位上緊莊既朋友留意，就算佢幾蠢都好，唔理好醜佢都叫接左你個位啦，當然你想永續莊務當然無人阻止到你啦，但係比佢地跌下撞下又何償唔係一件好事呢？）係個soc入面大家既地位都係相等，其實唔應該有咩階級觀念。後來我會發現原來有啲野會慢慢變質，會諗得太美好。

於是，我做懵盛盛咁上左呢支莊。

後來，Ella問我有無後悔過上呢支莊，我語塞，講真一年入面甜酸苦辣乜都有，上莊為咩呀，開心囉，唔開心你上黎把撚咩。

第十二章 終於齊莊

其實成莊無耐我就潛左水，雖然未到我地接莊，但係頭幾次開會，慶生，活動我都Miss左，因為讀書果到真係好撚好撚忙，所有野堆埋一齊，我又雙修，加上有Part time，根本無時間做多餘野，有都拎左黎訓教。

因為咁，莊員都對我呢個陌生既人有怨言，覺得我係準備quit莊既大熱。講真當時唔係同佢地咁熟，我真係解釋都廢時解釋，直接話我好忙呀黎唔黎，連emoji都唔用，夠唔夠霸氣先。連上莊都吹我唔脹，因為早就係IN莊既時候我已經話我有機會潛莊，的確初初諗住如果上左岸就可以掉低支莊，上唔到岸我仲有支莊起碼叫做無悔青春，直頭當左佢係水泡，鍾意就出現，名就永遠都唔留，唔鍾意就直程mute撚埋個group。

後尾，原來我呢種行為，除左帶比佢地憤怒，仲有自責，諗返起我都覺得自己仆街到不得了。

咁究竟幾時齊人呢？大概就係成莊之後兩個月，真係推到無得再推，佢地話如果我唔得閒，就到我得閒先莊聚，其實當時既我又唔係真係忙到咁，時間就像乳溝，我終於係一個莊員既生日聚會出席左。

其實當日大家都好尷尬，因為其實大家subcom果陣分左team，又唔係真係咁熟，極其量係叫得出對方個名only，我都唔例外，成晚好似開左靜音咁自己係到鳩食，坦白講呢次聚會又令我對支莊少左一份歸屬感。

唔知大家有無一蟹不如一蟹既感覺，如果你因為現莊而上莊，多多少少你都會覺得自己班莊員唔及佢地，但係可恨既係，你想同上莊佢地熟，但係你會發覺你地點熟都好，都唔及佢地莊員關係咁深厚。好似原來上莊同我原先諗既野唔同，唔係一班人開開心心，嘻嘻哈哈咁就落莊架咩，一班人dead air氣氛又好odd，仲衰過同自己groupmate食飯，上莊又愛理不理，叫我地自動波玩熟啲先，有咩唔明再問佢地，真係未正式上莊，就已經開始有怨言，當你身邊既野令你有好大壓力既時候，你就自自然然會將啲你認為無關痛癢既野擺埋一邊，當時我就將支莊放係最尾，當真正令我上心，都已經係幾個月之後既事了，但你會發覺，原來你上心，人地已經開始凋淡既感覺真係唔太好受……

其實歸屬感呢樣野，真係唔會話有就有，話無就無。雖然講到好虛無飄渺，但係或多或少上莊帶比你既唔係人脈，唔係經驗，而係責任感。就好似細個做到班長，都會自動自覺道德偉上身捉人唔交功課，小息會捉人傾計。上莊或者入到大專比我最大既啟發係，大家已經唔會好似以前咁為大家付出，咩都講利益，咩都講關唔關自己事？唔關？咁就不了，我寧願花多幾個鐘幫小學雞補習好過。

「莊員有辣有唔辣，但永遠無得比你選擇。」一年莊期入面，就算你有幾咁唔願意都好，一年過後，你可以不帶走一片雲彩咁離開。如果比我揀一個上莊最後悔既時刻，我會好後悔當初無同大家共同進退，係你地最需要我既時候，我沒有說一句話就走。就算我之後點樣去努力修補，點努力去改變大家既關係既時候，學鼓佬話齋，太遲了。

講返正題，點解後來我會出現返，
第一：我有一個上岸既機會，
第二：我有段時間入左醫院。

你可能會問，到底關入左醫院咩事？佢地無黎探我，亦都無問候我，但係我自己鳩下鳩下係醫院幾個禮拜諗通左，原來條命仔真係可以好化學。琴日訓係你斜對面個位阿伯，可以聽日就唔見左，況且自己亦都唔係啲咩大原因入廠，只不過做運動整親少少，已經可以長抖咁滯。所以我好想可以捉緊我想捉緊既野，在乎我所在乎既人，唔係話想做咩偉人，聖人，但求無愧於心。

如果講一個最尷尬既經歷，都莫過於我初初蒲頭無耐。
主席係一次活動完係巴士上靜靜雞同我講：「呢首歌唔容易唱架喎！」

我話：下？仲問佢食唔食腸仔蛋。

實情就係佢問左我好多點解唔出現，我求其鳩答左句，我要揾錢交學費找卡數呀，所以唔得閒join囉哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈......

估唔到佢會同我講，原來佢由細到大都為錢而煩惱，屋企因為有啲事所以拎綜援，成日有呢餐無果餐，雖然讀書叫做full grant無咁大經濟壓力，但係等佢一讀完書，社署對佢既所有福利就會cut哂，所以點解要咁努力讀書同埋咁想係莊入面揾到一班好知己一齊做一樣就算佢畢左業都唔會後悔既事。

我心諗，講經咩兄弟，老老柒柒由細到大雖然唔算生於小康之家，都勉勉強強叫做生活無憂米啦，點會想像到依家二十一世紀，已發展地區、國際金融中心、東方之珠、美食天堂，都有人會食唔飽先得嫁。
不過我收埋左一貫既嘻皮笑臉，同呀主席講：「等多我一個月，一個月之後有時間就會返黎。」

到最後，我都無辜負到呀主席寄予我既厚望。總括黎講，到初次齊莊到準備OCAMP之間又係一段空窗期，亦都係我人生其中一個轉捩點。

唔經唔覺原來出左咁多個chapter 加油喔

第十三章 咩話竟然有offer?

有時候天意真係都幾弄人，你好努力去做一樣，到最後仆直。當你好不經意去做一樣野既時候，又點諗到會柳暗花明又一村呢。讀過Asso都知，其實好勁不如好運，一命二運三風水，四積陰德五讀書。

讀書？由細到大由你唔合格打到文憑試放榜同你講讀咩唔緊要最緊要拎左張入場券先。都係最緊讀書好重要唔讀書會做運輸會做乞衣唔會做Bill Gate唔會做Steve Jobs唔會做美斯淨係會做一條廢柴懶懶閒餓死老婆瘟臭屋呀。

你依家竟然同我講讀書竟然排第五?我小學同呀媽講全級考第五果晚即刻無晚飯食呀。細個有大人同我講，其實讀完大學都無咩大不了，大部份大學生咪又係普通人。我都會覺得，屌，你自己讀完大學做左人生贏家緊係講咩都得架啦，大把人屋企Fullpay層樓比佢都話自己無父幹靠實力架。但係依家諗返，就算上左岸，其實唔會有一種高人一等既心態，亦都唔知點解當初會有死都要讀學位既執著。

但係坦白講收到Offer果下真係好興奮，好似將呢幾年既冤屈氣一次過吐哂出黎咁。冷靜左落黎之後，我又有一個疑難，咁我枝莊點算？唔通同佢地講我要走啦拜拜你條尾，我要開展我既新生活日日啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪咁咩。我當時做左一個都幾傻豬既抉擇，我選擇唔同莊員交代呢件事。因為當時我覺得，離別永遠係最尷尬的，我亦都默默下左一個決定，就算走左都好，我都唔會離開呢個帶比我咁多野既一個地方。

於是我就做左一個，上緊莊既Freshman，其實大學生活對我黎講最憧憬既一件事就係住HALL，聽就聽得多話咩好淫亂好糜爛係踏入社會之前最後一個避難所。住HALL既生活到底係點?呢個又係後話啦kek e。

如果用過來人既身份，我會提提大家，其實讀Asso同放榜一樣，你多一手準備，你到頭來四大皆空既機會就會越低。如果差少少入得返U既，我會建議你雙修，如果差少少GPA入返UGC既話，唔一定要揀返本科架，你唔報就乜都無，你報左，就仲有一線生機。真係視乎點樣去定義一個學位，我呢種庸庸碌碌是是但但求求其其得過且過既人，讀到自己想讀既野，去做自己想做既野已經覺得上天對我不薄，逢星期六都會買多枝旗希望有備無患上天眷顧。

如果不幸到頭來真係咁天意弄人，我都想你唔好自怨自艾，唔係想講風涼說話，亦都唔會同你講返大把人無讀大學呢啲呃我阿婆都唔得既客套語。淨係想講，若干年後，你望返呢一刻既自己，就好似細個唔夠錢買暴龍機跟手仲要絕埋版一樣。會過去架，真係會過去架，人生既難關只會越黎越大，煩惱只會越黎越少解決方法。將呢一刻既唔甘心，記低佢，留低擊傷你的石頭呀。天道酬勤呀，天道唔會無喇喇揼柒你架。

1:19-1:21

第十四章 話咁快就不和

上文提到其實我同莊員唔係咁熟，其實大家都唔會話有咩深厚既感情，搞到一開始大家都唔可以好好投入。如果有上過莊或者大概知上莊既流程，你就會知其實入面有好多垃圾時間。大家鳩下hea下頹下咁樣又一日，唔忙既時候係幾開心既。

但係當大家返左學開始忙既時候就會慢慢出現，「有野無人做，有人無野做」好似我呢種得閒就出現，唔得閒就睬你都有味既小薯仔，當然會將繁重既莊務交比3P啦。

慢慢時間越黎越少，好多緊要野殺到埋身:要交去SU既文件啦，揾組爸媽同埋同佢地gathering啦，揾campsite揾sponsor同埋揾錢。我唔知大家係咪啦，我上果枝莊就一蚊都無留低比下莊，所有經費都係我地自己墊住出黎先，仲要預左無得拎番，都唔少架，你當一枝莊有八個人，每個人都要夾四位數字。

所以其實上莊除左燃燒GPA之外，仲係燃燒時間金錢又吃力不討好做錯做漏又會比人指指點點。如果上左係純粹想揾D野搞下或者想學野既，我真係建議你慳番啖氣做下義工好過啦。

如果用一個字黎形容前半段既莊務，我會用CHUR，咁下半段就係頹。
全盛時間真係可以暑假唔駛番學一個星期開三至四日會，下下都趕唔到尾班車要住通宵車或者直接係學校留一晚。你問係咪真係咁多樣做呀？我答你，坐車既時間仲多過真係做野既時間，大家都唔知從何入手，上莊又真係好放心交低哂所有職責比我地，即使佢地係仲未落莊架留意返。因為開會實在太密啦，我計過數當時係幾乎所有莊員都辭左自己份兼職，可以話係全民皆兵，加上呀主席雖然有領導才能但係略嫌過於一言堂同埋行動力比較差，所以我地遲遲都未真係準備好開學既OWEEK同埋OCAMP。

搞到大家都苦不堪言，內部周不時已經屌鬼，話其實根本唔駛開咁多無謂既會，亦都唔需要中午拎時間黎消磨，夜晚又唔比人走。仲話應該要大家投票決定一啲重要既決定，唔係草草就扑鎚，搞到好多野都返唔到轉頭。例如：campsite應該大家有商有量先去BOOK，唔係你BOOK完就咁知會聲我地就得。

所以未到OCAMP ELLA已經崩潰左，佢喊住咁同我講:「拉坦，我真係覺得好大壓力好辛苦呀」
「我見你地仲多過我見屋企人，阿媽話我已經兩個星期無返屋企食飯啦。」
「幾時有得CLAIM錢呀，我已經山窮水盡喇。」
「其實有無人同呀主席講下，我地再係咁落去，未搞到OCAMP我地已經死左。」
係我心目中，ELLA唔算一個眼淺既人，但係每一次見到佢喊，我都唔知點樣去安慰佢，淨係可以係佢隔離，慢慢聽佢講有咩委屈有咩不滿有咩壓力。
我地亦都係呢幾個月裡面變到無所不談，但會好有默契地，兩個人講既野，一有第三者想加把口傾計，我地會自動波收聲。
我有問過佢點解，佢問我:「拉坦，你咩星座架？」
「ＸＸ座囉，做咩？」
「我都係呀，你知唔知呢個星座既人係特別夾同埋性格都會好似。」
「我諗我同都係果種平時收收埋埋咩都唔講果種人囉係咪呀？」
「係呀，我想講我一路都無話你知，我收到OFFER，下年唔會再一齊讀架啦」
..................................................................
成個空間好似停頓左好耐咁，我地足足有幾分鐘無出聲，見住佢由好無奈好驚訝慢慢開始扁嘴個頭另埋一邊。
佢又喊，但係今次我分唔出究竟佢係感動既淚水定係覺得我瞞左佢咁耐好唔甘心而喊。
「點解，咁重要既野都唔同我講？」
「咁你仲會唔會返黎？」
「嬲左架啦已經。」
「你諗住瞞我地瞞到幾時？」
喂，你連珠發炮咁問我野，我可以點答你先？
我唔理，總之今晚你要好好同我解釋清楚先好同我走。
果晚我地襯莊員唔為意，偷走左去一個我地既老地方，飲住藍妹，傾左成晚。

第十五章 終於OCAMP

點解會用終於呢個字，因為為左呢一日我地已經辛苦左好耐，搞成點已經唔重要，最重要係對自己有一個好好好好好好好足夠既交代。由玩到搞手，先發現原來一個OCAMP唔係想像中咁簡單，每一個崗位都咁重要，無左邊個都唔得。最後我同ELLA都無落組玩，我地係群眾壓力下做左OC，佢有問過我想唔想做。講真，有邊個唔想玩，我純粹為左陪你先做OC嫁咋！最後我無同佢咁講，淨係同佢講，咁我地唔做都無人做架啦，我無咩所謂呀。
「又無所謂？都話你係XX座嫁啦」
「如果星座都好信，生肖都可信啦，咁我果年運程話我學業進步，咁咪全級一齊學業進步？用下腦都知呢啲無科學根據既迷信神怪野，用黎呃你呢種無知婦孺就得。」
......
「嬲左架啦已經。」
......
因為夜晚係組爸媽既時間，我地就行左出去睇星星，行行下果陣佢無喇喇問我。
「係呢，拉坦，當初點解你會上莊既？」
「你講先。」
「我知上莊揾我係因為想你上莊。咁，我想你上莊，所以我咪上莊囉！」
「你又知我一定會上莊？」
「唔知嫁，所以我都好驚你會DUM低我一個。」
到呢一刻，我有一種莫名既感動。當初我係唔想佢自己一個上莊，所以我上莊。
原來佢都會有同樣既諗法，但係我一路都唔知，純粹覺得佢係因為其他原因而上。
「到你講喇喂，唔準賴貓。」
「我呀，為左做組爸食組女囉！」
「屌你，認真呀！」
「組媽當初色誘我囉，見係你先講嫁咋，記住唔好話比人聽，我應承左佢唔講出去架。」
「去死啦你！！！！！！！！！！！！！！」

不經意地，我地又一次對望，望住佢天真無邪既樣，覺得有一種令人好想保護佢既感覺。
「眼金金望咩呀死變態。」
「拿，ELLA，如果...我話如果...有多一張船飛，你會唔會同我一齊走？」
「會呀，做咩咁問呀？？？」
「無呀，我9UP下咋」我露出滿意既笑容。
開心既係，我估唔到佢會咁直截了當咁答我。
可笑既係，我一早知道佢根本唔會知我問乜。

1:15:24
係大部份組既房game玩緊既進行中，我地莊員OC都會係其他房hold其他game，例如有星際，一生人一次，鬼屋，人在野.......咁上下啦，仲記得我同Ella第一次玩鬼屋果陣，我地仲係freshman，記得佢玩到手都震哂又唔敢擘大眼隻鬼大嗌佢又跟住佢大嗌個樣真係好好笑。依家諗返起，好似係琴日發生咁，真係突然又已一年。

「拉坦，玩咩呀我地？」
「緊係鬼屋啦，扮鬼嚇鳩啲蕃薯民最開心。」
「哈哈，我唔玩架，不過我可以幫手嚇人。」

其實玩左一日又搬搬抬抬又大聲講野又走黎走去我同佢已經好攰好攰。但係都無辦法，因我地知，ocamp可以玩好多次，但係自己搞既ocamp只有一次，我地都好珍惜咁睇住我地既心血結晶，由開始到慢慢落幕。玩左無幾耐佢就訓左，仲扯哂鼻寒，雖然話鬼屋黑蚊蚊姐，咁大聲都訓得著真係唔容易架。見你訓著都口嗡嗡唔知講咩，我都忍唔住係你耳邊講聲辛苦哂。

ocamp真係好快就完，你地相處左短短幾十個鐘，可能出camp果陣仲唔捨得過你中學畢業，寫哂龜背喊哂口話要一世都REU。實情就係出左camp有一次齊人我都當你贏，同中學最唔同既係，大專既感情係來得快，去得仲快。今日可以同你稱兄道弟，聽日可能已經變返一個普通到無得再普通既hi-bye friend。

所以我成日都覺得，sociable既人或者所謂既世界仔世界女往往係最吃香。當華人社會仲係識人好過識字既時候，你永遠都唔會知人脈對呢幫人既影響可以有幾大。

第十六章 屌鬼大會

OCAMP完左或者逢親過左大型活動就例牌有E會E for evaluation(好似係)。自從OCAMP完左之後，大家好似卸下重任咁無聯絡左幾個禮拜。我心知不妙，知道呢個係枝莊散既先兆，我唔想咁，我淨係想大家開開心心平平安安完完整整一齊落莊。所以我決定打破一向既壟斷發言，準備係個會到講好多大家一路都唔敢講既野。正所謂抱怨容易屌人難，仲要係呢個咁偽善既香港，講真有幾多個巴士阿叔會兜口兜面屌你老母先得架。

於是到左果日，我準備左一個下午，講我地一直以來既不滿，而一直以黎既方向為我地帶黎有咩影響，同埋講少少我地憧憬既莊期應該係點。開會果陣循例上莊會引領下大家究竟有咩得著呀，點樣可以做得好啲(雖然知左都唔會再做第二次)。

莊員A:「係呢到好多謝大家一路以黎對我既包容，我知我大頭蝦做野成日甩漏又無記性......」

莊員B:「今次大家都好叻好搏命，無左邊個個CAMP都唔會搞得成，最多謝既係後面一班老鬼，上莊一路對我地無條件既支持......」

莊員C:「我覺得PETER(化名)可以處理得好少少，因為係我地OC既角度有好多客觀既條件要留意，唔可以好似你做組爸咁衝動，你知唔知你既一時貪玩搞到我地背後做多左幾多功夫補鑊呀?你知唔知.......」

莊員PETER:「sorry呀我承認呢件事入面我要負上最大責任......」

一路大家都講左好多雞毛蒜皮，無關痛癢既野黎挑剔，又乘機讚下呢樣，又讚下果樣。我知大家都好壓抑，所以我決定守尾門為大家發聲！！！

「哼哼哼，我諗大家都講完嫁啦嘛？我最後有啲野想講，雖然未必係大家既心聲，但係呢個係我一路以黎見到好唔健康既一個現象。」

呢個時候我感覺到全場二十幾三十人一齊望住我，原本玩緊電話，傾緊計既人都將視線放係我到。

「坦白啲講我地枝莊有好多好多問題，有啲係客觀條件改變唔到，有啲係主觀意見大家各有唔同睇法，但呢啲都唔足以令我地瓦解。我知大家完左OCAMP好辛苦，好想抖下，但係我想講如果呢個問題唔去解決，到最後只會令我地唔可以繼續完成接下來大半年淨低既莊期。」

「我想講呀主席，我地都好欣賞你為我地付出左好多，甚至可以話係你將你既空餘時間全部放哂落枝莊到，但係我想講，你咁樣只會令到我地越黎越唔鍾意呢枝莊......」

呀主席當時面如土灰，好似做錯事既小朋友咁......

之後大家都陸陸續續開始講野，到最後我都唔記得講左啲咩了，我淨係知我已經做到我想做既野。如果一班人好虛偽咁收埋自己既不滿，根本無可能撐得到一年，眼見好多例子，由搭哂膊頭話莊員係一世都唔會忘記既一班人去到彼此之間嗌交反目成仇，真係比比皆是。

Ella有問我，有無後悔開口話呀主席，搞到直至到依家都好似面左左咁。我話無，因為你捨得去話一個人，去講佢既錯處，證明你仲會著緊佢。我知道，我個心仲係枝莊，就夠。

第十七章 兩條腿走路

其實可以講莊既事情已經過一段落，但係同時我又要適應新既生活。對我黎講，人大左真係唔係咁想再同人打交道周圍rfd。寧願真係玩落一班人就認定果班人，所以頭一兩個月其實我係忽略左個hall。

利申先，我住個層係無女仔架，所以唔好諗住好似隔離post咁瘋狂啪啪啪啪啪啪啪啪訓覺食野啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪。當然都有識人有類似經歷啦，不過都係果句：your face your fate。

一路都無聽過呢間U既hall life係點，雖然比較唔到，但係睇落但係玩落先知應該都數一數二咁好，唔係賣花讚花香，真係聽聽埋埋好多其他u既野，就會覺得原來自己都幾幸福。我歸納到，因為宿位緊張，大家都會好珍惜短短既一年時光。（正確黎講得九個月）咁個玩法其實就係自己層會圍埋一齊玩既姐，每層有唔同玩法啦，有啲會偏向運動type有啲會鐘意打下機賭下錢咁，視乎果年啲returning同hall tutor行咩風格啦。

拿，睇到呢到如果知我講緊邊間u唔好踢爆我住，我會慢慢講，唔想咁快自爆。

一開始其實大家都唔熟，可能最常見既例子係大家星期六日都會選擇返屋企，我仲離譜，因為星期一day-off我就索性星期一晚先返hall。有時我roommate會投訴：搞咩啊你，成日都唔見人。我就施施然咁答佢：個hall都無人架啦，唔返屋企有咩做。跟住佢就會同我開始講經話上年唔係咁今年大家都比較被動不過好快會熟然後就夜夜笙歌。

老實講，住HALL同我當初想諗既係有少少出入，因為覺得班人會玩得好癲會好無包袱會揾條賓周打你塊面會一齊打飛機群P......但係人往往就係咁，當你知仲有時間既時候你唔會識得去珍惜，係到臨尾真係要各散東西可能唔會再見既時候，先識得驚，先識得後悔話點解一開始無全心全意投入呢個地方。如果大家都有呢個猶豫，我淨係可以同你講，開心又一年，唔開心又一年，不如玩盡佢，或者用自己方法去令自己一年後可以無悔無憾咁走。

慢慢時間過得越黎越快，個HALL都慢慢開始行英國時區，永遠做既野都慢人幾個鐘。例如:慢幾個鐘訓覺，搞到會慢幾個鐘起身，又會慢幾個鐘食野，我地稱為早餐人地已經叫做下午茶。最後緊係唔少得慢幾個鐘上堂啦(即係唔上)。最常見既係，一個SEM 13WEEKS你頭12個WEEKS都唔會見到個班房原來可以FULL成咁。同埋第二堂多數分唔到組教授將佢地亂咁堆埋一組都係住HALL既人。如果無乜概念，大概每日個時間表係，4點訓覺，3點起身食TEA，8點食晚飯，十二點打後正式開始活動。係住HALL既人眼中，吃喝玩樂係MAJOR，讀書只係MINOR。

住HALL同玩SOC令你會識到好多唔同科，唔同性格，唔同目標既人。同讀書有唔同既地方係，通常呢班人唔會咁功利，可能無直接利益衝突啦。佢地既共通點係會有好多時間去做一啲無聊野，亦都會有好多時間一齊相處。有人話，去旅行可以睇清一個人，咁住HALL一定會令你徹徹底底咁睇清楚一個人。所以通常如果一班人可以FRD到，基本上呢班人會係你大學入面最好既朋友，沒有之一。

第十八章 食女狂魔

JERRY應該係我地層既一大傳奇，聽聽埋埋佢啲負皮真係可以寫一本故事集。當然有啲係真有啲係老屈。不過都講左咁多年，佢都仲係好介意人地點佢，人地點睇佢，每一次串佢仲係會嬲豬。
每一次佢間房一LOCK門，我地就會係出面大嗌，

「JERRY又扑野喇，今次唔知係邊個呢？」
「上次好似短頭髮架喎，條女搽左生髮水呀？」
「LEO你過5分鐘先返房啦，佢應該好快搞掂。」
佢每一次完事送完條女走之後都會好凝重咁同我地講，唔好亂講野呀，死人嫁。

我地通常都會話，屌一場兄弟係咪玩下都唔得呀，然後下一次就會係門口大嗌：

「咦，JERRY上次叫我地唔好講佢有第二條女喎！」
「記！住！知！都！唔！好！咁！大！聲！呀！」

跟住佢就會好快開門突個頭出黎大嗌
「咪撚嘈呀仆街，唔出聲係咪會啞呀，屌你老母！！！！」

就咁睇佢私生活好似好淫亂，但係係外人眼中，佢既生活淫亂一千倍都不為過。
係外人聽返黎，既一啲所謂絕對堅料小道消息，
「JERRY呢個人，大仆街黎嫁，佢食組女，溝孖妹、起雙飛、中出即飛、早洩、戴兩個CONDOM、逼人落仔、食偉哥、隊草、食煙、吸毒、勾義嫂......」差在殺人放火我未聽過姐。如果唔好彩咁岩果日個HALL走火警，我諗矛頭都會指向佢。

另外，佢係果種口頭勇武但係一出事就潛到落地核果類人，試過有一次REG DAY啲freshman會行hall booth，咁我地就會幫手啦，咁岩友堂既人同佢有啲身體接觸然後有爭執，然後佢好大聲「屌你老母撞乜撚野呀」，講完之後拿拿林縮番入去唔敢出黎。仲話條友如果再撞佢，佢肯定會打柒佢地喎，我地係隔離笑到仆街。因為佢入返黎之前已經有人入左黎講話人地未起鋼佢就已經笠左水。

有排佢唔知係失戀定係憤青上身，人地隔離房打麻雀又屌，行過走廊又大嗌「全HALL死清光呀柒頭皮」又成日係個Whatsapp Group到同Hallamtes開火，搞到我地都唔係好敢惹佢。到左有一日夜晚，我地係佢隔離房打機，屙尿果陣無啦啦聽到有人係到喊。我地冒住生命危險走入去問佢咩事。「拉坦，我失戀呀，嗚嗚...」我認我仆街，唔小心笑左出聲。

之後佢嬲左我幾日。講真啦，佢呢種玩世不恭既Player，點會為一棵樹留戀咁耐，時間對佢地黎講先係最好既解藥，做兄弟既，陪你飲下酒聽你呻下，個心唔會好過啲架，可能呢啲叫你玩人時人玩你啦，睇住佢慢慢轉變，由佢換畫快過我洗床單，到依家有個幾穩定既女朋友，希望你生生性性啦。

我最意外既係，平時佢會同我講，係呢個HALL已經無乜好留戀，所以都唔會特別話走出黎同唔熟既人玩，成日掛係口邊既係:「講經咩兄弟，同佢地玩我不如屌閪。」但係到左臨QUIT HALL果一個星期，佢會請哂所有假，同我地玩埋呢星期，去追返我地失去左既日子。仲記得QUIT HALL當日我地一齊搭VAN走，未開車佢已經開始喊，喊到豬頭咁同我講。
「拉坦，我真係好唔捨得呢到呀，我一路以為我會無感覺咁離開，但原來唔係架。」
我一路安慰佢，一路幫佢拍片然後掉上網，一路話:「人非草木阿，盡情喊啦，喊完會舒服啲架。」

不過到最後我都係忍唔住係車同佢一齊喊左出黎。
記得岩岩入HALL果陣一大班男人係分享環節講講下一齊喊。
我當時岩岩入HALL無耐果陣仲話:「男人老狗喊乜鳩呀」
我仲記得QUIT HALL果晚我打比ELLA喊左成晚
到依家，每次睇返啲片都會忍唔住喊
事後我問ELLA我係咪好無用
「係呀，垃圾。」
我係一個有感情既垃圾。

第十九章 清泉

其實我壓根兒無諗過會遇到一個咁樣既人，一個興趣同你十分相似，又唔係好相似既人。記得佢好鍾意臨訓之前刷住牙去其他人間房，直到依家，我都係做唔到一路刷牙一路移動，因為啲泡係會周圍漏周圍瀉。

記得入HALL無耐，有一日佢就走左入我間房，咁岩我房無人，佢就坐低同我傾計。都係不外乎閒話家常啦，平時我明明好憎呢種大家格硬揾話題既垃圾時間，但係我地又偏偏傾廢話都可以好投契，好似一見如故咁。

自始之後，我一有時間就會去揾佢，慢慢我地咩都會傾，咩都會做。例如會係房一齊聽下歌，研究下林夕既歌詞，睇下書，講下王家衛。好似揾到個知音人咁，雖然我地唔係話特別擅長係呢類範疇，但係有時候大家講少少，互相衝擊下個感覺真係好好。

最記得佢介紹左一個強國網叫做知乎，佢話你想問既所有問題基本上都會有，除左啲敏感話題啦哈哈。佢就舉左一啲無厘頭既例子等我去搵，例如我地間U連續兩個SEM唔過2又唔想被QUIT 可以點做呀，例如林夕黃偉文係咪基嫁，例如偷食比女朋友發現可以點樣應對呀，呢個網都可以揾到。

但係當我自己一個諗到啲好新奇既問題既時候，我就永遠都揾唔到個答案，有時真係懷疑究竟啲奇怪問題係咪佢自己走上去問人然後周圍同人講呢個網好神奇。

佢係一個好隨性既人，佢好鍾意周國腎，成日會聽佢啲歌，每一次聽到我就會叫佢轉歌，每一次佢都會就我，但係下一次入佢房佢又係會聽返周國腎。同埋成日會同人講「go with the flow」我諗佢平時就係跟進呢個宗旨去做人。

佢會夜媽媽揾人去行山，今朝諗到想去露營夜晚就會出發。而我就係果種典型既選擇困難症，遲遲都做唔到決定既一個人，所以我會好鍾意同你一齊會幫你做決定同抉擇既人。每一次我有咩唔開心同埋煩惱，佢都會無條件咁撐我，當我連自己都唔知做得岩唔岩既時候，你都係會站係我既立場幫我講好說話。

我地又會成日戆鳩鳩咁傾下感情煩惱，傾一啲平常人會覺得我地痴線既話題，例如話點解世人會投放資源去研究咖啡，但係唔會有人投放資源去研究冬瓜茶呢。唔知呢啲係咪就係所謂既瘋狂因子呢？

直至到SEM2既時候，佢迎黎人生既第一春，係呀佢有左女朋友喇。每一次入佢間房都係無人嫁，夜晚肚餓無人陪我踩單車出去食野，夜晚訓唔著無人會刷住牙走入黎同我傾計然後訓著左牙刷都跌埋落地下第二朝問我點解佢會訓左係到，無人會係我訓著左果陣走入黎幫我熄燈蓋埋部電腦嫁啦。

「是但啦算數啦唔煩你啦，你唔愛我喇...」
係喇，無人同你去草地睇你跳下跳下唔知做乜架啦。
係喇，無人會無野食就會走入你房共產你啲食物架啦。

記唔記得我地一齊講過，要揾一日係房大家一齊睇書，但最後大家都無做到，最後我無睇到我既劉以鬯，你都無睇你既村上春樹。

如果時間可以重來，
「講一千次，不如做一次」
嘻嘻，可能呢個就係世人追求既缺憾美啦！
我知你睇緊嫁，踩單車小心啲呀，唔好甩皮甩骨返黎呀。

第二十章 吹水大王

相信大家身邊都會有一個吹水大王，記得以前有一個中學同學話自己屋企係福布斯排行榜係有排名嫁，生日佢DADDY會帶佢去小型賽車場到賽車，為左要返學所以先近近地買左學校附近既別墅，仲話咩管理費都貴過你出面租層樓呀。

果時真係會真心膠信佢真係咁有錢，後尾當然得啖笑啦，到依家間唔中都會拎出黎講下抽下水。但你會發覺人越大，吹水既空間越黎越細。周不時都會見到兩登巴打揾啲人出黎鞭屍啦，通常佢地都係想得到既係虛榮心，同埋果種萬人景仰既感覺。

但講還講，唔該你講真啲啦，話說呢個層友H成日話自己打波好叻，足籃排皆精唔入UTEAM係因為無時間練埋啲無謂波，我地當然唔信啦，次次佢講開呢個話題佢都話下次大炒你地班冚家產到時唔好喊。仲話自己其實日日都有練波，不過係朝早果陣練，夜晚就會留時間溫書，所以都好少時間同我地玩。

有一次我地有個大隻仔係走廊拍緊波，聽佢講返當時層友H成隻狗咁衝埋去搶佢波，完全係外行人到不得了。自此之後，個大隻仔就知佢原來一直都係9UP。跟住後來仲有佢話自己踩單車時速100KM，部車幾萬蚊連職業車手都用緊架。當然仲有話佢加入左某某政治團體話比差佬勾線監控住，後尾要退黨保平安。我就知道條友真係幾誇張都講得出口。

不過撇除呢種吹水唔抹嘴既性格，平時佢都幾有我地心既。例如佢會去完旅行買一大堆手信比我地，有時上下連登見到啲丁圖同埋波馬料都會開心share比我地。或者我地有咩需要幫手，佢都會好樂意企出黎，可能見你唔掂會幫你頂酒，平時會幫你做下跑腿。咁點都好過平時講就天下無敵，話咩你今次幫完我下次我會幫你點點點，最後真係有野搵佢幫手就阿媽今晚結婚呢種藉口都講得出果類人。

不過據聞佢都幾鍾意話人廢，踩低人地黎抬高自己果種人。本身佢有個朋友同佢一齊pair up一間房，佢地同一科同本身識既，最後因為成日比佢屌，串下佢gpa低呀，條女好樣衰呀。屌到佢個frd都頂佢唔順不停求人同佢換房，最後當然反目成仇啦。睇住呢種由一入黎有共同願景，去到後來大家炒車。好似好好笑，睇人仆街最開心，但係係我眼中，係一件好可惜既事。

人越大，就越想捉緊以前啲朋友，但係你既圈子只會越黎越窄，以前既同學，摯友都有自己既新生活，要約齊人簡直天荒夜談。日日對住個MON，返工放工，唔知為乜，放假又放得唔開心，成日掛心工作既事。

好想返到果種無憂無慮既時間，但係你發覺自己已經認同左社會既價值，以前睇落好荒謬既大話，依家竟然會變真，我又買左隻錶喇，我架新車靚唔靚呀，供樓好辛苦呀，不過有個自己既空間係開心既。望住自己個肚腩越黎越大，我會寧願返去以前吹下水鬥下波就好開心既時光。

第二十一章 偶像包袱

係大家身邊應該都會有個成世人都揹住偶像包袱既人，但實情根本無人當佢係偶像。大佬呀，你估你係謝霆鋒咩，見到女就chok住個死人樣，木住個嘴係到玩肢體動作，唔講真係以為你痙攣。

呢個層友S就係我想講既大專謝霆鋒，佢會呢頭同你講果條女係死八婆，臭貨，狗也不屌。轉個頭會同佢一齊食飯，一齊會扮狗，同埋會成日係人地個IG留言以為我地睇唔到。

總之佢要日日係唔同人面前扮演唔同既角色，係啲細個佢既人面前就要扮大哥哥好關心佢地呀。係啲同輩面前就要顯示出佢最玩得，最YO既一面，係班女面前又要突出佢既突點，例如會約女食飯之前叫佢地黎球場睇佢打波啦，會成日著走我地啲衫褲鞋襪然後好似潮童咁周圍去啦。

係呀，著完又唔會幫我地洗返直接掉係你張床就算數，好彩佢生得矮，借唔到我好多野去用姐，不過講開又講，佢拎人野係從來都唔會同人講架，你只係會係街撞到佢然後先知佢著住你啲野同條女出街。最仆街既係，唔係佢野，佢求遠唔會同你錫住黎用架，佢會著住你件白色襯衣去打邊爐，會著住你對炒價波鞋落街打波。

我真係心諗，邊有偶像好似佢咁厚顏無恥架。如果有日佢行步路都氣喘，我諗佢連腎都借埋你去用。

最重要都係周圍差人街數但係永遠身光頸靚追牌子然後同你講好慘自己連飯都無錢食喇，你借多五舊比我，我月尾一次過還返比你啦。有時我都唔明雖然我都係果種餐揾餐食旅旅清果種人，但係都唔會去刻意買貴野，追名牌，有錢寧願食好少少，去多一兩次旅行，可能每個人追求既野都唔同啦，我只係覺得，你周身名牌都好，都會比人有一種著龍袍都唔似太子既感覺囉！

我都有一次中伏既經歷，就係佢無啦啦笑淫淫咁走入我房同我傾計喎，我心諗你條仆街仔會有咁好死？初頭都係果啲九唔搭八話就黎Inter-hall喇喎，記住多啲練波，到時齊上齊落。

之後佢就慢慢開始訴苦大會，話自己返工老細拖佢糧，屋企人又每個月比得好少錢佢，所以今個月啲卡數都唔知點算好。

我聽到呢到已經知道佢想問我借錢，但係我無直接回應佢，我咪話，係囉係囉，我今個都好似唔記得有幾多卡數喎，等我睇下先，嘻嘻。然後佢又話其實我可以卡冚卡既，不過要收啲手續費咁囉，我又唔想比，都成舊水架，因為老細就出糧比我......

我果陣真係好想同佢講不如我比一舊水你，你唔好煩住我啦好無。但係我既側隱之心累事，比佢說多兩說，氹多兩氹，終於落左佢搭，問佢你差幾多錢呀。

佢毫不猶疑咁話兩千姐，你借比我先，我下個月月頭即刻比返你，好簡單姐。

大家留意返，果陣時係1月尾，佢應承左話2月頭會還，咁我都信佢，然後比佢一日催兩次之後第二朝就去左禁錢比佢，最後係點？財到光棍手，你仲撚想有？

經過我二萬五千里長征追數之後，過左一年，我終於收返我本金既七成，大概千四蚊左右啦，啲人問我，你明知佢唔會還錢嫁，呢幾個月黎佢又換鞋，又換電話，又換耳筒，根本無諗過一有錢就會找數，點解你當初仲會借比佢。

我其實一早已經知，借錢如送禮，還錢如乞米，只不過我覺得每個人係我心目中都值一個數，一個我自已定既數，講真，我借錢比你，就預左收唔返，其實呢條數就代表我同你既交情，你今次唔還，唔緊要，但係下次我唔會再借比你，我當呢個係我地之間既信用額。

一生人總有一個半個你會值得為佢付出一切既人，如果佢會問你借錢，我諗我會願意同佢做擔保人，同佢一齊承擔起呢個責任，但係往往你珍惜既人都唔會捨得問你借錢，即係坦白講，其實我地之間既信任度好似一張信用卡咁，你每一次準時還錢，我就會係心目中加你分，你每一次拖住條數，我自自然然會將你既信貸評級降低。

簡單啲黎講，唔好我當你兄弟，你當我只係一個幫過你既契弟先得架。

第二十二章 少爺仔

講真呢類少爺仔真係可遇不可求，港孩就聽得多，廿鳩幾歲既港孩真係第一次見。雖則佢唔係啲咩大奸大惡既人，但係亦都無阻我地之間對佢既憤怒。

首先，我真係想講同佢一齊住真係慘過食兩舊屎，好似乜都要衣來張手，飯來張開咁。無廁紙佢從來都唔會換嫁，用哂啲沐浴露咁我地就習慣左可能四個人用一個廁所，可能大家一人買一次咁樣，佢就覺得咁樣有問題，總之佢買果次就要收返齊大家啲錢，我地覺得咁樣好麻煩，因為一人買一次咪得囉，次次買完又要收錢真係自己揾自己搞。

佢亦都因為呢件收唔返每人幾蚊既事，有一次大家一齊食完飯，佢好小心翼翼又帶點口疾疾咁公開拎出黎同全層講，希望大家可以為佢討回公道。但係最後當然比人強力恥笑啦，話咩你唔好咁小氣啦，幾蚊都要計住，咁我用多左格廁紙下次夾錢係咪又要夾多幾毫呀？

佢聽完咩都無講，只係嬲爆爆咁走左，我唔知係佢覺得係我地咁樣笑鳩佢唔岩丫，定係覺得我地有心逼害佢，想屈佢錢。

又有一次，我地有人係出面返黎，順便問下有無人食麥當奴啦，咁就有個留名list，咁少爺仔就留左麥樂雞+豬柳強，初頭大家都無為意啦，心諗唔會有人咁戇鳩單買麥樂雞掛，所以就幫佢買左個麥樂雞餐+單買豬柳強返黎。咁大家食完之後就逐個逐個收錢，咁佢個餐就係廿三蚊+十蚊總共三十三蚊啦(當時未加價)。佢突然就話，下我無叫餐喎，我唔會比餐錢架，薯條同汽水都仲係度，你收返我單價就得。

我地真係聽到O哂嘴，一黎先唔講你有無講清楚係咪單買先啦，二黎人地好心幫你買野，你仲要為個幾蚊要人貼錢出黎，你好唔好意思呀。第三，就算人地真係買錯，你都唔會咁樣拎出黎講下話，仲要好似益左我地咁話收返單價就得架啦。
我聽到果時真係把鬼火起，如果個餐未食佢咁講，我一定會同佢講無買你個餐喎，自己出去買啦。

到後來，無人再同佢買麥當奴，佢又會好騎呢咁打比你，同你講話「咦！拉坦你係咪係麥當奴買緊外賣呀？可唔可以幫我去隔離茶餐廳幫我買個飯呀，你去到影張餐牌比我睇下我再同你講我食咩丫唔該。

我想講，我唔會咁撚蠢同你特登行去第二間鋪仲要等埋你揀食咩之後等個飯慢慢出黎我先走得。仲要屌你老母隔離係隔兩條街呀，陣間返到黎你先同我講話明明飲熱奶茶我叫左凍奶茶要比返三蚊你我咪自己捉蟲。所以我明明買緊都即刻同佢講話，下，我走左啦喎，你要食你自己出黎買啦。

同埋唔該唔係大哂架，你要食宵夜，可唔可以唔好咁麻煩，我地無賺你錢嫁，屌！！！！！！！！！！！！！！

我地每星期都會有清潔姐姐黎幫我你倒下垃圾，還原下廁所咁樣。我同我roommate每一次都會發現每逢星期四姐姐清潔完之後都會有屎漬，好似車胎痕咁留係到一個星期，仲要係沖極都唔走，姐姐每星期幫我地清完之後我地都未用過個廁所有會自自然然出現番。因為我同roommate都否應左呢件事，所以矛頭就自然指向隔離房兩個人，其實我地心目中都有答案又係少爺仔架啦，但係我地為免冤枉好人，所以都循例係個GROUP到問下，內容大概係：

「邊個次次去完廁所唔清返自己啲屎漬，無理由要我地幫你地清下話，無人話想日日去廁所就對住你地啲屎嫁，拿下次去完自己清返啦。」

而少爺仔個roommate都好有默契咁即刻出黎話，唔係我，我每次都有清返嫁。

咁我見佢已讀不回，應該都知我地講乜架啦，但係點知下個星期同一時間又會出現果條賽車跑道。有一次我真係頂唔順，走過去同佢講，喂！下次你清返啲屎漬啦，好撚核突呀。

「咩呀，乜姐姐唔係會黎清架咩？」
「係呀，但係佢一個星期先黎一次，咁你要人次次都清啲屬於你既野，你都會唔好意思啦，同埋我地真係唔想每次去廁所都要對住你啲屎呀。」
我發誓我果陣真係好心平氣和咁佢講，點知換黎既反應係

「好呀，我會清...但唔係今日囉」
佢講呢句野既時候冷靜到連我都嚇親。
但我發現已經同佢溝通唔到，所以由得佢點就點啦。

到後尾聽返人講，佢同人講係因為之前我地唔清理，所以都覺得自己無責任要去清。我真係屌左出聲，佢根本係果種淨係會顧自己感受而將人地感受擺到最後既人，永遠唔會諗其他人架，仲好意思周圍同人講自己就得人，真係得啖笑。

有時一班人會好興一齊煮飯食，咁你知兩三個人煮都還好，如果煮八至十人份量咁煮果個班人就會好辛苦，所以多數我地都會將啲責任分工，例如兩個買餸、兩個切野準備材料、兩個煮飯最後兩個洗碗。

咁呢個少爺仔呢就出哂名人地煮好最尾就拎個碗出黎收割成果，咁大圍已經屌哂鬼，話下次唔留夠名唔幫手就一定無得食。之後又有一次一齊煮飯食啦，見佢留左名架啦，但係就唔留自己會做咩，之前試過比佢洗碗點知洗到啲碗仲係油既同埋會特登留一堆碗唔洗要人執佢手尾。
當時佢既回應係:「咁多碗點洗呀，你地又唔幫我手。」

我想講果陣已經有三個人一齊洗碗，大家分好工之後分開洗，人地洗撚完，你就拎緊隻碗係到雕花，咁人地緊係話我洗完自己果份所以走先架啦，唔通等你洗埋碗切埋生果比你食完先返房咩。

咁今次亦都唔例外，佢就話唔得閒出現買野，咁佢又唔識煮飯，又唔識切野，洗碗就唔好再搞佢啦，我地都無佢辦法。點知有人發現佢係自己房鎖門打牌都唔出去買野，我地真係嬲到仆街，走入去問佢做咩明明有時間都唔幫手買野。

佢好撚串咁講:「反正我贏錢，我夾多啲囉最多。」

真係一句激嬲哂全世界，自始之後，以後煮飯都唔會有人預佢，有時見佢自己買個雙餸飯返黎食得幾可憐都好都唔會有人再心軟話你下次同我地一齊煮啦。之後佢會柒到見人煮野食就即刻拎對筷子衝出去望下人地煮咩，但係又唔敢開聲，擺對手係後面唔比我地見到對筷子，一有人問佢食唔食，佢就拿拿聲話好呀然後一對筷子叉落去睇到我地眼都突埋。

仲記得最後一晚我地大家坐係common傾計，我終於忍唔住開火鬧佢，講哂佢一路以黎令我地不滿既事出黎，佢聽到好似中左風咁呆左係到木無表情，見佢頭dupdup想喊想喊咁諗左好耐，我地都澄清返其實都係想佢好，因為唔同我地相處都好，之後點都會同其他人相處，咁樣真係唔係路。點知佢神情閃縮咁講左一句:

「其實你地講咁多野我都唔覺我自己有錯，不過我會接受你地意見既。」

跟住就開始一輪嘴咁講究竟佢對我地成班人有咩不滿。又講埋哂啲九唔搭八既歪理，咩佢覺得拍過佢屎忽先真正當佢係兄弟，無拍果啲就成日好似玩鳩佢咁，唔當佢係兄弟。

我要係到澄清，佢所講既拍屎忽純粹係一個動作，無特別意思嫁。

聽到一半有啲火爆既層友開似受唔住剌激屌鳩佢，點解一件事好冷靜咁同佢分析，佢都可以講到仲係我地錯咁，直程有人話:「讀咩書呀你，讀屎片啦去，唔駛聽人講野架。」後尾佢一路喊一路跑左返房，無再出黎。

到走左之後，見到佢IG POST左一段多謝一年以黎，組帶比佢既所有野，但係就隻字不提我地層。我地就知，到最後佢根本無反省過，希望大家出到黎社會唔好遇到佢啦。

第二十三章 青頭仔

講真住到hall或多或少都會比果種謠言吸引住，話咩好容易出pool，好容易食到女，其實實情大把人住左幾年連波皮都未掂過，今次想講既青頭仔可以話係一個精蟲上腦既未來死雞蟲。一黎次次人地講扑野佢就會好興奮，但係完全係果種有色心無色膽果類人，即係條女講到明話比你屌，佢都要嫌呢嫌路叫人驗左身先好同佢扑野果種人。所以話其實做足二十幾年青頭仔唔係無原因既，主要都係性格異常古怪搞到人見人怕果種典型毒撚囉。
利申:青頭毒撚

我地就一早知道青頭仔恨拍拖恨到出哂面架啦，話說佢係ocamp果陣已經係咁同人對啲女評頭品足，又話呢個無波，果個樣衰，搞到成組已經唔係咁鍾意佢。可能同其他組玩game果陣有身體接觸就會欲拒還迎咁出去，玩完又會笑得好賤咁走番黎話邊個邊個好正。見到啲女可能大波少少或者就會眼金金咁望住人，慌死當人地唔知咁。

雖然佢份人係咁咸濕，但係佢既道德標準又會同連登仔一樣咁高，條女有樣有身材有腳好性格有錢就不在話下啦，仲要拍拖就要屌人，結婚就要要求另一半係處喎。邊有咁多處呀講真，有咁既條件仲要係處，仲要比你屌，不如諗下點樣六合彩一注中仲好啦。

有時佢都會有意無意咁開心share下一啲野出黎想我地葡萄下，例如話約食飯佢會無啦啦同你講果日唔得，約左人去睇戲。問佢係咪女仔，佢就會話係，不過就會FF咁講話條女好似對佢有意思，但係佢唔鍾意條女，叫我地唔好諗咁多，其實我地只不過係咁橋問下姐，你唔駛講啲我地唔想知既野出黎架喎。但係睇完戲返黎佢又會同我地講，條女到底係咪鍾意佢，佢地有無機會發展呢，其實無拖拍當佢係水泡都唔錯既其實。真係學農夫話齋，唔係有心就唔好溝人啦。到後尾，佢又會死死氣咁同我地講返話原來條女前排同佢嗌交先揾佢睇戲喎。

後尾佢又會好熱衷一啲同其他層一齊玩既活動，仲會做埋搞手。其他搞手呢，就會做OC唔會落場玩既，係得佢一個咁厚面皮設計啲淫GAME比自己玩既姐，仲要分哂啲靚女比自己。好彩大家都係抱著撐場既心態去支持下自己友，根本唔係諗咩溝唔溝到女。佢總共搞左四五次聯層活動，幾次都差啲出事，搞到啲女都會同佢保持五秒距離，明明隻GAME就要拖住手玩既，條女就玩彈開老遠睇其他人玩完全唔理佢。

有一次仲撚癲，佢完左之後，問條女拎電話，話想更加了解佢，條女唔理佢，話有咩咪呢到講。人地都表到明連朋友都唔想同你交呀。點知佢唔服氣，第二日，直接踩上條女間房，鎖埋門，問佢可唔可以比個電話話佢，痴撚線呢單野搞到全世界都知，差啲搞到報警收場。

有時我地會一大班人係common到飲酒，有一次佢飲飲下酒無啦啦喊，話點解自己拍過兩次拖都無扑過野，但係呀邊個邊個拍左一次拖就走青，明明自己邊分別都好過佢。我地真係百思不得其解，人地拍拖有無屌過閪關你屌事咩，就算真係有呀，都唔輪到你係到指指點點啦。從此之後，我地每次飲酒都好鍾意灌醉佢，次次都有好多野睇。

第一次，佢飲醉酒我地叫佢鼓起勇氣表白，佢比我地氹左兩氹之後真係搭lift上去揾佢話好正果個女仔，然後敲門同佢講，我覺得你好可愛，可摸以同我影張相。個女仔講完句多謝之後即刻關左門仲要卡左一聲。仲要拍哂片，個情況係尷尬到無得再尷尬。到後尾佢酒醒左之後，即刻寫左封道歉信貼左係人地門口，不過比我地發現得早，拎左黎影印周圍貼。

第二次，又係佢飲醉酒之後，我地問佢做乜拍過拖都無扑過野，佢就咦咦哦哦話咩個女仔呀媽好煩，成日出街都要跟埋一齊出，總之唔比獨處空間比佢地。仲話都好後悔有一次佢呀媽去旅行無霸王硬上弓條女。

跟住我地開始水鳩佢，話拿青頭仔你溝女係為左啲咩先？最後你都係想扑野姐，不如正正經經去老處餵雞。佢就話其實都有諗過揾啲PTGF，不過太貴所以最後放棄，之後我地啲人開始大鳩佢，唔駛揾援交啦，直接去叫雞。一場兄弟，我地夾埋錢比你又點話姐，跟住真係有人拎左一舊水出黎，最後夾夾埋埋大家籌左八舊水。佢面帶猶疑，欲言又止咁同我地講，八百蚊一隻雞，好似好污糟......

「屌，啲雞乾淨過你阿媽呀！」
「係咪玩鳩我地呀，又話想破處又笠水。」
有條友直接掉左張提款卡出黎話，屌你老母唔好煩，你想要幾錢自己攞，條件係我地要睇住你入房。
之後佢好似抵受唔住壓力咁標童上身不停DUM地話「唔好逼我叫雞！唔好逼我叫雞！」，然後自己隊自己飲酒，最後嘔左幾袋之後我地無癮就收左皮嚕。

第三次，應該係最好笑果次，因為佢酒量唔好，其實飲一兩罐就醉，加上佢果日唔知點解玩酒GAME係咁串柒柒話我地，我地真係火都起。話說隻酒GAME我唔記得左叫咩名啦，類似射龍門咁玩啦。總之係啤牌到抽一隻牌出黎先(假設係8)，然後就由第一個開始抽，你可以揀大過8或者細過8，咁如果講唔中就要飲啦，講得中，你就可以選擇加酒或者pass。

咁可能有人會問，如果岩岩好撞中8呢？咁就叫做撞柱，要罰飲枱面所有酒既double。咁青頭仔飲左兩杯之後已經面紅紅有少少神智不清，就開始亂咁屌人，例如人地咁岩撞柱佢就會話，飲啦柒頭。咁岩我係佢上家，換言之我pass完之後就會到佢，我地就夾計撚鳩佢。大家都好有共識唔加酒直接pass，然後到我，我就不停加酒，加到枱面有半打酒左右啦，就揾人換兩隻一樣既牌去面頭，等我PASS完之後佢就即刻撞機。如是者，飲左幾round之後佢不勝酒力，同我地道歉話:
「今日小弟有咩失言，對唔治，我平時唔係咁架，還望大家高抬貴手，放小弟一條生路。」
之後飲完酒之後襯佢仲high high地，

有條友就同佢講話:「青頭仔，我地仲係咪兄弟先？」
「緊係，做咩先。」
「咁你覺得做兄弟最緊要係咩先？」
「義字當頭，忠義一十四，咁先叫兄弟！」
「錯喇，有無聽過君子坦蕩蕩，小人長戚戚。」
「有掛，做咩先？」佢果時已經飲到懵左。
「除褲囉，你除褲你先係兄弟。」跟手已經除左條褲。
「下......你痴撚線嫁...吼我飲醉酒...」佢講野已經開始lur埋一舊唔知佢講乜。
跟住已經有幾條友走左上前除褲
「開黎見我呀，又話兄弟。」
「平時又牙斬斬話有難同當，叫你除條褲啫，又唔係叫你比條女我地玩。」
其他人不停係到叫囂。
最後佢都係抵受唔住群眾壓力而除褲，後尾我地睇返條片真係笑到仆街。
所以後來見到最高學府玩賓周，我地都無太過訝異，只係聽到青頭仔默默講左句
「比著我，一定咬佢條賓周落黎。」
我地成班人一齊望住佢，硬係覺得佢唔抵得人地碌野長。
其實好撚短。

最近好似聽到佢終於識到個女朋友喇，我地緊係出黎食飯果時盤佢啦，
「嘩屌！你咁撚痴線都溝到女既，條女弱視定弱智先。」
「屌左未！屌左未！屌左未！！！」
「天地有正氣，有無拎條正氣比條女睇先。」

淨係見佢嘴角含春，含羞答答咁同我地講：
「我地真愛黎嫁，追左佢好幾個月先追到。佢信基督教架，應該唔會婚前性行為。」

「唔係下話，咁你都信，我表妹升中一都破左處啦。佢夠讀耶撚學校，夠話歡恩心裡感謝神啦，傻鳩！」

「以前你明明話如果識到條女一定當佢肉便器除左食飯訓覺之外就要扑野架喎！」

「你係咪扯左廿幾年旗，依家先用唔到呀。」

「一場兄弟，有咩要幫手，實幫你架，不過阿嫂靚唔靚先」

佢既無奈又笑笑口咁同我地講：「真架，唔駛擔心我，我地puppy love好純潔架>_<」

「同埋依家先發覺，以前谷精上腦，想拍拖都係想試下扑野。依家先發覺原來果種心靈上既滿足係大過你本身有既慾望，愛情真係好偉大。」

見佢越講越唔對路，我終於知道原來愛情既魔力可以咁大，可以將一個潛在強姦犯變成一個溫馴小羊。成餐飯都好驚佢講講下野會變左傳福音同我地講上帝大能過馬路衝紅燈會落地獄。
不過大家都鄧佢開心既，話哂久旱逢甘露，見到佢個人有活力左，大隻左，考試仲一百分。

雖然佢都仲係青頭仔(自稱)，相信第時佢結婚生仔請我地飲果時，我地都依然會叫佢做青頭仔。就好似自己係每一個群組都有特別既稱呼咁。屋企會叫你做啊B，朋友會改你花名，中學同學會叫你中文名，同事會叫你英文名，無論你以前幾唔鍾意呢個名都好，相信到依家你聽返，都會有少少懷念，有少少不捨。

第二十四章 暗湧

時間又要講返轉頭，大約係岩岩開學無耐，我就已經開始要兩邊走黎走去。雖然住HALL係好熱血好青春好開心，但同樣地上莊對我黎講慢慢都變成一種責任，我希望每一次有活動我都可以出現，特別係我覺我我愧對我莊員既時候。往往會令我陷入兩難，究竟去HALL既活動好，定枝莊搞既活動好，因為通常為左就返要返學既同學仔，所以每次都會係星期五晚搞，咁當然炒哂車撞到冚一冚啦。

每一次陷入兩難既時候，我都會問一問ELLA，究竟去邊邊好。但其實本身自己有答案，只不過想揾個人分擔下，想揾個人呻下，因為其實長期兩邊走都好大壓力，每一次都唔想miss左，但無奈每一次都要miss，或者要各走半場，所以最長記錄都有成一個月無返過屋企。

當有壓力既時候，酒精往往係逃避既最好方法。果段時期我真係日日飲，飲到成身酒氣一攤落床就即刻訓著第二日又要好早起身上堂落堂又要處理下啲莊務，哇原來又過左尾班車，不如飲罐酒坐陣搭的士走啦。如是者，我慢慢開始精神崩緊，每日都好緊張點樣平衡所有野。

但慢慢你會發覺其實一切都係出於時間唔夠用既時候，你就知其實根本係一個死結，過左一年之後你會知自己其實輕鬆哂，但係偏偏會所有野一齊揾你，煩你，騷擾你。個道理其實同你SEM頭無野做，但係會發現啲deadline會一次過走哂出黎。會逼到你抖唔到氣，好似比人壓住個心口咁，好辛苦，好大壓力。

呢個時候ELLA就好似我既避風港咁，我唔開心既時候佢會陪我傾電話，但係佢唔開心既時候甚少會同你講，可能仲會收收埋埋唔會同人講。係我最迷惘既時候佢會陪我坐，比意見我，會同我分析好多好多利弊，亦都會鬧我，係我最不知所謂既時候佢都唔會留情地狠狠咁鬧你一餐。漸漸我會發覺原來我既生活依賴左佢，開心唔開心，有趣無趣，都會第一時間同佢分享，好似佢成為左自己生活既一部分咁。

仲記得我地第一次去老地方，果日你好唔開心，好大壓力，我唔識點安慰你，亦都唔知有咩方法可以幫到你。於是我盤算左呢個地方，算係城市入面一個隱蔽既地方。用而家既說法，呢個地方好CHILL，用以前既說法，呢個地方好隱世邪惡差在未拉絲。係現實中我係一個不折不扣既路痴，每一次都會帶錯路，行錯路。你笑過我話我人生行左好多冤枉路。

你著住套SUIT，踩住對高跟鞋，滴答滴答咁行上條樓梯，一邊問到未呀究竟你要帶我去邊呀，一邊又話，你肯定又行錯路啦。好小心翼翼咁扶住我手臂，面有難色但係都無抱怨咁跟住我行。無錯我又行錯路，就係咁誤打誤撞，我地揾到呢個地方，可以比我地訓係到，靜靜望住棵樹郁下搖下。聽住風聲同埋望住個彎月，播住一首又一首我地鍾意既歌，過左好多個原本好難捱既晚上。

雖然果到好多蚊，又熱，成日都搞到佢呱呱叫，但係我真係好珍惜好珍惜每一次既時光。成日會同你講，唔會再黎架啦，因為下次唔會再唔開心，唔會再需要黎。理性咁講，有邊個想唔開心，有邊個想晚晚帶住個壓力訓覺。感性咁講，都係想揾個人分擔下，同埋好鍾意果種就算大家唔出聲都唔會尷尬，好舒服既感覺。

你曾經講過，唔知十年後我地會點，係咪已經忘記左大家，唔記得呢段青澀既回憶。可能大家各有各生活，會有自己既工作，家庭。唔可以再係咁通宵達旦第二朝食完早餐先返屋企訓覺，亦都唔可以飲到醉醉地係條街到大嗌傻笑，一切既記憶會被時間慢慢沖走，直至到大家都唔再在乎呢段回憶。

我語塞。我唔鍾意影相，因為我唔鍾意望鏡頭。我唔鍾意相機食先，唔鍾意相機睇先，因為我覺得一切美好既野我都會用個腦記住，用個心去感受到。就正如你唔可以將富士山私有，但係我會記住關於富士山既所有野。

記得你笑過我篇文既最後一句，「enjoy your new life」話風格好唔似我，記得寫呢句野既時候我諗左好耐，究竟應唔應該出好。一方面我會唔捨得我地要同枝莊講拜拜，另一方面，我又唔想你係呢個地方困住四年，個世界好大，係時候要見識下啦。同樣地，我唔知點樣處理落莊之後大家既關係，所以我無專登去維繫，可能呢個係對大家最好既結果。

第二十五章 不醉無歸

話說過左開學最忙果排，暫時未有下一個活動住，無喇喇有一日老鬼JJ無啦啦PM我話，
「喂，拉坦，你地暫時都無野搞架啦，不如襯有些少空檔搞壇野出黎，當慶下功搞完OCAMP又好，當我地歷屆莊員出黎食餐飯又好。」
「還掂班老鬼都話想搞個活動飲下酒食下飯出黎聚下，咁我話不如叫埋你地現莊仲開心啦。」

講就咁講姐，鬼唔知係你唔想煩一次過掉哂比我搞咩，有時呢類老鬼活動玩係開心，但係又要煩呢樣煩果樣，又要打點哂一切，最後比哂錢你地又放飛機或者走數。
不過佢拍哂心口話今次一定唔會有人放飛機，我唯有信佢一次咁大把啦。

跟住我就臨危受命搞左個不醉無歸大型飲酒活動。

咁補充返少少資料先啦，班老鬼唔係成日出現，每一次既存在都要我地飲酒，玩酒GAME，所以上左莊以黎我已經練得一身好武功。同埋佢地通常都會以隊死現莊為樂，到你做左老鬼既時候自自然會明白究竟睇住一班唔識飲酒既人狂飲係一件幾滑稽既事。

面對一啲唔飲得既莊員，每一次我都基本上包底飲哂佢地啲酒，雖然話酒量唔算好好，但係都無辦法架，正所謂:「蜀中無大將，拉坦當先鋒」我當然為自己友守尾門，好彩次次都係個別人士臉紅紅要抖一抖之外，基本上都無咩人劏。

但今次我已經好有預謀地反攻老鬼集團，唔理好醜，隊冧一個先收手。因為大家既心態都係各懷鬼胎，睇人仆街最開心。所以我都預左佢地唔會互相頂酒，於是我就開始盤算緊果日要隊死酒量唔係太好既先。其實點樣去鑑定一個人酒量好唔好呢，其實都唔難揾。通常你會係佢既肢體動作，即係睇佢飲酒時既神情，反應，速度，舉手投足，同埋酒後反應可以判斷到佢係老江湖定係初哥。

如果飲大兩杯開始語無倫次或者呆左係到傻笑，通常佢地就開始醉啦，所以大家見到呢類人，通常就唔好再隊佢喇，再飲多幾杯啲撚樣就會開始嘔，通常理智既人都會係呢個迷迷糊糊既階段就會話我唔得啦，醉啦。咁你就真係唔好再逼佢飲，因為佢再飲只會搞返你自己。

為左今次飯局我買左好多唔同類型既酒，有紅白啤烈酒，即係vodka又溝下紅酒又溝下汽水又溝下whisky咁。因為我知溝酒飲一定好快劏，如果有心想醉，你將啲唔同色既酒撈亂黎飲，包你嘔到九彩第二朝起身都唔知發生左乜事。為免大家飲醉左唔知發生咩事，我都好醒目地收哂所有錢先開席，廢時離席先籌旗咁樣衰啦。

一開場未上菜大家已經開始失控，不停大家灌大家飲酒，不停係到猜枚，玩酒GAME，當然我都開始玩到失哂控，完全唔記得當初要隊冧班契弟。

可以講少少大概玩左咩GAME，

第一個:拍七

大家應該玩過類似既遊戲，不過懲罰係多左飲酒呢個環節，其實只要有酒，一個幾唔好玩既遊戲都可以好好玩。

咁眾人圍住一個大圈，順時針開始數「一，二，三......」嗌到有明七/暗七就唔可以嗌出聲，要用拍枱/拍一下手黎代替，咩叫明七暗七呢？前者就係個數有個七字既，例如十七，二十七。後者就係七既倍數，例如二十八，三十五。

開頭大家清醒其實好易玩的，但係隻遊戲變化可以好大，你可以唔只拍七，可以同時拍三七，即係有明三七同暗三七都唔可以講出聲，難度即時增加。

又可以拍七之後由順時針轉做逆時針繼續數，或者直接變做靜音GAME，非七就拍一下，有七就拍兩下。基本上，你飲到咁上下，WINGWING地係極容易計錯數或者唔記得上一個叫到咩。

第二個:疊骰/鐵達尼號

我地會稱呢類GAME叫做失手GAME，故名思義即係好似層層疊既簡化版。咁疊骰就係一班人拎住一堆骰每個人逐粒逐粒疊上去，最後疊冧果條友就要飲，冧幾多粒就要飲幾多啖酒。

而鐵達尼號就係拎住一個大杯，一個細杯，大杯裝半滿啤酒，然後放隻細杯係面浮起。之後其他人就拎住其他酒倒落隻細杯到，總之有加到落去就可以pass，大家會少少咁加，最後會因為個細杯太重而沉左落去。我地稱之為沉船，咁就要成杯飲哂佢。

當然仲有好多唔同種類既酒GAME不能盡錄，但係總之目的都係唔想一班人無野做好似飲悶酒咁，你唔鍾意玩GAME，大可以用TRUE OR DARE模式去玩，咁就既有祕密聽，又可以飲下酒。

講返正題，由於空肚飲左幾杯，同埋開頭大家都飲得幾狼下，所以慢慢開始上左兩三道餸，我已經開始感覺到有少少唔妥，我同隔離講:
「ELLA，我有少少唔得啦，依家先岩岩開始......」
「拉坦，唔好飲喇，我係KAY啊！」(KAY係我其中一個莊員，之後會介紹佢。)
我望一望佢，原來佢真係KAY，好明顯比佢突如其來既一句嚇左一嚇。
但係我又懶係鎮定咁同返佢講:
「嘻嘻，呃你唔到添。」
跟住ELLA擰一擰我個頭同我講:
「真係醉喇你，唔好再飲喇。」
本應該講，好喇我唔飲喇，到唔知邊到黎既英雄氣概，我講左句:
「我大把貨啦，你睇住其他人仲好啦！」
有時男人真係一種逞強既生物，以前就係為左一句你點都唔夠我快架啦。
我用左一年既時間拎走左佢個冠軍，為既就係跑完之後以勝利者姿態咁同佢微笑。
我果晚計過應該飲左前所未有咁多酒，應該係我飲既我飲左，唔應該係我飲既我都飲埋。
最後仲要追酒飲發左癲走黎走去，幾個人都控制唔住我。
當然最後嘔到仆街，仲要斷埋片，過程做過啲咩我緊係唔記得。
但係事後就算問返在場人士都係依然無印象，果晚真係飲得好誇張。

我記得醒返果陣，果時已經五點，第一時間發現自己無著衫，已經嚇到仆街。同TVB飲醉酒劇情係一模一樣架。我記得岩岩上菜我有意識果時先岩岩好九點，仆街了，究竟我做左啲咩......

醒左既感覺係非常難受，個頭好痛，個喉嚨好乾，好明顯成身都係散發住一陣嘔味。佢地見我起返身，即刻遞左枝水比我，我咕嚕咕嚕咁飲哂成枝水，佢地見我無事都輕一口氣。淨係見到呀主席嬲嬲地咁同我講左句，你知唔知為左你，我地做左幾多功夫‍。

我一臉茫然，因為斷左片緊係唔知佢嗡乜。聽返口述消息，我飲醉酒除左唔小心整爛酒樓啲杯碟，仲有嘔到周圍都係啦，成個人軟哂攤係條街又有，無啦啦保特上身周圍亂衝亂撞又有，連周街打人都出埋，聽返真係柒到地裂。咁佢地點處理我呢，一黎我講唔到自己電話密碼出黎，佢地揾唔到我屋企人，二黎佢地更加唔知我住邊，想送我返屋企更加無望。

所以最後佢地帶我返SOC房比我訓一晚，想講佢地運送我既方式都幾唔人道，除左我啲衫揾架搬貨車仔就咁推我返去，途中當然唔少跌跌撞撞同佢地鬥力控制唔到我打我一身啦。睇返事後佢地幫我拍果啲片，應該係我呢一世都抹唔走既黑歷史。

佢地講到一半，我突然覺得有啲唔妥，即刻講：等等先，咪住，我立即掩住個口即刻衝入廁所。未走得切我已經好似噴射式水槍咁嘔返哂岩岩飲果枝水，仲附帶左少少食物殘渣。佢地係後面通常笑到仆街，又不忘咁屌柒我。

咁跟住緊係即刻跑去男廁啦，一路跑果時雖然無咁醉，但係都仲係WINGWING地好似就黎要仆街咁，仲要啲嘔吐物一路係個嘴邊滲緊出黎，一路周圍滴。入到廁所一路係咁嘔，終於明白咩叫連黃膽水都嘔埋出黎。明明已經嘔哂啲野出黎，我都唔明仲有咩可以再係個食道到吐出黎。同埋最辛苦唔係嘔果一下，而係想嘔又嘔唔出果時，標哂冷汗，好似個道友咁軟弱無力伏係個洗手盤到，果一刻真係覺得自己好似個廢人咁乜都做唔到，淨係識嘔，頹到坐左係地下。

只係見ELLA係門口莊左兩莊，就走左入黎，拍一拍我背脊，問我死得未。坦白講當時見到佢我已經開始眼濕濕，見佢一路係後面抹返整污糟左既地方，我已經有少少頂唔緊。但係我死忍住無喊出黎，將個頭隊返入洗手盤，用近乎噎咽既聲線同佢講，

「好辛苦呀，一路嘔都唔知嘔咩。希望轉移話題令佢唔好覺得我係到喊。」

佢摸一摸我個頭，用好似責備但又好溫柔既語氣同我講，

「你欠我既真係呢一世都還唔清呀我話你聽，你知唔知我幫你清左成晚嘔吐物呀，依家我聞到你陣味都驚呀。」

我聽到呢句之後，我不停忍住就黎要掉出黎既淚水，但係個身已經不停係到震。
「笑咩呀仲笑，你開心啦依家，一覺訓到依家先起身，飲醉酒都有人照顧你。」

我轉個身攬住佢，同佢講左聲，「對唔住。」

佢似乎比我呢個突如其來既舉動嚇親，沉默左兩秒之後就話，「喂呀你咁污糟，唔好掂我呀！」一路用手當鎚輕輕咁揼我。

我無出聲，淨係將佢攬得更實，我知佢從來都係個口硬心軟既人，特別係飲醉酒之後，你先知邊個真正對你好，邊個其實係把口對你好。時間停頓左咁，好似過左好耐，又好似唔係過左好耐，直至到出面有人細細聲話，你睇下:「拉坦同ELLA攬埋一舊喎！」我先有意識鬆手。

「咳咳，咁大力想焗死人咩！」佢語氣比平時誇張。

「嘔完未呀？嘔完快啲出返去啦，男廁黎架。」佢臉紅紅咁講。

「你係咪第一次入男廁先，益左你啦！」我一路行出去，一路笑住咁同佢開玩笑。

「唔係呀，中學LAST DAY果陣入過去啦，有咩特別姐，咪多個幾個尿兜。」

我地若無其事咁走返出去，好似上一刻既事從未發生過一樣。

最後大家見我無乜事就建議大家散BAND，ELLA就堅持一齊搭的士送左我返去先。途中佢慢慢同我組織返案情，例如我飲醉酒嘰呢咕嚕講左一堆好似有文有路但唔知我講乜既話。同埋點解我無著衫得返件嬲係我自己係街除左無人肯幫我執返。仲有佢地點樣氹我解電話密碼我好正經咁講左幾個數字出黎，但最後發現我9UP部電話仲鎖左一個鐘。

講到呢到我都佩服自己雖然醉，但係都無亂講野，都證明我幾守得祕密架。

落車之前，ELLA細細聲講左句，

「下次唔好飲咁多喇。」

佢好明顯唔係同我講，仲講得有些少落寞。

「好啦，下次唔飲咁多喇。」我好爽快咁講。

「係咪嫁」

「係嫁」

「勾手指尾先」

「小學雞」

「嘻嘻」

「今日...真係好失禮...真係好多...」我雙手合十，好誠懇咁講。

「再講就嬲嫁啦。」佢打斷左我。

「咁...返到去記住講聲。」雖然佢次次都無左回事。

「得啦，長氣。」

到第二朝醒返，我發現原來唔止我一個嘔，都有好幾個嘔到九彩，我打左比一位比我地戲稱為龍蝦既莊員。

因為佢飲多兩杯就會好似龍蝦咁臉紅紅，行動緩慢同埋會呆左係到。

「喂，你今日見點啊？」

「我依家仲係飲水嘔水，食粥嘔粥啊。」

我笑到差啲噴水。

我又打比老鬼JJ

「嘔完仲返唔返到工啊？！」

「無問題啦，我一早就醒左，仲食左個老麥先返工。」

直至知道曬咁多個醉酒buddy無事我先放下心頭大石。

後尾聽返人講，我地除左整塞左幾個洗手盤之外，有條木嘴仲要上吐下瀉整到周圍都係。
利申唔係我。
後尾成班人走左去同清潔姐姐道歉，仲買左罐藍罐曲奇比佢當手信賠罪，件事總算告一段落。

第二十六章 再遇Freeriders(一）

其實大學比Asso係更加多freerider，無他既，大把人讀左咁多年書仲唔夠皮咩。於是好多人會選擇係大學生活放縱自己，啲堂鍾意就上，gpa過2唔駛retake掹車邊畢到業就得。咁當然都係會有認真讀書熱愛學習既人，但係整體黎講都唔會有Asso咁功利，咁絕情。

今次要講既一個人，我都唔知佢叫咩名，因為我淨見過佢兩次咁大把。但係我覺得佢好似唱K歌之王出道既Bosco，姑且就叫佢波士高。

咁大家都知一個Sem有13weeks，見過佢兩次
即係佢出席率係得15.384615251474914183637128%
可能你會問，究竟我見左佢邊兩次呢？相信走開堂既都知，佢係淨係返左分組同present兩堂。由於上果堂無朋友一齊上，所以分組果陣波士高同我眨一眨眼，話想同我一組。加埋後尾三個本身識既同學，所以我地呢個五人組合已經成形。

咁正常分左組，教授就會示意落堂，無組既自己黎搵佢，一切都正常不過，我地填好左學生編號，名就各散東西，話下堂見面再諗做咩題目好。點知就仆街鳥，因為犯左一個大忌，就係太過信任大家，要知道第一堂無拎電話，之後可能你唔會再見得返呢個人。

無錯，最後我地每個禮拜望穿秋水，都搵唔到一個貌似波士高既人，我地仲一度懷疑，係咪佢有返但係我地唔認得佢。眼見要交報告既日子越來越近，我地慢慢先發現我地知得佢既野越多，先知原來我地知既野其實少得可憐，例如我地連佢讀咩，year幾，有無戴眼鏡我地都唔知。

最後逼於無奈死死地氣我地要問教授拎佢學生編號再用內聯網send個電郵比佢叫佢比佢電話佢add佢入group。足足最後我地等左兩個星期，係present前幾日先有幸得到佢既回覆，好冷漠，淨係比左8位數字我地，大佬啊，起碼都比我地知你高姓大名先得架。

不過咁都唔緊要，遲到好過無到，基於我地分好工都做得七七八八，所以淨係交低左個總結比佢做，基本上佢睇完我地份報告打個生粉芡講少少山係石頭海係水阿媽係女人已經可以收工。

見佢係group都無特別出聲，我地以為呢啲手板眼見功夫當然難唔到佢啦，點知原來溝通誠可貴，我地臨present先發現原來佢總結既立場同我地完全相反，即係我地做左幾十版，到最後一個屈尾十講返自己不是。我地已經即刻同佢講，你前面講咩唔緊要，最後一定要同我地立場一致，一致，一致呀！！！！知唔知，收唔收到，明唔明？因為好重要我地真係每人都加重語氣講左三次。只係見佢似懂非懂咁點點頭。

到最後唔知佢係太緊張定特登玩鳩我地啦，佢最尾口疾疾得黎又加重語氣咁講返同我地相反立場既總結，我地已經比佢激撚死，全場亦都鴉雀無聲好似聽到個個都拍拖，唔通個個都拍拖咩既初哥哥咁又好想恥笑但係又唔知自己有無聽錯。最後，教授幫我地打完場知道唔關我地事，亦都其實唔太影響成個報告。我地先總算鬆一口氣。

後尾要交報告仲好笑，用論文形式講返個present內容出黎，佢竟然走去列點仲要整粒死人點(・)出黎，真係唔知嬲好定笑好。最後又係要夾手夾腳幫佢做返好曬啦，因為叫佢做不如快快手大家做完就收工。

其實後來我仲有見佢一次，就係考試我坐佢隔離，見佢係到發呆玩筆沉思就知佢唔係太識做。最後我都唔知佢幾時走左了，總之份卷考完其實時間係岩岩好唔會差太遠，只能講佢真係真係唔識做。

老實咁講，點都好都唔想見到佢F既，我地最後成組成績都好好，淨計考試一般，照道理應該佢都有一個唔錯既成績。所以話其實project呢家野大家好黎好去既姐，唔怕你唔做，最怕你唔合作大家一齊攬炒姐都係。好好醜醜我地都叫做有緣份係埋一組又完滿地解決左呢3cred。

lm

Lm

樓豬我要文呀唔要舊post呀！

已正評 等你岀新文啊

第二十七章 再遇Freeriders(二）

其實之前都講過其實唔係太鍾意標籤人做Freerider，一來自己又唔係特別醒目過人，二來其實讀咁耐書多多少少都受過人恩惠或者比人carry過，所以少少穫利點吐都唔算得係咩。今次呢個case比較特別，相信唔係咁多人會遇過，佢係一種本身係你好朋友但係佢最後會因為project而令你會有少少炆佢既一種人，而呢個人就係我既室友喇。

以前聽過老竇講：「生意免得就避免同朋友夾」，繼我話project其實都一樣，今次呢個室友阿發就係慢慢誘導我差啲一齊變左自由騎士既一個故事。首先佢會開sem同你講，
「喂！拉坦不如一齊REG呢科啦！」
「好啊！」其實唔係好識點拒絕。
睇左一睇，諗左一諗之後，我開始有少少後悔。
「不過，呢科咁早上，我驚我起唔到身喎......」
「唔怕喎，我叫你起身咪得。」
係咪嫁大佬，日日見你三點不露真係好難想像你點樣叫返我起身。
咁開學第一堂既前一晚我已經叫佢早啲訓，聽日要上八半要分組要聽course outline見有伏味就頭也不回咁drop左佢。得到既回覆係，輕鬆啦，食埋個早餐行都仲得！

咁我就叫佢早啲訓，我訓先。同埋較左七點半鬧鐘，因為佢話食早餐呀嘛，本身我都唔諗住食架。於是乎第二朝個鬧鐘就準時響起。我就即刻起身伸前隻手過隔離拍一拍佢叫佢起身。點知佢第一個反應係，訓多陣先，訓多五分鐘，四點先訓。咁我見仲趕得切，就較多次鬧鐘十分鐘後響。十分鐘之後，佢今次就話訓多五分鐘，今次真心。我其實已經醒左，我話我刷完牙再叫醒你啦。佢話okok刷耐啲都唔緊要。咁我就刷完牙洗完臉換好衫再拍醒佢，喂，阿發，起身屌閪喇，屌完再屌喇。再唔起身就食唔切早餐啦。
佢既回覆係，我唔食喇，你落去食先，我八點起身直接去。
我望一望隻錶，其實已經七點五十六分。基本上都食唔切早餐架啦。
係佢極度唔合作既情況下又拉又扯又開住heavy metal轟炸佢佢都係不為所動。如果我地九點先施施然出門口，講真我真係念在一場同房，佢唔起身之餘又要叫我等埋佢，我念在平時佢都對我幾好煮麵食又會煮埋我果份先等埋佢。

返到去當然時間唔會等人一早已經分哂組，淨返一班遲到既烏合之眾係到你眼望我眼心諗唔係同你一組下話。真係莫道你在選擇人人亦能選擇你，最後遲到大軍都總算集合一班貌似唔讀書既廢青一組。但點解我會知大家都係廢青？因爲大家都係笠件頹tee著住拖下短褲fing住去上堂，第一印象真係主導左你對一班人既睇法。見大家都係無乜所謂是是但但隨隨便便求求祈祈，所以大家都無咩話特別緊張有果句講果句。

組員coffee開門見山就講：「其實我睇下呢科伏唔伏架咋，如果伏我可能會drop。」
「+1」
「Metoo」
「英雄所見略同」

當然呢啲老練到仆街既lecturer當然會扭盡六壬令你覺得呢科細workload靚grade而自願留低啦。我地最後開左個去留大會決定一齊留低，真係覺得有時候大學根本就係個呃呃騙騙既地方，大家只係各取所需，我要拎grade順利畢業，你又要保住份工唔可以比人話你派grade之餘又要保住啲學生，更唔講大學與大學之間互相請人返黎寫PAPER做RESEARCH鬥排名拎FUNDING。
大學根本無咩學術氣氛，只係有無用有無出路幫唔到我揾工。

當你知道有啲堂其實唔係點駛上，淨係讀下啲PASTPAPER就可以蒙混過關既時候，你就可以視上足咁多堂，上堂又會問問題期望博表現既人係傻鳩。當然我就係呢種傻鳩，而我室友就好似當我明燈咁堂堂叫我幫佢拎碌士剔個名佢就係張床到安枕無憂。咁其實都無乜所謂，助人為快樂之本，係咪先，但係總要有時間一齊傾下份報告點做，或者你唔上呢堂你就跟唔到份報告內容要人重頭講一次我唔煩你都唔好意思架啦。

於是我一個學期就不斷重重覆覆上堂前一晚叫佢訓教，佢就話：
「得啦，無問題我就訓，你訓先。」

之後臨訓之前又會拍一拍醒我問我：
「拉坦，聽日係咪真係要上架，我落堂先黎傾報告好無。」

起身又會同你講：
「不如，今日一齊唔好上啦，之後我地問返果兩條友點做咪得囉。」

真係扯得郁佢出到門口落堂佢又會講：
「屌！條友仔都唔係路既，早知我唔上啦，下次唔駛叫我起身喇！」

最後下個星期同樣時間佢又會：
「得啦，無問題我就訓，你訓先。」

個教授又係果種話就話好歡迎你問問題，但係啲NOTES又唔知你講乜，就咁聽又唔知你講乜，仲要堂堂播片播埋哂啲陳年舊片，喂大佬，依家仲玩360P睇格仔，我阿媽都睇緊1080P中國好聲音啦。約佢個時間問野，佢就會比個佢自己堂與堂之間既十分鐘係學校長枱聽完你廢嗡一輪就會答你上堂其實佢講左，有咩唔明睇返佢啲NOTES同埋問下魔童。

於是我地就一直處於迷迷糊糊既狀態一路上緊呢堂，所以慢慢地阿發已經叫我唔駛叫佢起身，仲叫我一齊唔好返。

返乜鳩呀，聽條撚樣廢嗡我不如玩多鋪Fifa，痴撚線公司。

人係群體動物，當過馬路有一個人衝紅燈，後面本身奉公守法既良民無啦啦會撒旦上身以身犯險，一個接一個咁亂過馬路，直至到下一個紅燈有人停低。

總之我就比佢迷惑左好幾個星期，完全無去上堂，傾報告都會再約時間，搞到Coffee都問我係咪病左返唔到。
唔係呀，起唔到身之嘛，隔離床叫極都唔醒搞到我都訓埋。

其實我知一切都係藉口，心魔作怪好似人地唔去我都無必要咁勤力，你多粒魚蛋我要拎走你粒魚蛋咁。我痛定思痛決定唔再理阿發，佢鍾意就返，唔鍾意就由佢，佢唔做我做埋佢果份，最多以後唔同朋友一組既姐。

最後真係皇天不負李克勤，我拎左個唔錯既成績仲要高自己室友兩個grade。雖然唔係咩值得自瀆既事
，但係假假地叫做對得人拜得神，無浪費納稅人既栽培.......

十隻手指有長短，一生人無幾多個可以同你完美配合唔會有衝突既人，睇你點樣去發揮大家之間既化學作用，而唔係火星撞地球最後反面絕交收場。

第二十八章 再遇Freeriders(三）

今次遇到既人物已經唔係非一般既級數，我諗應該有36D，無錯就係連登仔成日屌既IG臭雞，仲要係果種識易容術係學校撞到佢係完全認唔到佢果類人。

講明先我從來無因為貪圖過一點美色而一組，因為我根本唔知佢乜水，係後來啲組員講起我先好似有印象好似係啲J圖post見過佢。只能夠讚嘆科技竟然可以神化一個人，不過有時都幾驚佢一有唔順意掉你上網批鬥，一班狗公水泥隊圍屌你都咪話唔過癮。

首先同呢種人一齊共事，你要先接受到佢網絡世界既一套係同真實完全唔同。即係例如佢post個story話傾左成日project真der好攰，其實佢遲左兩個鐘岩岩先到。其次就係影相永遠影完又影影完又影又話唔得呢張影到我好肥要再影過。當然平時閪口閪面無咩禮貌好似成個世界圍住佢轉呢啲不在話下啦。

簡單啲黎講其實係長期以受害者自居，分工永遠都話呢排好忙要拍野屌你我理得你拍野定啪野定扑野，你比人中出我又無錢收，點解奉旨要做埋你果份仲要唔該都無聲先。

不過講開又講，呢種人永遠都唔怕無人同佢同組，就正如有個大波妹係地鐵站問你借啲錢搭車返屋企，都總會有人平時星期六見到學生會兜路，呢日都會孟德拉（好似係）上身帶你去撳錢、比幾舊水佢返屋企、仲問你怕唔怕曬，買埋防曬太陽油蚊怕水比佢。

咁我地歸納一下呢種人一組究竟有咩缺點：
一：遲到或者話遲少少結果唔到

二：唔參與討論或者會講傾快少少因爲要趕住走

三：揀一樣最易既野黎做但最後會掉返出黎話唔識

四：好似做緊社會服務令咁對住個殺父仇人

五：港女格公主病全身營養去哂對波到

都算啦，比個總結你做唔係叫你剪貼將成組啲內容密密麻麻貼哂落你自己果版到呀，一開出黎仲密過本袖珍版聖經，真係耶穌都同你講梁國雄議員。

最奇怪都係總會有人衝出黎護主話你唔好鬧佢啦，我地一齊做埋佢果份咪算，我屌你老母呀，慷他人之慨，你鍾意做英雄，你就用你做埋佢果份，唔好私私縮縮又話我講野太mean又要我地幫返佢轉頭。

不過呢個世界真係落地喊三聲，好醜命生成。聽講佢有科final無去F左呢科要retake最後單拖入左教授間房出黎果陣仲隱隱約約見到佢個嘴角仲痴住條鳩毛，可能教授見佢咁有誠意，最後又有得補考唔駛retake喎。

其實係想講，個世界係咁唔公平架啦，大把人連續三個sem比同一個教授kill，想求情拎住把老牛走入佢房，就算含住督屎出黎喊哂口，咪又係無偈傾要quit u收場。鍾意一個人係可以有好多好多個原因，但係唔鍾意一個人，係可以唔駛有原因架。

講返後尾，我都無意追究啲咩，最多下次打J射落佢啲相到已經當報左仇架啦！不過每一次聽起人講佢，我都笑而不語，因為原來一個人好唔好正唔正要真係相處過先知。

法官大人？有得屌我屌唔屌？

不了！我驚生粒粒。

第二十九章 第三個莊員

係我眼中，原本只係得我同ELLA既一枝莊，竟然容得下第三個人，雖然未有ELLA果種絕對信任，如果要去形容呢種關係，我同ELLA係一個同步，咁我同KAY就係不同步。我從來去鑑辦一個人是否值得交心，基本上三兩句或者一兩次見面已經足夠我去作出決定。

而淫KAY（因為佢真係好似謝安琪），就係我少有後來會對佢改觀的人。情況就好似係OCAMP好流行一隻GAME叫做FIRST IMPRESSION，玩法就係等大家熟絡左一排之後，就會分成男女兩隊，互相提問一啲尖銳既問題：

邊個最似青頭仔？

邊個會叫雞唔比錢？

邊個最似狐狸精？

邊個會中出即飛？

邊個係A380？（A代表available、數字代表拍拖次數）

如果流落荒島你會選擇同邊個扑野？

邊個個閪仲闊過西隧？

總之問題令人越難堪、越賤大家就玩等越開心，個玩法就係用不記名投票，最後公佈結果。
即係到最後你都唔會知邊個投過你，只係知道邊啲問題最多人揀你。我真係見過有過正正常常既女仔比人投曬全部衰野然後即場喊左出黎。

隻GAME其實話比我地聽，好多野我地由第一次見面已經定左，特別係對一個人既感覺，所以話點解話見工interview最重要係第一印象就係咁解，見你污污糟糟樣樣衰衰通常係HR眼中已經大打折扣，基本上唔駛旨意佢會請你。

淫KAY比我第一印象係高傲、冷漠、難以接近，所以識左佢半年都未曾講過一句話。後尾佢同返我講，佢話當初係見我咁COOL所以先唔敢同我講野，但係見我同其他人有講有笑又會諗返到底係咪我唔鍾意佢。

當時我淨係支支吾吾同佢講左句，係咩，我都唔記得嚕。其實有好多好細既事已經可以唔鍾意一個人，例如一班人一齊搞試莊活動果陣，佢有野永遠唔會講，淨係會細聲講大聲笑，其實自己有時都會咁，只不過人有時就係咁雙重標準。

同埋佢比我既印象係一認真就吱都唔笑好似想殺左人既面口，同埋會聽得出言談之間會有啲串串貢既感覺，都係當時我覺得佢難以接近既原因。其實感覺呢樣野幾時都係咁主觀，事後其實我有問返其他莊員，其實大家都覺得淫kay係一個好nice既人，只不過可能口直心快成日得罪人自己唔知。

我又記返起，我地究竟幾時講第一句野，其實大家都係果種永遠都唔會第一個開口果種人。結果成晚我同佢係隔離砌緊deco，我地都無出過一句聲，旁邊人以為我地不和，其實我地做緊自己野，根本唔care邊個開口先，有咪講兩嘴，無咪由得佢。總之我記得第一句係我問佢，較剪係邊？其實我知一直插住係佢口袋。佢冷冷回覆一句：唔知自己搵。
我都無再追問。
就係咁，一切就抹殺於萌芽之中。

所以事情既導火線就在於當初真係對佢感覺唔係太好所以直接忽略左佢，有時覺得自己係一個有性格缺憾既人，因為遇到唔喜歡既人同事，我會逃避，簡單啲黎講其實唔夠面面俱圓，話不投機半句多。但係有左KAY既經驗後，我應承左自己會比多少少時間去睇清楚一個人先再下判斷，因為太倉促去做決定，只會錯過一個又一個值得令你交心既人。

到我真正認識佢其實都比較後期，佢係果種好識開話題既一種人，基本上傾下計無幾耐，慢慢你就會比佢引導去佢真正想講既話題，但係又唔會有一種好尷尬既感覺。如果要我形容，佢都係一個幾sociable既人，同時又可以話佢係一個世界女，好似咩都可以同佢講，又好似咩都唔可以同佢講咁，總之硬係有種距離感。

但正正就係呢種性格，先可以係佢面前有果句講果句，一齊屌呀邊個邊個老母，成日係GROUP可以好有默契咁串人，呢種感覺其實唔係個個有。有時唔係咁鍾意傾計之間大家好似比人鏈住春袋咁，呢個又話唔開名，果個又話我都係聽人講架咋，其實我對佢無乜特別感覺。言談之間充斥住互相既不信任同埋猜忌。我真係好怕同呢種人打交道，好似下下都要將是非當人情，滿口仁義道德但係實際上一樣都做唔到，我都係鍾意KAY果種有果句講果句，唔怕你嬲最怕你戇鳩。

我地同好多人一樣，會因為前途而迷惘，會因為未來而恐懼，所以今朝有酒今朝醉，希望盡量榨乾大好年華的一點一滴。每一次的筆跡，都彷彿告訴彼此：

「睇下，今次我去左拉薩，我勁過你。」

下次你又會不期然想再去一些渺無人煙的地方，證明給對方看，自己曾經活著。

「浮潛真係好好玩呀，NEMO同我SAY HELLO啊！嘻嘻！」

就是那種會互相分享共同興趣，閒時講講天文地理文學音樂電影電視劇我的志願，在大家身邊找出共鳴，然後就會好開心好似搵到知音人無了期延續各種話題，最後其實離不開一個悶字，發悶發呆百無聊賴你總會想起對方，因為你知道每個人的內心都會有一個配額，當你浪漫到抑鬱到一起惹絕症，你知道其實你的心根本容不下別個。

其實莊員就係一種特別既關係，既唔係朋友，亦唔係同事，但你地閒時會相聚，又會一齊共事。但可以比朋友更加親密，亦可以比同事的感情更薄。與其希望可以搵到一班付託終生既摯友，不如拎得起放得低，落莊之後可以乜野都係，可以乜野都唔係，不如一開始就不如沒有寄望，反而活得更快樂。

好想同謝安琪講，你好似我朋友，雖然真謝安琪又好假謝安琪又好，可能呢世都無機會再見，但係我想祝你幸福快樂！好想好似囍帖街咁，記得我地互相係大家生命裡面出現過，咁就夠。溫馨的光境不過借出到期拿回嗎？終須會時辰到，別怕！

第三十章 踢出我天地

Inter-hall應該係我人生第一場足球比賽，亦係真正對呢個地方開始有歸屬感，真正會開始唔捨得，我開始珍惜，會有一種全身發麻既感覺。

其實都無咩太特別，因為人腳上分左AB兩隊，我呢啲半途出家既盲毛當然踢無咁勁既B隊，大家一開始都知人腳其實完全唔係果皮，我地都係諗住踢兄弟波雖敗猶榮唔緊要啦比賽第二友誼第一嘛！

你都痴撚線，男人比賽邊鳩到有友誼，你見街場成班麻甩佬full gear上陣玩玩具掂下手仔都成日嗌foul，你就知其實只要存在競技元素，鬥屙尿屙得遠都可以打交收場。

特別係hall與hall之間或多或少都會有私怨，兩班球迷之間可以極不理性，當人地惡意犯規既時候：
「屌你老母，死狗公，踢波定踢人呀？」！

當我地球員唔小心茅左少少既時候：
「係咁踢嫁啦，唔撞得咪打乒乓波囉！」
特別住過hall就知，特別會有一兩個hall好著緊呢啲飛機盃，會特登留住啲Uteam幫佢地比賽，當然呢啲就例牌屌到發發聲啦。

「你睇佢，你睇佢，有人唔做學人做狗，熱唔熱呀，熱就伸條脷出黎散下熱啦。」

「喂屌，hand ball都唔吹，黑哨？？？」
「狗邊有手，佢果兩隻叫前足！」
‍「♂️係喎，差啲唔記得，唔巧意書！」

咁個比賽大概係sem2岩岩開始無耐，通常一隊波會由sem break開始夾下波，不過我地呢種雜牌軍，邊識咩專門訓練，咪又係鬥下波、射下龜，然後齊齊食飯。一開始大家都唔為意，各有各忙，基本上砌極兩隊都係岩岩夠開波，話就話快樂足球，有邊個唔想贏先，特別係李斯特城都贏到英超，有咩無可能呀？

其實得罪果句，球品唔好，其實人品都唔好得去邊。特別係有啲球霸又唔係好波，成日指指點點自己推甩波又話無隊友幫、比人偷波就話呢球你包架喎、比球保特都追唔到既直線球就話屌你唔跑、明明射波撻Q就會話傳得咁靚都拎唔到，執柒左佢啦。佢就自稱美斯，因為矮撚過美斯，米六都唔知有無，我地就背後叫佢丙朗，輸波就發脾氣賴呢樣賴果樣，比隊皇馬你做隊友餵到口邊你都炒啦，撚人。

於是其實我地第一個磨擦點就係撚人丙朗，有佢落場完全係要回防無回防，要進攻斷進攻。所以呢個都係我地隊既一大隱憂，其他位置都叫正正常常無咩大問題。其實我地既策略都係拳怕少壯，足球唔同籃波，容錯率非常高，只要守好，就有機會獲勝。

係比賽前一晚我地開左個戰術大會，決定邊幾個做正選，邊啲人下半場會換出黎，最終決定既陣容係：

前鋒樂仔，係好典型既柱躉式前鋒，係隊波到算係比較大份，類似伊巴果種，會走下位、有身位、有射術、有頭鎚、識搶點但係無體力無速度，基本上如果佢比人mark死左，成條進攻線可以玩完。常用招數係搵個身得住你，拎波之後控好轉身即射。

中場丙朗，矮撚之餘仲要無速度、跑得慢、唔夠快，要知道中場可以係進攻既第一步，亦都可以係防守既第一步，基本上要有良好既大局觀、key到波、做到波、肯回防先算係稱職。好多時我地既快攻，做波都會比佢拖慢左個節奏或者直程斷纜。但有陣時都會有神來之筆，例如一球直線湯川教授直入對方心臟地帶，但基本上佢唔失誤我地已經好感恩。

中場羊仔，係我地成隊最好波果個，以前踢過下球會青年軍咁樣，無論key波、突破，都做得好好，甚至會好過樂仔，不過會有少少獨食，同埋經常單打獨鬥。同埋又係衰係身高方面，速度雖然快，但太容易比人食哂身位，加上好快無氣又係一大死症，
但因為我地板凳實力不足，一般黎講都唔會換走佢，同埋個踢法算係進攻中場，而丙朗就偏防中少少。

左閘柏洋，係運動神經比較好既人，優點就係身高速度技術都好平均，同埋球感都唔差2，特別係控第一腳其實控得好好。但整體唔算突出，防守轉攻時會成日推上前助攻。缺點係份人比較暴燥同埋持住球感唔錯佢成日諗住做突破，好容易比人做反推。

中堅Dickson，係一個好豐富經驗既中堅，成個後場都由佢把關同埋指揮，例如有人失位，或者要補位既時候通常都靠佢提點。加上落剷，聯防都好有經驗，十足十街場阿伯咁，靠經驗同大局觀踢波，但係有個缺點就係一落場比賽就會異常緊張，同埋一輸波就會開始好唔理智，好唔定。

差最後一個位置--右閘，大家都討論緊揾我定阿風，因為我地定位差唔多，都係技術唔係咁好，靠不斷補位同粗野攔截去力保不失，但礙於阿風今年GRAD，我都想佢開開心心踢埋今年，所以主動讓左個正選位比佢。但係柏洋就極力推薦我，因為後場如果加埋阿風，佢地踢法都係較為進取，一有波就會上。咁樣其實會唔夠人係後面應付前鋒同埋防守反擊，但Dickson就話，後場唔駛擔心，最多我同阿風一人踢半場。

我地果晚都傾左好幾個戰術，第一場既對手唔算太勁，但唔可以大意，因為如果輸左就會直接淘汰。成套戰術都係圍繞住樂仔同埋羊仔，其他人無咩事都盡量以不失波為宗旨，唔記得講個龍門，佢係臨時拉夫揾個人黎打龍，都好唔穩陣，甩手、屙蛋、斬唔起個波咩都齊。所以我地都有共識，唔可以比人單刀同埋遠射，唔好偷小便宜傳醫院波，猜後場，以防輸啲戇鳩波出局。

終於到左初賽既第一日，因為我地係第二場，所以循例都早到睇下人地比賽同熱下身先。仲記得果時係冬天，個人又特別緊張，我一除低件外套既時候已經凍到牙關不停震。無啦啦阿風同我講:

「拉坦，不如呢場你做正選啦，我都踢左咁多年，咩都夠皮啦，下半場換我出黎就夠。」

「頂！咁點解你琴日唔講，依家先講想嚇死人咩，我未有心理準備喎！」

「就係唔想你太早緊張阿嘛，輕鬆踢當平時練波就得架喇！」

之後，阿風就去揾莊員講聲，叫佢係正選名單落我名，自己放住係後備先。原來第一次比賽係咁緊張，平時踢波得自己人，後備都唔多個。今日一個細細既場，竟然有超過一百個人係現場睇，真係或多或少都會有壓力，好怕自己會派膠，踢得唔好，累輸大家。

好快我地就搞掂好哂所有程序，大家循例都會開波前每人射返腳，叫做係咁意搵返啲射門觸角。同埋係踢之前我地會有一個慣例，就係圍堆一齊搭住膊頭唱屬於自己HALL既歌，雖然唔岩音，好似唱緊詩歌咁，但係會有一種莫名既感動。

「WE ARE WE ARE WE ARE CHAMPION…」

寓意落到場大家就要盡全力，輸贏都好，唔可以留低任何遺憾。

樂仔同對面隊長係中圈握完手，再交由球證用銀仔擲公字，決定邊個開波，之後比賽先正式開始。

球證一吹雞，個波一眨眼就傳到我腳前，我毫不猶豫傳返比中堅DICKSON，好像要盡快掉走燙手山芋似的。踢落先發覺，原來比賽既時候同平時踢下街場真係好唔同，淨係旁邊有人望住你已經好大好大壓力。搞到我無波在腳既時候，都不停走位同埋DUM地，保持身體暖和同埋以防對面突破。
踢落就發現原來對面有個金毛MK叫做識識地踢，所以我地都有共識要MARK實佢，封住佢條傳球路線同埋長期揾人跟實佢。

另一方面，見到對面隊後防開始漏洞頻生，傳球準繩度都低左好多，有見及此，樂仔同羊仔決定逼搶，務求令對方後衛犯錯之後偷波。說時遲那時快，對面右閘斬波唔遠，比樂仔截住左，然後好巧妙同羊仔做左個撞牆，撕開左對方後防，再由羊仔一腳勁射破網，領先一比零。

「好似都唔係想像中咁勁啫！」我好似鬆左一口氣咁。

「上半場都未完，打醒十二分精神呀！」DICKSON保持一貫冷靜。

之後雙方都互有攻勢，但係都無法化成入球，最後球證吹雞，上半場結束。

下半場開波，兩邊都依然未有任何調動，但係對方好似睇得出我地進攻好單一，多數由樂仔同羊仔策動，而丙朗長期隱形，可以忽略。由人釘人戰術變成三打二，睇得出樂仔無論在控波同組織都變得更難，好少時間去作出決定，係傳球路線被封既時候，佢好難再同羊仔互傳，通常佢都會選擇個波通常都會傳返去後場先。

後場依然風平浪靜，對面前鋒金毛MK都無刻意去做走位同突破，好似保留氣力等待一個好既機會，我地都無鬆懈，一路都係我地視線範圍。比賽仲有大約十分鐘左右，丙朗同對面中場一個爭頂之後，個波直飛去左路禁區頂柏洋既前面，個波同大概有三個身位，但係柏洋無上前迎波，由得個波彈地，一下、兩下，突然間個金毛MK係一個意想不到既位置衝左出黎，個波滴到第三下既時候已經係柏洋面前搶走左個波，大家一時都未反應得切，只係見到DICKSON大嗌左句:

「唔好比佢攞到個波呀！！！！！！！」

因為係毫無預警之下，柏洋反應唔切，只能夠跟住佢尾，睇住佢推左個波入禁區。

「KEERER要出迎呀！」我同DICKSON同時叫左出聲。

但係已經太遲，金毛MK起腳射遠柱，龍門望塵莫及，我地只能眼白白望住個波直飛死角。球證哨子聲一響，一比一。

友HALL既支持者即時彈起歡呼
「GOAL！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

另一邊廂，我地臉如土灰，丙朗忍唔住怒火講左句：

「柏洋你做乜唔迎波呀！彈珠台咩，由得個波彈彈下。」

「仲有十分鐘，我地仲有機會既！」DICKSON拍一拍手鼓勵返我地。

但係入左波之後，對面隊好似成隊都生猛哂，士氣方面此起彼落，我地猜起上黎已經無一開始果種穩定性，我地淨係想快啲入波，成隊波由密集型變做散開唔同角落，無錯係善用左空間容易組織，但防守效能亦都隨之而減弱。眼見對方有空位就射，射完一腳又一腳，僥倖既係唔係射斜就飛機，都未有對我地有直接既威脅。

我暗自盤算，如果繼續咁落去，因為場比賽無加時，會直接射十二碼決勝負，我地士氣又咁差，加上個龍門遠射都甩手，更惶論會識落地飛撲十二碼。所以我細細聲係DCKSON耳邊講左句，我地不如將條防線前進一格，用兩邊閘位作推進，以多打少，反正得返大約三分鐘，係時候放手一搏。

「但係...咁樣後防中空，得返我一個，好容易比人單刀返轉頭。」DICKSON似乎有點猶疑。

「我同你調位，我踢中堅，我相信你既進攻能力」其實我都無信心一個人係後面把關。

對面我地將條線推前左，因為場波就完，佢地想守和，都無意欲同我地對攻，反而將自己條線拉返後，想守和最後兩分鐘。大家都各召其職，樂仔負責背對住對面個中堅，丙朗負責拉開對面隻中場，等羊仔可以有更多空間同時間派牌。而DICKSON同柏洋就等待一個好時機直接爆落底出波。

就係咁，大概僵持左三至四球攻勢之後，對方守衛截住左傳比丙朗既波，準備反推，但係柏洋好快就截住左佢條路，仲順利出腳，搶走左個波，而岩岩丙朗既失誤，反而成為一個優勢，因為左路已經無人，柏洋順勢傳比係無人地帶既丙朗，對方中堅即刻衝上去截住丙朗推進，反而造就左樂仔，丙朗橫傳比樂仔之後，一腳勁射。

但係對方龍門都唔係省油既燈，僅僅救出，

眼見球證將隻哨子放在嘴邊，羊仔無喇喇大嗌:

因為對面一路都唔知樂仔好擅長頂頭鎚，所以我地刻意拉開左啲人，希望唔好所有人都逼係小禁區，對面揾左一個高大右閘MARK住樂仔，其他人就分佈係大禁區唔同角落希望可以搶到波之後即射。

羊仔將個放左係角球旗位，烏低身放定個波，再向球證點頭示意可以開波，全場既條氛都係呢球入面靜止左，靜到連呼吸聲都聽到，羊仔以一個完美既曲線斬左出黎，但係好似略嫌射高左少少，DICKSON馬上跳起，但係唔夠高，個波係佢個頭頂飛過左，正當大家都以為呢球無望既時候，樂仔係遠柱跳起，以一個出乎全場所有人意料既高度，順勢將個波頂左入網。

對面龍門根本反應唔切，只可以目瞪口呆咁望住個波入網。

「GOALLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLL！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」
球證隨即哨子聲一響，示意入球有效。
同時再以兩聲長嗚，宣告比賽結束。

我地再抑壓唔住大家既情感，觀眾、後備、同有份落場既隊友一齊衝向樂仔，我地抱起佢拋上天狂呼。大家都好似忘記左疲累，亦都忘記左比賽時大家既憤怒同埋不滿。係呢一刻，我真真確確感受到，咩叫熱血、咩叫激情，亦都親身感受到黃興桂既：
「嘩！！！！！！！！！！！四十多碼！！！！！神奇！頂級！超卓！」
係幾咁激動，幾咁有今生無來世。

最後當然係暫時擺低對友HALL既敵意，同對方握手、一齊拖住手向對面鞠躬致敬。平心而論，其實對方都踢得好好，到後面啲氣勢真係逼到我地差啲抖唔到氣。特別係個金毛MK，令我重新審視左呢個人，之後仲一齊約過出黎踢下friendly，間唔中撞到都會打聲招呼傾兩句。

總算有驚無險晉級，大家賽後都表示話真係一額冷汗，好擔心逼和最後十二碼比對面淘汰。我地亦都知道，其實我地根本唔駛打得咁辛苦，除左有少少輕敵之外，隊友之間既默契都係其中一個敗筆，距離第二場仲有大約一個星期，相信我地要好好培養默契同埋要針對每個人既弱點黎加操。

第三十一章 踢出我天地（二）

其實距離下一場得返一個星期，加上果時臨近mid-term，所以咩重點訓練，其實都係格硬抽一至兩個鐘襯球場未熄燈落去練下傳波、角球、死球處理。由於今次真係全民皆兵，所以要求所有正選後備都要抽時間出黎，講到明一次都唔黎就肯定無得踢。

咁岩丙朗唔係聽日要present就係要midterm，唔係就阿媽生日，終於係踢比賽之前最後一次練波果晚，食完飯再施施然打埋鋪FIFA先落黎踢波。其實我地已經對佢好不滿，因為睇得出佢只係搵藉口唔黎練波。

結果當晚都不出我地所料成場根本無心機，只係不停散步、射波，射走左個波又唔執，點其他人執執，嬲到我地紮紮跳。但係我地都只係敢怒不敢言，佢係個hall屬於老屎忽，雖然話人人平等，但係都唔想特別同佢有咩衝突。

係比賽之前果晚，我地又例牌開左個戰術會議，點知Dickson一黎就話要擺丙朗去後備，要由啊輝頂上。我地一齊用好驚訝既目光望住佢，原因唔係認同佢呢個構思，而係佢咁做無疑同緊丙朗宣戰，好似兜口兜面摑佢一巴再同佢講係呀，我唔妥你阿！吹咩！

講返少少背景資料先，我地呢隊老人院，樂仔、丙朗、Dickson、阿風都已經final year，仲要一齊由year 1一齊住起。只不過樂仔又同丙朗friend底，Dickson又同樂仔不和，阿風就一向中立不問世事。所以今次既戰火係由Dickson大戰樂仔丙朗，可以話新仇舊恨一次過清算。

嘭！
丙朗隨手將手上既水樽掉走，係Dickson身旁飛過，然後撞牆反彈落地。我地果時真係O撚哂嘴、呆若木雞、成班集體hang機。駛唔駛咁大反應先？！
丙朗都知自己太過激動，係Dickson未反應得切，即刻大聲講左句：

「哎喲，掉唔中垃圾桶添！」

我地再望一望個垃圾桶，根本就係丙朗後面，你掉乜撚野唔中啫，點掉都唔會反彈返轉頭架喎。我地當時真係抱住食花生等睇戲既態度，望實Dickson有咩反應，只見佢好淡定企起身，擰轉頭烏低身執返個水樽，以拋物線掉走，繞過丙朗直插入垃圾桶，過程毫不含糊，散發著一種大將之風。

「唔黎練波就天皇老子都無得踢。」Dickson斬釘截鐵咁講。

「我有黎架喎！」丙朗自知理虧只係講出對自己有利既內容。

「算啦，丙朗都FINAL YEAR，唔好獨執著練唔練波啦，佢都係有緊要野先黎唔到姐，咁做對佢好唔公平。」樂仔好無奈咁講。

「咁樣對啲HALL FRESH好公平咩？對唔對得住練齊波既兄弟呀？住足四年踢足四年都要霸住個位？有心唔會黎行行企企啦。」Dickson開始動怒。

「讓返個位出黎啦，無心踢不如算鳩數啦。」柏洋語帶譏諷。

「佢無得踢，我都唔踢喇！」樂仔語氣強硬。

「不如算啦話曬今場丙朗無功都有勞，最多到時佢踢得唔好先換佢走囉！」
阿風希望動之以情。

Dickson無講野，直接轉身返左房，呢場談判睇黎不歡而散。

「咁究竟聽日點啊？邊個做正選先？」我細細聲咁問。

「Dickson唔出聲即係繼續原班人馬囉！」向來沉默既羊仔都忍唔住開口。

「好喇！聽日我地早一個鐘一齊出發，早啲落場熱身，今晚早啲訓喇記得！」
阿風講野總是有大哥哥的風範。

雖然淨係贏左一場，但係第二場已經係準決賽，即係話再贏多場我地就可以入決賽大炒友堂之後捧杯剷草剷走埋粒lin頭。

今次既對手已經唔再係上一場果班粉餅，有一個雲佩斯同埋四個識踢加多兩個exchange，一個踢中場；一個踢keeper。就咁睇牌面已經知道十分難纏，當我地收到風對面keeper既家鄉係祖雲達斯既時候，我地塊面已經綠得鐵青。

今次連作戰會議都可以唔駛開，基本上有咩講得既上一場已經講哂，除左鬧下柏洋唔好再發白日夢之外，都希望大家第一分鐘已經當最後五分鐘咁踢。

係喇！未講點解雲佩斯叫雲佩斯，本身佢係A堂既宿生，但第二年比左B堂既offer佢，咁以佢高超既球技，當然受到B堂既賞識。咁佢都好識做，幫B堂係舊年大炒A堂，仲係A堂啦啦隊面前慶祝歡呼，真係差在無剷落個石屎地到。其實又唔怪得人既，你地無心留，去左人地果度，都無可厚非。但係呢條友真係好勁，除左係Uteam既必然正選之外，當然以前仲代表過唔知港隊U17咁上下啦。所以可以話九死一生，淨低一成唔係佢食物中毒就係我地食物中毒唔駛踢。

今次唔駛等其他隊踢完先到我地，所以一去到已經可以係球場入面熱身，對面既身體質素令我地大吃一驚。除左平均米八左右，特別係兩個鬼佬都好高好大隻，踢中場果個似基奧特，keeper就似迪基亞，啲女女見到佢地真係成口一滴滴。其他人都絕非等閒之輩，全部人都控得幾腳，球感同默契都好唔錯。相比起我地，簡直係相形見拙，平均身高比中場羊仔同丙朗拉低曬，都唔知有無170。左閘柏洋又瘦猛猛成個打撚死你咁。

連上場話較為大隻既前鋒樂仔同中堅Dickson，拍落去都係差一截。話就話足球踢技術既，但係我地連技術都欠奉，唔知係咪見到佢地比對面嚇親，射傳控完全都唔係路，keeper眼見對面下下勁bang，更加失誤頻頻，擘大個口得個窿。

就算我地幾唔想場波來臨都好，球證都照樣開波。今場阿風擔任正選右閘，但睇得出佢仲緊張過上場既我，一直係禁區頂發呆。

喂！咪發夢啦！開始左啦場波！我向場邊方向大聲呼喊。

阿風先如夢初醒咁回神，但對面前鋒已經帶波到佢面前，阿風絕不猶疑地落腳，一腳踢左落個波...同埋落隻腳。對面前鋒立即摸一摸腳眼，露出痛苦的表情。但因為視線問題遮住左球證，因此變成我方的界外球。

好波！靚tackle呀呢球！場邊莊員叫喊道。

一腳踢落去都叫好波？你打開MMA嫁？友堂老鬼不忿反擊。

我地有苦自己知，阿風繼續唔在狀態我地遲早比人吹罰。其他人都打醒十二分精神，但係對面基本功實在太好，好少失誤位同埋好識善用球場上既每一個空間，務求用最少既氣力黎逼我地主動防守。第一個受遭殃既當然係前鋒樂仔，體力同速度一向都係佢既弱點，特別係對面既防守密不透風，應出則出，包位補位都做得毫無破綻，樂仔想撕開佢地防線，自然要走動更多。

而防守方面更是苦不堪言，因為對面鬼佬基奧特實在太大份，係搶點爭身位我地都交比Dickson，後面得返柏洋同阿風，佢地習性係一有波就會推上前，搞到後防極之空虛。

話口未完，基奧特係中場組織攻勢，將波分比雲佩斯，雲佩斯又即刻彈比另一個中場，然後中場控定個波，望住走位既雲佩斯，以一條清脆利落既直線突破左中堅Dickson，左閘柏洋仲未黎得切回防，後面就淨返阿風一個。
當一個前鋒單刀帶波前進既時候，最後一個守衛比龍門既心理壓力更大，一黎你會唔知出唔出腳好，因為一出腳，一係攔截到，一係就比人過。但係唔出腳既話，又好大機會敵方有其他隊友上前接應，呢個時候，阿風選擇出腳防守，我地已經心知不妙，因為佢落腳剷中波既機率一隻手都數得哂。只見雲佩斯連日帶波比佢剷左上天，無誇張，真係成個人比佢炒起左，凌空翻騰一周再落地。

真係全場鴉雀無聲，連球證都愕然左幾秒先識吹，即時拎左張黃牌出黎。其實一對一你咁樣剷起人，比著英超，老早已經紅左你，但鑑於呢類比賽有慣例唔會直紅同埋甚至唔會比紅，所以球證捉走左阿風傾左兩句，內容大致上係同佢講再犯規就要離場，希望比到阻嚇性佢。

鏡頭一轉，雲佩斯係地下典左一陣之後，起身主射罰球，位置大概係禁區對出少少。佢好淡定咁放低左個波，有幾個隊友圍埋一齊幫佢做掩護，但係我地知主射既一定係佢。全場既人都屏聲靜氣等待球證發號施令。

靜到果時聽到場邊有人問：「頭先越位都唔吹？」
又有女觀眾附和：「係囉咁矛架！」
然後細細聲問：「咩係越位呀？」

首先，七人場多數都無越位。第二，千祈唔好嘗試挑戰女人識唔識越位。我問過無數自稱話識越位係咩既女人，得出既結果係都係唔識。自由球都當越位我都聽過。所以當同女人討論到越位呢樣野既時候，大家自己醒水啦。

球證哨子聲響，雲佩斯就以迅雷不及掩耳既速度用腳面大力一射，就如子彈既波剛剛好係人牆之間穿過，因為射得太正，所以龍門都可以即時伸手掂到個波，但奈何呢球重炮射得太應，撲到都照入。

比數1:0，友堂開賽十分鐘已經領先。

呢次應該係我地第一次落後，雖然上半場都未完，話就話仲有得追，但我地已經好似自判死刑咁，一個二個木口木面成個苦瓜乾咁。今次亦都無人再出來安慰大家，只係希望進快搵到進攻板斧。

我地失左一球之後成隊波好似失去左活力咁，慢慢由半守半攻變成全守鐵桶陣，對方踢落左一陣之後，竟然放棄原有打法，係唔知係驚左我地粗野攔截定點，已經好少帶波入禁區，一猜空就起腳。但唔知話係我地負碌定食屎食著豆，對面呢套打法正正就係我地針對過黎研究點樣應付。

對面雖然好識一有空位就起腳，但係好彩我地都唔係省油既燈，對於呢套打法，我地已經練習左無數次。點樣可以係佢起腳之前用身體擋住佢既射波路線，同埋不停練習變速跑同來回跑，都係為左應付呢類無球打法。所以我地士氣雖然係好弱，但係慢慢我地信心又係防守方面建立返，到球證吹半場哨子前，我地依然力保不失，KEEPER今日都好似上左身咁，救完一球又一球，完全無比第一球既氣勢壓倒。

係氣勢慢慢返黎果陣，Dickson係未完半場前已經叫我熱定身，大家係全場緊逼既時候已經開始出現少許疲態，我係下半場既調動應該係戰術上既考慮。下半場我同阿風擊掌互換，如果要講上半場我地係挨打，咁下半場應該就係我地既收成期。因為大家都無乜強力後備，都係繼續原班人馬落場，鬼佬踢左半場好明顯速度已經減慢，雲佩斯反而就無乜大影響。見佢臉不紅，氣不喘，應該以前跟操練落一身好體能，呢個相信都係業餘同職業最大既分別。

我地既節奏已經慢慢開始有互動，唔只係對面一味死攻，前鋒樂仔同中場羊仔都偶爾有一兩球射門，唔算太有威脅，但係已經開始搵到對面既漏洞而唔係好似一開波咁樣滴水不漏。而球霸丙朗亦由半場隱形，開始搵到少少存在感，會拉返後個人接應傳球、搶波，可以減低我地既工作量。就係呢個士氣如虹既時候，中場羊仔假裝傳球，引開對方守衛注意，冷不防射出一記冷箭，球直飛死角。正當我們以為能夠逼和的時候，球的弧度剛巧與門框碰撞。

「嘭！一聲撞柱彈出。」
場外的人都大叫可惜。

「比心機啊！仲有十五分鐘！」場外的人提醒我們。

我知道係時候要發揮我後備上場的作用，要知道剛落場對方因為唔太熟悉你既踢法，所以一般都唔會太過激進，踢落之後會慢慢摸清你既踢法，最常見既例子係發現你係單蹄馬，咁就可以封死你既慣用腳，又例如知你好少會上前進攻，所以會直接走到閘同中堅之間，封鎖傳球路線，咁樣就就確保你唔會進攻之餘，又可以獲得最大效益－－逼你犯錯然後偷波。

而我正正上場後都一直無過半場，一直留係右閘位置，而踢法都非常保守，永遠都不會出腳攔截，以免犯錯或失去重心被輕鬆突破，因此雲佩斯慢慢發現這個現象，就一直企係我同Dickson中間，等我唔可以第一時間點傳給Dickson，要自己帶波進攻。
的確，我既組織能力不及其他隊友，所以一直都沒有刻意帶波上前，但是對面太少看我了，因為雖然我既傳球組織非常一般，但係我一直隱藏住我既變速同突破能力，當大家既注意力都唔係我到既時候，我既速度往往會成為我既殺手鐧。

一球不經意既龍門球，我慢慢走前，雲佩斯同對面中場顯然見唔到我既推進，因為大部份進攻係上半場一直都策動係左閘柏洋既左路，而右路一直都係對方忽略左既地方。龍門見到一條完美既軌跡，便以一記直線球直接傳到我跟前，對面反應也都好快，但係我已經係中場地帶。

我望一望，對面有三個球員在我方後防，中場有兩個，後場只得一個，而我既位置一加速足以令中場望塵莫及，中場羊仔同前鋒樂仔都好快走到入對方心臟地帶，依家既局面係三對一，我地有著極大既優勢，我知道呢球係千載難逢既機會，我都唔敢輕舉妄動。我不斷加速，轉眼間已經黎到禁區頂，中堅亦都顧唔到三個人，只係僅僅守住我既射門路線。眼見中間樂仔同最左邊羊仔已經準備好，我亦都無時間思考，淨係好大聲講左句：

「阿BEN！！！！！」呢個係羊仔既英文名。

樂仔聽到我講呢句，就明白我既意思，我係想對面係唔太認得我地既時候，唔知我呢球會由邊個射。對面龍門迪基亞都毫不猶疑上前封住樂仔，點知樂仔一下跳起避開個波，個波轉眼間已經到左羊仔腳下，羊仔眼見龍門已經失位，輕描淡寫咁用掃把腳將波射入球門。

「Shit！」迪基亞好憤怒咁鬧佢地隊友。

「1:1」場外開始迎來歡呼聲。

樂仔同羊仔即刻走過黎攬住我，樂仔摸一摸我個頭：

「好波啊拉坦！幾驚你走左上黎之後比人反攻。」

「屌鳩你呀！我叫阿KEN，乜春阿BEN！」羊仔笑笑口咁屌我。

「聽得明咪得囉！」我無奈地側一側膊頭。

但係我立即執起個波，跑返中場線，因為我知場波仲未完，我地既野心唔止係和波。

我地越踢越順，之後五分鐘既攻勢都由我地策動，但係都搵唔到再次入球既方程式，對面亦都開始發現我既存在，所以我都逼於無奈繼續龜縮。機會其實真係得一次，所以頭先如果我地無把握好個機會，應該呢場波我地去到完場都唔會有咁好既機會。其實係淨返既十分鐘入面，我地淨係想好好咁守和，因為其實場波真係好惡踢，個基奧特真係無人夠佢撞，一次又一次既強行突破已經令我地無辦法再好穩定咁守住佢。

「非常時期用非常手法」，所以我開始要人唔波，例如佢帶波係我前面我就加速係佢隔離撞開佢搶身位，雖然係好矛，但係真係無辦法，只要唔太過份唔係成部猛牛戰車咁撞埋去。其實呢種推撞未必會吹，但係我已經聽到場邊啲人已經屌到媽媽聲。

「衝鋒廿一啊依家？進清十郎啊？」

「我睇緊Inter－Hall定香港七人欖球賽呀？」

「咁都唔吹，殺人都唔駛坐監啦！」

我懶理一切流言蜚語，我既目標只係要力保不失，如果要做一個君子而令隊友身陷險境，呢個君子真係做唔做都罷。時間隨著我既兇狠攔截一分一秒咁去，對面好明顯對我非常唔耐煩，好幾次甚至想走黎開我波。

最後一分鐘，丙朗無啦啦大嗌：「兄弟，今年我最後一年喇，我地要守好佢呀！」
佢講完已經有少少尷尷尬尬，因為佢知道其實大家都唔係咁鍾意佢。
點知我地一齊同步咁講左句：
「好！！！！！！！！！！」

明明係一件好老土既事，點解我會眼濕濕，我抹一抹眼角既淚珠，希望係餘下既一分鐘可以用盡所有氣力。

「四十五秒！」
雲佩斯企圖係中場突破，但係好快比中場羊仔同丙朗夾擊，好快咁搶走佢個波。

「三十秒！」
基奧特係空中攔到龍門斬出黎既波，但係未落地之前，丙朗、Dickson、柏洋已經封鎖左佢傳球路線，佢無奈地回傳。

「二十秒！」

樂仔係佢回傳既時候用盡吃奶既力氣去追波，成功盜走，但係前場已經無人接應佢，佢一個爆左落底線之後，格硬窄角度射近柱，迪基亞好輕易將波撲去底線。

「角球呀！仲有角球呀！」羊仔又一次鼓舞我地。

同樣地，同上場一樣，羊仔都係負責開角球，大家都走上左前，逼哂係小禁區對出，希望混亂之下可以搶到先機。同上次唔同既係，今次羊仔斬既係一記直線球，佢企圖係禁區內制造混亂。同樣既位置，樂仔又係同一個位置跳起左......

球沒進，迪基亞以異於常人既雙臂一手接實個波，球證亦都緊接其後，鳴笛完場。
球證表示即時進入十二碼時間，再一次擲公字決定射球次序。

同一般射十二碼既比賽差唔多，都係五球以內以入球多寡決勝負，打和就進入黃金入球，自身射入，對方射失的一隊將直接淘汰。

我地既射球次序分別係樂仔＞羊仔＞DIskson＞柏洋＞丙朗＞我＞Keeper

對方既射球次序係雲佩斯＞基奧特＞迪基亞＞其他人

七人場既十二碼其實大概係七碼至九碼咁上下，基本上捉到路都救唔到架啦，只係睇下有無柒頭皮飛機、中柱、射中個龍。

結果係我地隊射先，樂仔好淡定咁一腳抽爆左網仔。
跟住到雲佩斯，佢球波快到我地龍門只係睇住個波入而做唔到任何反應。
之後Dickson、基奧特都係毫無意外咁入波。反而最令我地意外既係，迪基亞會放係第三個射，因為係一場好高風險既博奕，射得入固然信心大增，但係一但射唔入，就會有一種心理壓力。所以好考驗龍門與龍門之間既心理質素。

迪基亞射之前指一指左手邊，即係龍門既右手邊，示意佢會射呢個方向。呢個明顯不過係一個挑釁，睇得出我方龍門唔知迪基亞究竟諗乜。

「唰！係足球掛網既聲音。」

之後既結果都唔需要多講，總之丙朗射埋最後一球之後，對面成個Hall既人都衝左入球場。
睇住對面歡呼慶祝，我都再忍唔住，淚水好唔爭氣咁湧出。

真係好唔甘心...明明只係一步之遙...好似要將成場既委屈都宣洩出黎咁，慢慢一個又一個，都開始破防，成場既男人都係到流馬尿，但係無人會覺得可恥。

收拾心情後，我見到遠處有個人望住我。

係Ella。

我走過去，懶係活潑咁同佢講：「做乜你會黎既？」

「無野做嘛，咪黎望下你踢成點囉！」

「我輸左喇...嗚嗚...」我又再一次攬住佢。

佢無出聲，今次亦都無推開我，每一次最傷心既時候，佢都好似我既支柱，默默支撐住我。

呢個係就係我第一次，亦都係最後一次既Inter－Hall，「人生若無悔，那該多無趣啊。」我地既人生就係由一次又一次既遺憾建構出黎，到依家，我已經忘記左當日既唔甘心，但係我仲記得，當日究竟自己為咩而喊。

第三十二章 祕密天使

「Secret Angel」相信大家都有玩過，個遊戲就係你有一個人要守護，同樣你會被另一個人守護住，通常玩既係一班人，可能係同學、可能係同事、可能係朋友...但今次唔同既係，其實呢個都算係半個緣份遊戲。

因為我地係共同玩一個Instagram，然後互相關心，傾計，點解會玩呢，就係其實HALL果邊會定期搞一啲活動比唔同層、唔同HALL既人，由於我地同第二個HALL傾好左會玩呢個遊戲，所以佢地有幾多人，例如佢地有二十個女仔玩，咁我地亦都要揾返二十個男仔玩。咁起初其實我係唔想玩既，因為大家都無諗過會係呢個遊戲得到啲咩，而我就抱住湊人數同埋撚下人既心態去應戰。

其實首先好簡單，就係我要開一個全新既IG，其實個過程都好簡單，只係登記左個GMAIL，然係再用GMAIL去登記個IG帳戶就得，當然唔好柒到用自己Fackbook connect去登記啦，因為其實個遊戲最好玩既地方就係大家都唔知大家係邊個既時候，果種估估下既心態。不過其實都係唔好擺咁多心機同時間落去啦，因為你係得HALL玩，就預左無祕密，試過有人係IG到示愛然後第二朝個帳號比人公開傳閱恥笑。

所以我當時都係抱住你玩人時人玩你既心態，都唔會投放任何感情落去，咁同樣地，就算係班搞手，都唔會知到底你地邊個打邊個，因為你開左個AC又無記認既，所以只要你一日唔去相認，基本上對方唔會知到底邊個先係你。

仲記得果陣我有同ELLA略略提過下呢個活動，佢都覺得好有趣，仲諗住係自己枝莊玩，不過最後都唔成事，因為其實隻GAME最需要既係絕對既神祕感，同普通Secret angel唔同既係，可能本身你地極有可能完全未見過或者只係萍水相逢。

因為我唔知佢幾時先會收到個AC，所以我都只係一路開住無出POST。直至到大約一個星期左右，佢出左我地之間第一個POST，入面係一張圖，寫住「lets do something wonderful」再加句HI，相信呢個係最普通不過既開場白。

為左試探佢係一個點既人，我貼左一張可口可樂罐既相，不經意地問佢:

「喜歡飲可樂嗎？」

「喜歡！」

「大鑊肥婆先鍾意飲可樂！」

1:0 我先贏一仗

同一天，記得那天是情人節，她又發一個POST問我:

「今天你開心嗎？」附上一張happy valentine's day的黑白照。

「還好吧！那你快樂嗎？」我當時正與室友外出吃飯。

「快樂！」她貼了一張在學校內的相，應該是剛剛下課。

慢慢我們便開始了這種互相調戲的日子，可能我會閒時發貼問她。

「你覺得你既糖分有無呢罐糖咁多？」附上一張糖罐圖。

「咁你又覺得你麻唔麻甩過呢枝麻麻地既麻油？」這次是一枝李錦記芝麻油。

當時只覺得這個女孩子很有趣，每一次都可以完美化解很多刁鑽難堪的問題。

我們會在日常生活見到很多有趣的事就不自覺出POST，有時是故意，有時是碰巧。

有日新地紅豆脆買一送一，我問她:

「有無興趣，我食兩個雪糕，你食兩個批。」沒想過為難她，只不過不喜歡紅豆批而已。

「係咪買外賣比我食先？」她回覆的時候已經好幾個鐘後了。

「係呀，你想食我叫麥麥送囉！」其實只是拋下佢。

「食呀食呀<3」又隔了幾個鐘。

「食屎啦你，天光啦都！」我沒她好氣。

記得元宵的時候，佢又問我：

「食唔食月餅？」圖是一個美心雙黃白蓮蓉。

我屈指一算，屌你老味，農曆八月十五到正月十五足足成五個月。

「可以呀，拎返屋企餵狗。」

「你都有養狗嫁？我都有喎......」佢之後就成日同我講狗經。

但係我想講，我根本無養狗。但係為左唔好破壞佢既雅興，我一路都無講出黎。

佢有時會問我一啲養過狗先識既問題，例如狗唔食得咩，我每次都是靠google大神蒙混過關。

慢慢發現，原來佢都幾有愛心，每個週末回家都是為見隻狗一面。

後尾係越傾越多既時候，我地既話題開始越黎越無厘頭。

「想養隻芝娃娃黎食，有咩要注意？」我在網上找來一幅芝娃娃圖。

「注意安全。」總覺得這句說話很有意思。

總覺得這段時間有一些有趣的事都會分享給她，但是唔開心既時候就會揾ELLA傾訴。

慢慢出現了失衡，原本這些有趣的分享和對話是屬於ELLA的，但現在只剩下負能量，導致大家很耐無展現過笑容，同樣地每當我每一次和她分享那個妹子的有趣貼子時，ELLA好像慢慢沒以前有耐性。

總不能讓一個人無止境分擔你的憂愁吧。這是我後來的體會，終於有一天，ELLA因為一些事，而封鎖我的聯絡方法。叫我一個星期不要找她，我望著螢幕久久不能說話，那天我整晚都沒有出聲，晚上帶著無數個問號入眠。

記得室友問我：「做咩呀拉坦，唔開心咩？」

「諗緊野，唔好嘈住我。」這是一個最差的回應。

之後幾天我都沒有說話，室友都沒有再理會我，我獨自喝酒、吃飯、到外邊走走。就是沒有跟別人相處，訊息也沒有覆，堂也沒有上，每天只是靜靜一個人過著一點枯燥乏味的生活。

為了ELLA，我在那幾天寫了日記，日記的內容如下，但只供會員觀看：

記得那幾天，我的Secret angel都有找我，但我壓根兒沒有心情回覆，後來她也沒有繼續頻繁出POST了，大概以為是我覺得悶了吧。

我一直嘗試過著一些沒有ELLA的生活，其實佢都唔係咁常係我既生活出現，但係自從OCAMP之後，我地一直沒有間斷過聯絡，我不知道，這到底是不習慣，還是不捨得。一個人最無助的時候並不是犯下彌天大錯的時候，而是他根本不知道錯在哪裡的時候。

我嘗試用自以為感動、細膩的語言去打動她，但她沒有理會；到我嘗試用其他途徑去找她，她依然沒有理會；我嘗試去做一些未兌現的諾言，但她不知道。

卒之到了第四個定第五個晚上，她回覆了：覺唔覺幾日過去，我地好似打回原形，無左習慣、無左衝動，好似返到未上莊之前既我地咁。其實我真係好想你自己諗下，你做緊啲咩，你每一個決定我都支持，但係唔好將責任放係我身上。

我應承你！我會...

夠了！第一次聽你講我會信，但唔係兩次、三次、四次！但成日轉個頭就無左回事。她截斷了我的話。

我無言以對，一年下來，都不知有幾多個承諾尚未兌現，說到嘴邊的一句話都吞掉了。

原來女人注意既唔係你講得有幾動聽，而係你講既野有幾多野係真係做到。你既嬉戲之言，可能你自己都唔記得，但係原來一直有人默默記得你同佢承諾過啲咩、對自己承諾過啲咩。

「其實..你有無少少唔捨得？」我鼓起勇氣問。

「你覺得呢？」佢將個波推返比我。

「我..唔知呀..但係我一路覺得我地啲時間係偷返黎，我真係好珍惜好珍惜好唔捨得。」

「唔好咁肉麻得唔得？」

「……」

「今晚收工打比你傾計好無？」

「好掛住你。」

一直都無同佢講，自從佢block左我snapchat之後，我一直都無再用，因為唔容許有人佔據我地既小天地。

記得第一次同佢玩snapchat，我同佢講左句，呢啲app真係女人先會玩，有賓周應該都唔會鍾意玩。豈料，最後沉迷的是我。它與她也成為了我生活的一部分。

有時候，真的搞不清楚自己習慣一個人，還是習慣一個人。這種心靈悸動的感覺，一去難再遇上一次，我希望會再遇到；亦都希望不會再遇到。

果晚傾左啲咩，我已經無咩印象，大概都係閒話家常，今日經理點點點、同事點點點、做野點點點......每一次我都好比心機去聽，每一次都講到唔願收線。

成日話你似一個人，你話你怕我地好似同佢咁失去聯絡，我無語。

「點解果陣你地會唔再聯絡既？」

「因為佢搵到男朋友。」

「咁係你唔搵佢定係佢唔搵你？」

「大家都無搵大家。」

「咁你果陣有無flirt佢？」

「……………」

「咁你會唔會好似filrt佢咁filrt我？」

「唔會。」

「點解？」

「唔知。」

「可唔可以睇相？」

「唔可以。」

「嬲左架啦已經！」

其實玩世界盃又好，心事台又好，我一直都無講，其實你已經超越哂所有人。可能你會話，因為我地係天秤座，所以先咁夾，但我會稱之為緣分。我從來都唔信星座，因為我相信人與人之間係可以互相改變。雖然未必係一件好事，但係我會懷念如此接近。

講返我個Secret angel，自從果次之後，我地都無以前咁熱情，可能佢感覺到我開始唔係咁想玩吧！

「喂！請你飲盒QOO，lift口自已拎！」

「幸福！！！」

「平時你地HALL有咩做架？」

「都係果啲囉，打機打牌做運動傾下計又一日。」

「今日QOO特價，請返你飲！放左係lift口。」

「嘻嘻，多謝！」

到後來開始忙，就越覆越少。

「做緊咩？」

「仲以為你唔玩添！」

「我以為你唔玩咋！」

到差唔多要公佈相認既時候。

「你想唔想相認？」

「無所謂呀！」

「咁我果日唔到架啦！」

「喂啊！乜你咁架！！！」

到左果日，我真係無出去相認，揾左我朋友仔清泉去幫我講聲。
佢返黎既時候拎左盒QOO返黎，我就知佢地見左面了。

「點啊，係咪大肥婆黎架？」

「唔係呀，細細粒幾得意架！」

「哈哈，佢仲有無講咩？」

「有呀！佢以為你係我囉！」

「我仲比左你IG佢添！」

「屌你老母仆街仔！」

其實我係諗住留番個回憶比大家，回憶總是美好的，咁樣白白比佢破壞左。
到依家我都唔知個女仔係邊個，但係係我心目中，佢都係依然係果個好有趣好有趣既女仔。

第三十三章 控制狂

唔知你地有無遇過一個控制狂朋友，其實說穿了呢個人跟本就係病態，唔發作既時候好地地，一發作上黎真係一個痴撚線公司既存在。

呢類人永遠都想掌握曬你既所有野，當你同佢熟少少既時候，例如佢會係咁撩你講心事。

「拉坦，你最近有無唔開心呀？」

「無呀，咩事？」

「我好唔開心啊....琴日呢...」明明好細既事都足夠佢講一個下午。

「咁你呢，你有無野想同我講？」

「無啊！」

「你明明同kay好熟架，不如講多少少佢既祕密比我知啦！」

「唔係咁好既講人啲野......」

「我講咁咁多野比你知，你都收收埋埋，係咪唔當我係朋友......」已經想喊咁口。

「下..真係唔係同佢咁熟咋喎...」

「你呃人，你根本唔當我係朋友.....」個眼眶已經開始紅。

「佢上次去完廁所無洗手。」

「仲有呢？」

「佢仲差我錢未還。」

「仲有呢？」

「無喇！」

「咁佢有無鍾意過啊B？」啊B係佢條仔。

「我點知啊，你唔問佢？」

「哦！仲唔係作賊心虛，係咪啊B叫你瞞住我架！」

「.......」

「嗚...都話佢呃住我架啦....」

「無呀，上次kay話佢地平時連計都唔會傾。」

「係咪架？」佢開始露出滿意既笑容。

其實個答案佢一早就知，我都聽佢問過其他人，但係佢係都唔信，係都要係好多個人既口講出黎先會信，總之佢要控制到塵世間既所有野，包括你同我。

佢平時又會有意無意咁睇你部電話同邊個chat緊啦、同其他人傾緊計既時候又借啲意加把嘴埋黎，最離譜果次都係有一次我同啊B(佢條仔)打緊機既時候，佢見kay無喇喇PM我講心事(莊員)，然後就話不如借部電話比我玩丫，我好悶呀！當時既我當然不虞有詐咁講左個密碼比佢知，後尾先知自己蠢左，自己用touch id幫佢解咪得。

咁初頭都見佢無乜野，都係上下FB，碌下IG咁，正正常常好似無乜事咁，知後就開始黎料。佢問我:
「拉坦，不如我幫你覆KAY啦好無？！」

「下，唔駛啦下話，我陣間自己覆啦！」我答個陣語氣都幾堅定。

「廢時要佢等啦，我都可以答到既呢啲問題！」

果時大概KAY就係問我一啲感情上既煩惱，我望左一眼既時候其實都已經心目中有個答案，殊不知啊B條女竟然走去chok佢做咩事，係咪鍾意左人地男朋友。(我都係後尾先睇返，屌佢老尾，搞到KAY嬲左我一個星期。)咁我打機既時候當然好順理成章咁望下佢做咩啦，好死唔死比我望到佢係到set緊手指膜落我部電話到，我當然無即刻截停佢啦，但大佬，知唔知咩係禮貌，知唔知咩係尊重。

我借得部電話比你用，代表我信任你，但係你走去偷雞摸狗咁做啲唔知乜撚野去激嬲我，最撚嬲就係有啲whatsapp我特登唔讀，佢就幫你禁左入去睇，唔好同我講話你好心幫我清緊啲訊息呀，不過見你係啊B條女，我都算。

後尾我有同返啊B講返呢件事(當然係佢地分左手之後既事啦)，佢同我講我已經唔係第一個受害者，佢話人與人之間最重要係信任，但係偏偏佢條女就做唔到，成日check佢電話，幫佢block人，成日揾陳年舊事黎講，佢仲話佢敢發誓自從同佢拍拖之後，都無主動揾過任何女仔啦。如果因為唔夠安全感而分手，咁其實一開始就唔應該拍拖，因為由第一日開始，你已經知佢係呢種人，佢唔單只為你而改，仲要將大部份既時間比左你，都唔夠，仲要比你不停翻舊帳。我好記得啊B問左我一句:

「拉坦，點樣可以令控制狂收手，我已經無哂私隱。」

「分手囉！」我諗都無諗就咁講。

因為我知道，令控制狂真正收手既最好方法，就係同佢無任何關係，如果唔係佢一日都係咁多疑，一日都係想掌握你既一切。

「我唔想...」

「所以我都係講下姐...」

「唉...」

仲記得佢當時愁眉苦臉既樣，我就知佢地應該行得唔遠。

結果係點？就係啊B被分手囉！無喇喇有一日佢條女暴走，首先係BLOCK哂佢所有聯絡方法，即係電話、Facbook、Snapchat、WhatsApp，淨係BLOCK淨Instagram，日日比佢睇STORY。詳細唔講啦，我節錄少少：

「唔夾就係唔夾，係唔夾就應該分手....」

「我並非衝口而出，趁未有負面回憶，不如早早了斷。」

「和平分手，心好痛...」

我想講啊B完全係被分手，既無做錯事，又無激嬲佢。純粹係條女覺得自己唔係咁了解啊B，覺得啊B好多野瞞住佢、會出軌、會好快飛左佢。其實一切既不安都係源自不信任，有人話「一次不忠，百次不用。」繼我話係女人眼中其係實係，睇你唔順眼已經係不忠。希望巴打又好，絲打又好:「己所不欲，勿施於人。」人同人既相處之道就係，永遠唔好用自己把尺去度人，但係偏偏度漏左自己。

係你懷疑同覺得另一半比唔到安全感你既時候，你又何嘗唔係係佢心目中變成一個好陌生既人呢？控制狂就係一個樣樣野都好想去控制，到頭來先發覺其實所有野都控制唔到。想控制一個人既行為動作舉止生活其實唔難，最難既其實係思想，因為你永遠都唔會有一個讀心器，因為只有你先可以控制到你自己。

第三十四章 小器鬼

大家仲記唔記得踢波個撚人丙朗啊？同Dickson嗌交果個呢？話說我都曾經同佢一組過，當時已經係佢最後一個SEM了，所以佢都帶住打死罷就既心態去讀我同佢一齊修讀既一科。我到果時先發覺，原來一個人可以公私不分，私怨上腦。

其實我都唔係咁想同佢一組架啦，相信佢都係，但無奈唔係個個教授都咁好可以比你自己揀，今次就係透過抽籤將我地拉埋一齊。佢係果種由Year1開始就立定決心要First hon畢業既人，所以一到某啲時間佢永遠都會唔見人，練波唔出席係其中一個例子啦，總之佢係果種自己唔到就理直氣壯，人地唔到就成日有意無意話你兩句咁樣果啲賤種。

話說Inter-Hall之後我同佢係GROUP都有少少爭拗，內容大概係我睇唔過眼佢果種老屎忽心態，即係又係果種永遠把尺唔會度到自己果種人。我都無諗過佢會將呢啲恩怨帶落學業到。首先，我知道佢同我一組既時候，我已經心知不妙，因為以佢咁高既GPA，一定係果種要求好高，非A不取，務求要集合天時地利人和去完成佢呢個一級榮譽畢業既頭銜。

首先佢係好主動咁做哂一個Leader應該要做既野，揀題目啦、開WhatsApp啦、借參考書啦、約教授傾下條題目啦......其實係責任上佢係無可挑剔，但係好明顯佢會因為你激嬲過佢而抹殺你做過既所有野。最簡單既例子就係，佢成日係個GROUP到比說話你聽，即係又話你唔聽書呀，特登拎出黎講呢度可以點樣做好啲！(其實有少少雞蛋挑骨頭)佢想做到既目的就係係其他人面前刻畫你係一個無能力既人，再從而係呢方面拎到佢個人既優越感同埋令到其他人改變對你既睇法。

不過其實我都係相信一句「路遙知馬力」，其實如果透過人地三言兩語就令你形象化左一個人，未免太過主觀，所以後來GROUP MATE都由當初既不信任到後尾都叫做無條件咁撐我，個轉變的確幾感動，因為好似話緊比人聽，其實我都唔係咁差姐。

「喂！拉坦！記住做報告唔好好似你踢波果時咁霸道呀！」呢句係佢同我係組既第一句對話。

「你唔好成日遲到就真！」

「點都好啦，雖然你GPA唔高，不過你唔駛好明嫁，跟住我做就得架啦！」

佢講野真係童叟無欺，句句有骨，真係有邊日你踩中佢條尾呢，佢真係十年未晚總會有機會乘機踩你一腳。

大家分好工啦，佢就會揀左一PART最易做既比自己，然後係大家埋頭苦幹既時候，佢又會TAG你問:

「拉坦，你做唔做得掂呀，如果唔識做可以隨時問喎！」

「哎呀！你呢到唔應該咁做架，個TUTOR上堂果時係咁講，都叫左你上多啲堂架啦！」

啲說話小家到連啲組員都忍唔住私訊問我究竟我地之間係咪有血海深仇。

「無阿，串左佢兩句之嘛！」

「唔講以為你殺左佢全家添！」

「哈哈！」今鋪真係有苦自己知。

最煩係呢種小器種，好鍾意係Peer Evaluation懶係持平咁寫低你，但絕對絕對唔關能力事，因為其實大家都知我雖然唔係CARRY，但都真係做到一個組員應該要做既野，應該出聲既時候出聲，唔應該出聲既時候收聲，基本上其實佢都挑剔唔到我啲咩。大家其實叫做平平安安做完一個報告，最後成績做唔錯，但係做得唔開心囉！為乜姐？你好想係人地面前表現你係一個叻既人，到頭來咪做到犯眾憎，個個聽你講野都當你發嗡瘋。

真心講句，小器既人最好唔好同人合作喇，自己做哂佢問無眼屎乾淨盲囉！廢時你谷住谷住條氣又唔順，仲要無仇報成世人都耿耿於懷顫書果時點樣比人串，點樣比人當狗咁撚。我從來都唔係一個大愛既人，但係我從來都係一個恩怨分明，永遠唔會好似個女人咁將啲野撈埋黎講。希望唔好係職場上聽到丙朗點樣公私不分啦。

都有聽過其他人點樣評價佢，基本上都係得出一個結論—佢係一個好努力既人。上堂會上齊，會jot齊notes，唯獨是group project，唔知佢係力有不逮定係知而不為。佢永遠都會避重就輕揀哂所有輕鬆部分，然後細細聲係背後話你呢樣做得唔好，果樣又做得點衰。

其實可以印證到，球品差，其他野都好唔得去邊，永遠覺得人地欠左你，甚至有種寧你負天下人果種心態。仲記得踢波果時，永遠有攻勢佢都唔會傳，到扭到去死位，先識格硬比返個波你，你拎又死唔拎又死，根本成件事可以做得更加好，佢都知，但係就係永遠覺得咁樣係幫你比著數你，而完全無諗到背後既事。

佢都係一個少數quit左hall之後我唔係咁想見到既人，但係正正因為佢，我先會定時定候問自己，有無做左第二個丙朗，有時留點尊重比別人其實同樣留點尊重比自己。

第三十五章 不同時區

以前中學有個去左英國讀書既朋友，佢既生活永遠比你早七八個鐘，你起身返學，佢差唔多要訓；你夠鐘食晏，佢熟睡中；你放學啦，佢岩岩起身；你食晚飯，佢岩岩食晏；你訓教喇，佢終於放學。任憑你同佢有幾熟都好，時區係一段關係既死症，你地永遠搵唔到一個適合既時間聯絡，慢慢你地個圈子開始唔同，慢慢你地開始搵唔到話題。

而我住hall既第二年，同Ella分別踏入左不同時區。因為住hall乜野時間都會推遲，起身會遲幾個鐘、食早餐會變左食tea、上早堂會變左上下晝堂、夜晚訓教會變成清晨先上床。偏偏佢又要返intern，生活規律到不得了，六點起身，十點要上床。佢一日既開始係我一日既終結，佢一日既終結係我一日既開始，基本上，惶論見面，連傾下計都就唔到大家個時間。

「早晨」

「我差唔多訓喇！」

「好啦，唔好成日咁夜訓。」

「我又比個老屎忽蝦我喇！」她在放飯時的悄悄話。

「下！咩事啊？」收到訊息時太陽差不多落山。

「無野喇。」

「我放工喇！做緊咩？」

「打緊機，陣間覆你！」

「我食完飯喇！做緊咩？」

「就訓喇！早抖！」

「晚安。」

可能你會話，星期六日大家有時間啦掛，但可以話你聽，你絕對想像唔到我地既星期六日可以有幾忙。

「Ella」

「？」

「我地好耐無見喇！」

「係啊Wuwu」

「掛唔掛住我」

「Um…你呢？」

「掛啊！」

「嘻嘻！」

「你都未答我！」

「唔話你知！」

「咁...星期六食個飯好無？」

「星期六要返PT，星期日你得唔得？」

「星期日到我返PT，星期五晚呢？」

「星期五晚我有野做。」

「咁...點算....」

「平日夜晚囉！好無？」

「你得我實得架！就聽晚好無？」

「聽晚約左人...」

「Oh!咁再約？」

「唯有係咁啦。」

由上莊果排差唔多每日都見，到一個星期，兩個星期先見一次，坦白講，個落差真係幾大，要維繫一段關係好難，仲要係一段凋淡緊既關係。其實坦白啲黎講，大家都敵不過時間，時間正在侵蝕我們的一切。

雖然係咁，但係可能好短既一次通話，就已經夠大家互相叉電。平凡是福，你比老細讚我會鄧你開心、同樣地你有唔開心，我又會想聽你訴訴苦，一齊陪你唔開心。

於是我們玩了一個遊戲--為當日的自己評分。係就係好無聊好嬌情但好有用。十分滿分，五分表示當日心情一般般無咩特別。大家一開始都好守規矩每日都打好多野講好多野分享彼此既經歷，之後大家又開始忙又開始hea覆淨係掉低個分就算。多好玩的東西，早晚會放低，做好多野都係，只要你失去左熱情，其實就好難繼續維持落去，唔係唔得既，不過真係堅持堅持幾多錢一茶匙丫！

慢慢我地已經初步有默契大家幾時會唔開心，幾時會好大壓力，基本上已經去到唔需要開口對方已經知，大家都會唔想對方為自己憂心而有些少隱藏，但係每一次都逃唔過對方既法眼。

「Ella，你唔開心咩？」

「無呀，返工有啲攰咋！」

「仲有呢？」

「無喇！」

「一定有，快啲講！」

「岩岩同屋企人嘈左兩句囉！」

有時候其實真係唔太睇得出，但係因為相處得耐左，純粹feel到對方有少少問題，硬係同平時有啲唔同，有啲生硬，有啲唔自然。

「拉坦！你今日做咩唔出聲！」

「我有少少唔舒服。」

「真係無事？」

「無呀，返去食粒藥就得架啦！」

「唔係問你有無病，你真係無野想講？」

「無啊！」

「咁我陪你行返去！」

「……」

「好啦，一路行一路講。」

「都話架啦！」

有時唔知呢啲叫做第六感定係默契，總之係一種長年累月既累積，你會特別敏感於對方既變化，亦都可能係，彼此了解真的太多了，多到連自己都怕。

仲記得那天我們一直吹著海風，互相擦掌取暖，明明可以去一個暖和的地方，但是我說：這裡最有感覺。明明已經冷得牙關在震，但是你說：「啤酒唔凍唔好飲！」每一次我都懶有情調咁播起歌，你總會說：「又黎啦又黎啦！」

你問過我：點解咁鐘意呢首歌，我答不出來，可能它不是最注目的一首歌，但是卻是我最愛的一首歌。

你應該不知道，每次感觸時聽到這首歌，我都會偷偷落淚。

和你也許不會再相擁，大概你的體重，會抱我造夢......

第三十六章 黑獄斷腸歌

如果學校係社會既縮影，咁宿舍就係最體現權力同當權者既地方。首先，其實聽聽埋埋咁多舍堂生活，其實都離唔開有小圈子同埋堆既出現，其實簡單啲黎講，未必係最好玩既一班人話事，但一定係最有Power既人話事，大家概就係我地所講既權力使人腐化，大學生成日話要當家作主，但係又邊個人真係做到一視同仁、人人平等呢？

首先第一個權力結構係黎做junior同senior，junior就屬於第一次住hall既人，而senior就屬於非第一次住hall既人啦，可能係上年住過、可能係前年住過、可能係Hall莊、又可能一層既Hall Tutor。咁佢地之間其實唔應該存在高低之分，其實因為大家都係交咁多Hall Fee、大家拍冷氣都係咁多錢、甚至離開左宿舍就乜野都唔係。但係永遠會有人以老屎忽姿態自居，覺得自己係土皇帝，要高人一等，甚至會用自己既權力去做一啲令人髮指既事。

我自己就好好彩住左去一個好既層，識左一班好既兄弟，但係亦都聽過好多住hall好慘好不愉快既經歷。

啊sam係我組仔，以我觀察佢係一個比較靜同慢熱既人，佢亦係我住hall其中一個遺憾。首先未有層之前其實就已經有組，我地會係Ocamp過左三日兩夜然後等你熟悉同熟習住hall既生活，不過好坦白講有人鐘意玩層、有人鐘意玩組，其實個取態就係你覺得邊邊好玩就投入邊到。而我其實就一般般玩組，因為成件事太假鳩，又要扮熟扮好扮關心，到頭來做埋啲吃力不討好既野組仔女又未必領情，所以我一向都將注意力放係層入面。無他既，一班男人有乜講乜，想做乜就做乜，又唔駛太顧對方感，對我而言係有一種兄弟既情意結係入面。

Sam係一開始既Ocamp入面都同我有講有笑，會主動搵我傾計，問下我有關讀書既野，總之唔係一個奇怪既人啦。但係最不幸既係我地分別係唔同既男層到住，明顯佢既呢種性格同我地層比較夾，但大家都知，宿位就定左，基本上唔會再有改變既空間，除非有人肯同你調房啦，但係我自己就未聽過啦。

有一晚組仔Sam就無喇喇PM我問：

「上黎搵你OK？」

「Sure！」

「飲咩？」

「蜜瓜奶。」

隔左幾分鐘佢就上左黎，一開始都係寒喧幾句閒話家常，但係我其實知佢有少少唔開心，因為佢好少會直接PM你，二來佢臉色都有少少凝重，好似有一萬件心事纏繞住佢咁。佢唔講我都無特別去問，大家都係打下機吹下水咁去到差唔多一兩點。

我忍唔住開聲問佢：

「你有無野想講，無就要落返去架啦！」唔係想逼佢走，係因為果排有樓層之間既比賽，大家之間其實都幾忙下。

「我就係唔想落去。」佢欲言又止。

「點解？玩得唔開心？」我開始追問。

「有少少啦，唔知係咪我果次激嬲左佢地。」佢開始娓娓道來。

話說開sem有一次佢第二朝有野做，所以要早訓覺，佢都已經唔係住頭房，而係住中間位置既房，同層既人係hall tutor間房玩fifa玩得好開心，時不時鳩叫，拍枱同埋歡呼。組仔比佢地一路嘈到四點鐘，終於頂唔順去入去同佢地講：

「唔好意思，可唔可以靜少少？我聽朝有野做。」

我組仔係一個好有禮貌既人，亦都好就得人，相信冰封三尺非一日之寒，原本以為佢同hall tutor講聲，件事就得到解決啦，殊不知呢個先係噩夢既開始......

原來佢講完呢句之後，全場靜左一秒，然後無理佢繼續大吵大鬧，有人仲出到聲話你理鳩得我姐。咁你知群眾既壓力係Hall tutor都控制唔到既，所以件事都只不過係不了了之，你有你投訴，佢有佢繼續嘈。人從來都係欺善怕惡既，試過同樣情況出現係大隻鬼佬EXCHANGE身上，班契弟完全無聲出，靜左幾秒之後即刻曬冧講哂對唔住下次唔會。

從果次之後，SAM就受到層仔既欺凌，例如拎佢條沖涼毛巾當抹地布、成班人打完波唔沖涼直接攤係佢張床到、同埋緊係成日明嘲暗諷咁串佢啦。

例如大家一齊係COMMON裝水飲水，佢地會話:

「行路唔好咁大聲啊，會比人投訴架!」

「我好驚驚啊，唔鐘意咪同舍監講囉!再唔係咪Quit Hall囉!無人逼你住架!」

「咁又係，駁唔到，哈哈!」

組仔SAM都係敢唔開心不敢言，因為佢連憤怒既本錢都無，同埋佢根本唔明，當日一句善意既提醒，會換黎咁嚴重既後果，經此一役之後，基本上成層佢都無哂朋友，本身同佢有兩句既都礙於朋黨既壓力之下，大家都慢慢咁疏遠佢。

佢講完呢件事之後，我先發現原來一切野都過左好幾個月，而佢一路玩組既時候都無好好咁表達出黎，我地都睇唔到佢有啲咩異樣，只係覺得有個組仔突然間好鐘意玩組咁而已。盡為組爸，我坦承同佢講左聲對唔住，因為咁耐都無發現佢一路都唔開心，二黎我立即同佢講:

「Sam仔，不如你今晚開始搬上黎訓啦!」有住過HALL應該知道，二人房中間係可以放多張床。

「唔喇，唔想佢地講太多閒話。」睇得出佢唔想打擾我既生活。

「咁你諗住點啊?!」

「唔知啊，可能佢地過多排就唔會係咁架啦...」

「一係我落去幫你講聲，叫佢地唔好搞你。」

「唔好啦，你咁樣出聲，大家以後仲尷尬。」

經佢多番拒絕之後，我都唔知究竟可以做到啲咩，只能做到既係，將組成為佢既避難所，見佢每一次都好開心咁走，我都無再為意呢件事。

估唔到下一次見佢，會變成一張卡。

「拉坦，我要走喇，因為我發覺住Hall真係唔係咁岩我，可能我係一個內向既人，唔係好識點樣同其他人表達我心入面既感受，同層友係咁，同你都係咁。可能呢個時間走係對大家最好既事，一直都好想體驗下住Hall係點既一回事，我試到啦，好多謝你一直做我既樹窿，一直係背後做我既聆聽者，一路都咁支持我。半年既住宿生涯裡面，坦白講，我最唔捨得係你。我一直係到諗，如果當初你地層收左我，我依家係會點呢?不過講真丫，邊有咁多如果，我唔住Hall都可以返黎REU架可?期待下一次同你既見面。我執走哂啲野架啦，留左少少日用品比你睇下岩唔岩用?我一路都無講係因為唔想你地一齊送我走，我驚走果時我會喊。」

除了後悔，就只有內疚。我望住貼在門上的卡，心中的怒火不斷上揚。

我無直接走落去找佢地悔氣，反而我走左去同我地HT(Hall tutor)講返呢件事，問佢有無機會阻止佢quit hall然後我地層收留佢。點知我去到都未講完，我地HT已經同我講，唔得喇兄弟，佢地一路都有預謀做呢樣野架。

因為除左SEM1可以Return之外，SEM2同樣可以有人返黎，不過要取決於自己層有幾多個位同埋本身個人夠唔夠分返黎，當然有無位係重點啦，層多出既位往往只有SEM 2既exchange少左，或者中途有人退宿。以一般情況黎講，往往都係得2-3個位比人返黎。佢講到呢到，我開始明白，既然Exchange既多少無得控制，咁可以掌握既唯有係本身係呢一層既local。

「佢地一早已經睇準邊啲人要走架啦!不過都要當時人肯自願走先得架。」
原來啊SAM個位一直已經比佢地MARK住左，以前啲人話宿位有價有市，唔通Hall既唔同位置價錢都唔同。果時我都唔信，依家我信了，有人為左宿位竟然可以做出呢種下三流既事，果然SEM2都未開始，佢地啲嫡系子弟就check-in左喇!可憐既啊SAM就成為左呢個唔公平制度下既犧牲品。

亦都聽過其他Hall為左最多人返黎無所不用其極，例如改地址、用啲古怪既原因等自己可以排第二條隊，例如:精神病、家暴、自殺傾向......最撚離譜都係自己開個學會，永久世襲，藉上莊之名黎屈宿分，搞到有人住長洲可以住一年就玩完，有人住學校隔離都可以住足四年。

啊SAM只不過係冰山一角，住Hall真係可以完全滿足一部份人既權力慾，例如有好多老屎忽會鐘意玩階級鬥爭，HT同層仔有條界線，無法僭越;同樣地Returning同Hall fresh一樣都有條鴻溝;當然最大既就係莊員同宿生既關係啦。

有人話過，你既舍堂生活開唔開心，其實在乎於你既HT同埋你既RM。因為佢地基本上直接影響你既活動範圍，所以話其實根本唔會有最好玩既地方，只會有最岩自己既地方。你都唔會無緣無故對一個地方產生感情，只會對一班人產生感情，呢個其實就係所謂既歸屬感。

亦有聽過有啲例子係Returning同freshmen係有尊卑之分:見到面要打招呼啦，要負責出去買日用品啦，當然都唔少得食飯要霸枱，一齊沖涼要讓路。可能你會話，你都戇鳩既，人講你就要做嫁咩，大學生有自由意志架嘛！我唔知係咪大家奴性重定係點，基本上班老屎忽開宗明義同你講不平等條約，大家都係默默接受同埋幾乎唔會有人反抗架喎！

當你接受左一套價值觀或者比一套價值觀影響之後，就算你本身有幾唔認同呢樣野都好，當你成為既得利益者既時候。你受既委屈越多，之後既報仇心態就越重，呢個根本係一個惡性循環。我見過一班HALL莊當試莊既人好似狗咁屌，真係踩到佢地一棟都無，然後仲話呢班垃圾最好唔好上莊，搞撚臭哂成個HALL個朵。

結果人地咪真係受唔住屈辱齊齊QUIT莊，果時現莊先識驚，即刻戴頭盔話其實話你鬧你都係想你進步啫！結果係點？試莊果班人最後尾都肯留低，亦都無留低擊傷你的石頭，從錯誤裡吸收。上莊之後依然下莊照屌，理撚得你。不過唔同既係，當年屌佢地果班現莊，下年一件不留，全部可以返屋企訓覺，無一倖免。明眼人一睇就知係私怨，繼我話，其實係君子報仇，十年未晚就真。

私怨既例子其實比比皆是，正常黎講HALL莊最需要做既野係，比最多既人返黎做Returning，因為保人既位置有限，通常都會用黎保住上莊同埋住得近但係一定要返黎既人。通常既慣例就係咁，而每一年既評分其實都係交由HALL莊(YEAR1)同埋每一層HALL TUTOR(YRAR2-4)去傾，視乎既就係果一年邊一邊牙力夠大，其實就可以取決到第二年有咩人可以返黎。

聽過一個友堂既做法就係，將所有曾經得罪過佢地既人踢走，連朋結黨就少不免架啦，其實要揾個藉口黎憎一個人其實唔難，欲加之罪，何患無辭。如果一個人睇你唔順眼，根本連你呼吸都係罪。

第一個例子:組媽偏心其他組女，所以要KILL走佢。根本呢類人就係心理唔平衡，人地對你好又話人地因為你係HALL莊而刻意對你好、人地對你無咁好，又話人唔鐘意你，偏心呀，乜乜柒柒。呢類真係典型既養狼狗咬心口，個世界唔係圍住你黎轉架，人地為你做左千千萬萬件窩心事，但係只要有一件唔合你心意，就已經可以成為恨你既理由。

第二個例子：情侶唔可以一齊return，所以是但一個返屋企訓啦。呢樣又係一種極之弱智既一個標準，佢地既理由就係一齊return會掛住拍拖影響表現。
首先我想講returning既準則唔係由你地把尺去度人，而係有好多種唔同因素，對學校既貢獻、對宿舍既貢獻、住既遠近、同埋有無一啲過人之處可以對成個舍堂得益，而唔係你講一句我唔鐘意你拍拖就抹殺哂前朝既所有野。我想講，你都係人，你都會拍拖，他朝君體也相同既時候，記住唔好怨。

第三個例子：當returning係工具人，大家有睇踢波果part都知inter-hall係全年比較矚目既一個hall function。基本上每個hall為左贏都會各出奇謀，由打從一開始就搵打波好叻既人。但係有啲hall 就仆街既，獎又要位又要，明明人地夠宿分返黎，上年表現都唔錯，但係竟然sem1比勁低分佢話sem2比佢返黎都未遲，嘩屌你老母都未見話有人咁撚賤打完齋唔要和尚。

你話你唔care啲飛機盃，我唔要你，ok fine咁咪好黎好去，但又唔係喎，你唔係唔重要，不過唔係sem1囉，有人比你更值得sem1返黎。我想講第一，大家返去住係計總分，就算你整低左自己hall既人，競爭既都係咁多個hall既宿生，所以其實係唔存在因爲你返黎而其他人無得返。呢樣野，你知我知，單眼佬都知，佢地只不過係想同你講，唔住咪

唔好住囉！柒頭！sem2要唔要丫，唔要罷就！

第四個例子：自己圍爐小圈子然後就殺哂其他大堆。講真一層咁多人，無理由成班都好close好岩玩既，講真大家有活動既時候當俾面派對出席下咪算。但又唔係架喎！係hall既世界原來就係咁非黑即白，你active，不過我同你唔岩玩，byebye！你串過我，我覺得你性格夾唔到其他人，byebye！
根本呢一種做法就係權力遊戲，我唔鐘意你，你有幾多票，幾有民意授權都好，DQ，byebye！宿舍簡單啲黎講就係做緊同樣既野，只可以講，沒有誰比誰高尚，香港既前途同希望其實就落係呢班人手上，功利社會同你講感情講實力？戇鳩！

基本上我覺得你要去到咁盡唔緊要，但係你始終要知道，凡事太盡，緣份誓必早盡。試過比佢地侮辱過、背後講過、出post鬧我、隔絕我同hall既所有關係，到最後竟然問我會唔會幫手做helper。

係你地立場黎講，多一個朋友不如少一個敵人；對我而言，你唔夠人幫手，關我撚事咩！我就唔想人前聽你唔該前唔該後，人後比你屌到反皮，然後仲要比你當係飛機杯咁用完即棄。

只係可以講，大家都係大學生，好多野合則來不合則分，有啲野唔鐘意唔習慣唔需要刻意配合，做返最舒服既自己，住hall其實都係貪玩姐，與其活係其他人既世界，倒不如襯一年時間認識下自己。

有人話住宿舍係一種舍堂教育，你會學識點樣同戈相處，點樣互相遷就，我諗我咁多年學到既野就係，個世界唔係圍住自己轉架！呢種感悟，就算你讀幾多書，返幾多工都未必體會到的。

第三十七章 恨鐵不成鋼

如果作為一個莊員，我唔係一個稱職既莊員。咁作為一個上莊，我諗我更加係一個失敗既上莊。其實上緊莊同做人上莊都係一件好難既事，處理莊務既時候你會唔識點樣去平衡你既生活、你既學業、你既一切一切。但我都係落左莊先知，原來先係真真正正需要平衡既時候，原來你對一個地方有感情，你係唔會識得點樣去抽離，你會唔知點樣先係對你既下莊最好，最舒服。

要搵一個下莊已經難，近呢幾年大家相信已經發覺周不時會有斷莊、冧莊既情況出現。咁可以同你講，搵一個稱心既下莊係難上加難，又要有心、又要有時間、仲要話頭醒尾有責任心同埋大家可以相處到。個概率肯定係細過你讀左四年大學科科都有人Carry你同埋無人Freeride你。基本上，由Ocamp開始已經開始左呢場欺詐遊戲，你話功利又好、賤格又好，你唔盡早準備只會有兩個情況。
第一：啲高質下莊會比其他Dept/Soc搶走左

個後果就係你搵唔到下莊要做多次莊務，然後下一年你都係要同一時間開始搵下莊，唔係又會比對手既下莊搶走一路無限Loop到你畢業為止。

第二：到最後先搵人你會發現好多人根本無上莊既準備或者根本無得揀

最後揀揀埋埋淨返一堆籮底橙食之無味棄之可惜分分鐘佢仲一野起你飛腳然後你最後都係搵唔到下莊要做多次莊務，然後下一年你都係要同一時間開始搵下莊，唔係又會比對手既下莊搶走一路無限Loop到你畢業為止。

好幸運既係，我有一班好既下莊，我承認我擺係佢地既時間係遠遠長過自己上莊既時間，我都唔知點解，可能自己從來都唔係一個行動派，又或者睇人做野最開心。我仲記得IN莊果排我可以有一本筆記簿去寫低邊個好邊個唔係邊個性格係點邊個能力同特質又係啲咩。

記得聽人講過，湊下莊就好似湊仔咁，心力係無限，但係永遠都唔求有啲咩點報。佢地慢慢就好似仔女大個走有自己生活咁慢慢遠去，又會有自己既家庭。到時真係目送佢地一步步遠去，你亦會漸漸明白不必追既意思，因為你將會連車尾燈都見唔到。

或者可能下莊就係唯一一樣野令你有藉口留低，有人話真正既上莊係兩年，到你下莊都落莊既時候，你就真係要同呢個地方講拜拜了。往事只能懷念，望見下莊係同一個地點做同一樣野，你做既野其實就好似琴日先發生咁，原來咁就一年了，同時你都會發現，當年靠一鼓蠻勁橫衝直撞既你，依家都不復當年勇淨係識講我老喇，咩都玩夠啦。

仲記得ocamp之前成班下莊係到喊住同我地講，真係好辛苦，覺得樣樣野都做唔好，大家又唔係想像中咁夾，同埋為左上莊真為犧牲左好多好多好多野既時候，我承認果一刻真係好心痛佢地。睇住佢地，我再望一望Ella，果日喊到妝都甩哂到依家笑容可掬拍住下莊背脊同佢地講挨過就好既神情。其實真係唔會想像到我地都都有一樣既過去。
我一路都知道，自己對下莊既感情將會止步於佢地搵左下莊既時候，雖然你可能會對所有野都好不滿好唔順眼，但係你始終要接受，自己係時候要退落黎了！

諗返起自己由freshman bb到試莊到上莊到搵下莊再幫下莊搵下莊，個情境依然好新鮮，好似琴日先發生咁，當初有人同我講四年大學將會過得好快好快，我果時都唔信，直至到你收到email通知你幾時要影畢業相既時候，你先發現原來當初好想係大學揚名立萬既你，離開既時候卻係一條腳毛都留不低。

有人會問你都唔知上莊為左乜，又吃力不討好、有咩事又比人屌、又爛gpa、仲要無錢收、寫落CV到就更加WFC啦！其實到依家都好，我都唔知上莊有咩好處，基本上讀大學就係一個又一個選擇，從來唔會有人逼到你做任何野，不過，做咩唔做咩都好，唔好後悔同埋後果自負就得。

你會見有人為左上莊而爛左gpa最後比心quit u。
你會見有人會為左溝女食女最後變過街老鼠聲名狼籍。
你會見有人為左讀書拎first而放棄哂所有ulife。
你會見有人為左將來係呢幾年好好裝備自己。

It’s all about priority. 呢句野係我住hall咁耐聽得最多最密既一句說話。講真果句，你逼唔到人走你自己條路，同樣地人地都唔可以。大個仔大個女，做既每一樣野唔需要再由屋企人幫你決定，無錯係好Free，不過自己承擔返個後果唔該。

落左莊之後，先發現自己原來一直將priority擺係呢到，呢個世界唔會有兩個薩拉坦，如果比我再揀多次，我都係會再揀你地，與其要同其他人比較，不如諗下點樣唔好令自己後悔，上莊真係唔知為乜，但係每日知自己為乜而努力而生存既人，相信會有另一種痛苦！

仲有冇

推下先

留名

強帖留名
利申：asso仔

新post冇文？

皮已正，文呢

想推走呢頁，太長

對唔住啊！我會慢慢出番

等你

ln

推下

恕小弟一句，咁勤力寫文既人，都入唔到U😑😑

第三十八章 沉淪

你有無試過係一段時間好迷失自己，就係你岩岩先發覺原來個世界唔會因為無左你而停止轉動，你會定你既定位好模糊，做乜野都好似曬鳩氣，覺得其實生存就好似為左等死一樣，果種孤獨感同埋無力感相信大家都試過。

而我稱果段時間為一個低潮期，你會否定自己係果段時間做既所有野，你會發現自己呢樣又做得唔夠好，果樣又會有好多甩漏，甚至你會諗過將自己所有身份放低，然後去一個無人既地方，靜思一頭半個月，但係最後又會礙於原來我啲堂又唔走得呀，我又要追hon又要交FYP而擱置呢個念頭，我承認果排係我人生中諗得最多「本來無一物，何處惹塵埃。」既時候。

覺得活著好痛苦既我又唔想現實生活好似網絡世界咁矯情先生，所以我每日都會選擇買醉，如果要我揀「一醉解千愁」定「酒入愁腸愁更愁」，我一定會選擇前者，因為我真係好鐘意酒精上腦後果種飄飄然既感覺，可以周圍鳩嗡大嗌亂跑遊戲人間。飲到咁上下識得攤返係床上然後一覺訓天光第二朝醒返無穿無爛我就當自己已經贏左。

到後來大家都覺得唔對路，點解見我飲醉個樣仲多過清醒個樣既時候，大家開始識得關心我，但係我一路都無講咩事，因為從來唔開心都可以無藉口的，你大可以一覺醒來發現自己負能量好重然後可以一整日都陰陰沉沉咁唔知自己做緊啲乜。面對大多數人既關心同問候，都比我換來一句:「關你撚事咩？！飲啦！」由一開始大家都識講，今晚我地唔講咁多，劈佢老母閪！到後來大家都開始放棄我由我繼續沉淪落去，可能覺得我無得救，亦都可能覺得長貧難顧，日日比條痴線佬咁隊法，都唔知個荷包傷啲定個肝傷啲。

我唔否認做人應該要做自己認為岩既事，但係我更加認同人需要為自己做既事而負責同埋克制。呢個都係我後來先領略到的，我又未去到殺人放火打家劫舍呢種犯法野，但係果段時間就算話我眾叛親離、犯眾憎都不為過。

其實住HALL已經可以非常糜爛，日日無所事事行行企企打下機吹下水睇下戲咁又一日。我會稱種快樂為即時享樂，而呢種生活無可否認係一種好浪費青春，消耗年華既態度。但係當你厭倦左呢種生活既時候，一係你會及時抽身，做返一個有生活規律，好有生活節奏既一個人。而我就係果種泥足身陷既一種人，當你發覺大家都要為將來開始打算既時候，自己竟然無動於衷，反而變本加厲每日都屈埋自己係房唔同人溝通拒絕任何社交活動，甚至會放棄哂一切本來你應該要著緊既野，應該要上既堂、應該要返既工、同埋應該要揾既人。

就算係依家透過文字打返出黎，都係咁不負責任，都係咁惹人厭。你可能會問，究竟我幾耐之後先係呢種生活中抽身，然後過返正常人既生活。詳細情況我都唔係好記得，總而言之至少都過左好幾個月，直至到發覺銀行戶口開始僅僅夠我死慳死抵過活一個星期既時候，呢段生活就真正結束了。不過其實果陣我已經將所有身上值錢既野都賣哂，IPHONE、PS4、連我個用左好撚耐既SE耳機都用賤價賣左出去，到我真係連八達通都賣埋先湊夠錢返屋企既時候我先明白點解讀書果陣成日都話啲失意文人會咁遼倒。

原來人類都係犯賤的，任人鬧任人侮辱任人聲淚俱下咁去勸你都係無用的，真正令一個人清醒既方法，就係比佢睇慢慢清楚個現實，睇清個真相，一日你未死未中六合彩問題都唔會就咁解決的。人活著究竟有無意義，相信唔到我係到班門弄斧，亦都唔係我呢個年紀飲兩枝八四年既百事就會忽然看破紅塵，人地只會覺得你戇鳩懶係看透世事。係呢段時間我幾乎失去哂我幾年黎一直儲落黎既所有野，可以話係風吹雞蛋殼，不過真正失去既其實係一路以黎默默支持你無條件撐你既所有人。

仲記得果段徹夜無眠既日子，我真係點樣都揾唔到訓著教既方程式，每日係床到典來典去最後睇完一集又一集多啦A夢然後天光終於頂唔順食一顆在學校醫生拿來的安眠藥然後努力在腦海中記住你的樣子，但係醒來既時候發現日還未上三竿，肉體和精神同時崩潰，癱軟在床上好想編造好一個又一個故事同你繼續延續未完的經歷，但係已經發覺原來已姐好陌生好陌生。

如果世上有如果，我會認真看待你所有的問候，如果世上有如果，我會想大家關係不要慢慢變疏離。看著IG那個request的按鈕，我就知道，世界上真的沒有如果，如果給我一個願望，希望你可以係夢入面同我講一講你既近況，同我講你無帶住仇恨離去......

我停左兩個星期，好對唔住大家，依家開始會全力寫埋個尾佢，因為本身都唔預計會寫得太長，諗住十萬零字就收皮，亦都無咁多野寫。但係其實呢幾個月發現其實自己都幾鐘意寫野，雖然唔係寫得咁好，有時睇返自己啲文字都覺得好尷尬同埋好悶。但係我會積極考慮繼續寫其他野，不過呢個又係後話啦，雖然啲讀者都走得七七八八，但係我都好多謝一路以黎都無放棄過我既所有人。其實你地每一次既推post留言我都有睇，只能夠講一句盡在不言中，希望大家可以一齊幫我完成埋呢個故事佢。

G持

第三十九章 結束

記得係第一次quit hall既時候，一個住左4年既hallmate問我，最後兩個星期應該點過，因為如無意外，過左最後一個FYP present之後，佢既學生身份會隨之而結束，而過埋呢兩個星期，去到quit hall果日，佢既所有大學生活都會跟住結束，究竟所有野應該點樣去取捨。
記得果陣我無太大既猶疑，淨係好淡然又懶係型咁同佢講左一句。

「睇你想好來好去咁走，定係無悔無憾咁結束你既大學生活。」

講完其實都有尷尬，因為其實真係一句好不經意既鳩嗡，反而成為左我地日後對舍堂生活既共同話題。佢默默記住呢句說話，做到真正既work life balance，係兩個星期每日平均訓唔夠兩個鐘既時候，終於去到quit hall既一日。我地睇返啲片其實已經喊到好似豬頭咁收唔到聲，但係佢一直都無流過一滴淚，當我地以為佢四年經歷到已經麻木左既時候，佢引用我上面既呢返話同我地分享返究竟呢兩個星期佢點樣挨過黎。

去到真係送到佢上貨van既時候，佢就真係再忍唔住，好似黃河泛濫咁一發不可收拾。原本我以為我quit hall時都會係咁，因為原來當你一開始有幾唔鐘意呢個地方，幾唔認同佢地既價值觀，幾唔夾佢地既生活方式都好，原來真係會有感情架。但係估唔到我會以呢個地方離開。同唔到所有人一齊走，應該係我大學生活既一個遺憾。

話說就係我SEM2既時候，有一個Hallmate有OFFER之後比人派左去其他HALL，咁佢用盡所有方法都無人同佢換位，因為其實SEM2先住既人唔多，而SEM1住開除非真係好唔開心，唔係既話玩慣玩熟住慣住熟都好少話會同你換位。然後佢就PM我，問我:

「拉坦，可唔可以訓你間房呀，因為我返到黎都想同大家玩姐，但係唔同HALL真係差好遠。」

「好呀，無問題，你check-in之後我陪你搬張床褥入我房啦！」

其實佢都唔係第一個訓我房既人，可能未住過HALL既人唔知，二人房床與床中間有一條通道比你行，而果個位係咁岩可以比你放多張床係中間，咁就可以唔合法咁成為三人房，但其實就係唔允許既，因為其實hall rules其實有寫明，夜晚十二點打後其實就唔可以係人地房到逗留，雖然你都係宿生，但係嚴格黎講都算係屈蛇。但係其實啲人大多數都WFC因為其實仲有其他HALL RULES 例如no gambling no sex in hall講真邊有人理丫，咪又係晚晚聽到啲NDS叫到拆哂天，總會行過走廊有一兩個房成日都有日嗌魚蝦蟹撞柱開開開碰你食糊比錢。

可能前文都講過，我其實住HALL咁耐一路以黎都同自己個HALL既莊員有衝突，無論係現實上同網絡上都已經炒過大鑊，佢地仲因為咁而block左我ig facebook果啲，如果要一個形容詞，可以話係惡劣，究竟嘈咩其實都只不過其實係以事論事，我覺得有野要講我就毫不含糊咁屌柒佢，真係水花四濺鬧到佢地一棟都無，咁其實得罪hall莊係死罪，不過佢就算用盡辦法KILL我，我都總有辦法返到去，所以一直佢地除左睇我地唔順眼之外，一直都想諗辦法剷除我，估唔到呢單野會成為導火線。

事緣就係呢個訓中間既floormate，有一次就同女朋友嘈交，佢女朋友都有住HALL，佢自己一個就飲到爛醉然後半夜走左去佢女朋友果層拍佢房門大吵大鬧，話要見佢唔好唔理佢，搞到成層既女仔都走出黎睇下咩事，我原本都以為你咁樣去發癲咪衰多兩錢重！但最後又真係因為今次飲醉酒拍門酒後吐真言，比佢氹得返個女朋友喎！但係好死唔死咁岩原來佢女朋友個roommate係莊員，咁岩呢次咁岩嘈醒左佢令佢展開一系列既復仇大計。

咁呢位女莊員原本係個HALL已經臭朵，男女關係極之複雜，除左搞莊內三角戀之外，連其他HALL既人都搞埋，聽講成日係男仔房出出入入啦。咁話說一開始佢地未上莊果陣未同呢個莊員拍拖既，就同另外一個男仔flirt緊啦，咁其實果陣都通哂天架啦，個個都以為佢地伯一齊呀，平時又成日出雙入對，做既野又好close好親密。正當我地以為佢地會公開戀情之際，突然殺出一個程咬金，就係佢個莊員，佢地係毫無預兆既情況下閃電一齊。

咁當然事出一定有因啦，咁話說有一日呢位女莊員就同佢個flirty男仔講我今日唔舒服，想係房抖下，咁個男仔就自以為窩心咁特登煲粥比佢食諗住撫慰下佢寂寞既心靈，咁煲完行過佢房門發覺佢到門LOCK住左，咁佢都仲以為條女係想專心訓教姐，但係佢突然聽到房入面傳來一啲呻吟聲，仲要念念有詞咁叫住另一位莊員個名。咁果個男宿生即刻嬲撚到仆街，二話不說係廚房拎左把刀黎，用刀背位置好大力敲佢地個房門：

「你！地！究！竟！係！入！面！做！緊！啲！咩！」

好中

樓主，我返嚟睇故喇

果種震耳欲聾既聲線據聞係尾房都聽到有回音，跟住隔左無幾耐，個女仔就開左門，一開門已經見佢有少少衣衫不整，咁個男宿生當然衝左入去睇下發生咩事啦，真係當人傻架咩，一早係隔離房走左啦人地，仲慢慢揾。咁之後因為件事揚左，咁個女莊員無辦法唔同佢個莊員一齊，但係就時不時傳出佢係其他人間房出現呀，其他人係佢間房出現呀既類似謠言。講返起果個男宿生就真係巴閉，雖然佢又唔係戴綠帽，但係我地都依然幫佢起左個朵，叫做刀郎。

講返正題先，個個女莊員其實又爭唔落既，除左佢水性楊花之外，其實佢都試過凌晨五點鐘拍人房門收返人gala dinner啲錢，真係唔好怪人咁夜都嘈醒你，你自己都唔係百分百無辜架。所以之後佢就知道個男仔係訓係我房，就想一次過搞掂我地兩個。

咁佢就好撚醒好撚有心計既，佢所有既事情都係派佢自己條仔做，佢自己係扮到成件事一啲爭與成份都無，咁點解我地知，係因為條仔有次唔開心飲醉酒自己爆左出黎，我地先知咩事。首先，佢就叫條仔揾左hall既負責人，即係類似tutor果類既職員啦，咁佢又未到最大粒，但係每個hall都有一個處理下日常事務咁啦，咁條女明知揾返自己hall果個一定大事化小，小事化無。咁佢就揾左另一個hall既負責人去處理呢件事，咁果條西女人就出哂名麻撚煩同唔鐘意其他hall啲人架啦，咁可能你會問，點解唔係佢hall發生既事又會關第二個hall事呢？

呢個就好笑喇，後尾我地有問返佢點解唔係自己hall既負責人處理返件事，而係隔離hall呢，佢地既回覆就係話原來訓中間果條友派左去佢地hall，所以佢地hall既宿生係其他hall發生既事，佢地都有權利同義務去處理咁話喎！

仲要佢唔係收到風就即刻收你皮既，佢地仲要揾襯你唔係到保安做左幾次突擊檢查，發現每一次都有張床係中間同埋隔離HALL長期都無人返房同埋無左張床褥佢先行動既，咁好無辜地，我地四個人，就係一個風和日麗既下午比人邀請左去office果到問話喇。

點解四個人？莊員一個，我同埋中間床同埋我本身個roommate加埋咪四個囉！咁其實去到我地再做多餘既爭論都無用，因為佢有既係證據，同埋最有力既證據就係竟然會比自己HALL既莊員篤灰，真係聞所未聞，其實我地HALL個負責人知道件事既時候都表示嚇左一跳。

咁最後得出黎個結果就係，經過一致裁決，由於距離quit hall得返大概一個月左右，所以我間房果三個人包括我就全部係兩日內退宿，如果唔係就連按金都收唔返。其實都聽得出其實係想臨退宿之前搞單大龍鳳，叫做殺一儆百，等下年啲宿生唔好視hall rules為無物。咁個莊員呢，都唔好以為走得甩，都要比人suspend兩個星期，坦白講我聽到呢個消息之後即刻笑左出黎。講真你係要玩到咁盡既，我都係無你辦法，呢啲咪叫累人終累己。

最後訓中間個FRD都有同我地SAY SORRY，話唔好意思無諗過會累左我地，我地心諗，傻啦！有咩好計較姐，你退我宿，我咪早啲搬野返屋企然後日日屈蛇囉，反正都最好一個月，基本上保安又唔會理，又唔會有人驚既。

但係對我而言，呢個可能係最好既結局，亦都可以係最差既結局，諗住臨別秋波之際幫自己畫一個完美既句號，亦都想其實大家一齊笑住入，喊住走。最後偏偏天意弄人，咁我反正都唔駛一齊quit hall，咁我都提早book左機票去旅行，因為我唔想將呢個遺憾繼續延續落去。

支持你

推下 今晚繼續

睇緊對倒

😽😽我是他的小fans

榮耀也好 頹敗也好 前路要一一親身去探討
結果將會美麗或者懊惱
臨在這地這刻 沿路細賞身邊的美好

第四十章 送君千里

曾經我都唔相信塵世間所有事都係有盡頭，我一路都認為，只要你默默堅持落去，總會有人一路陪你癲落去，一路同你並肩作戰。當我所有職務職責都卸下左既時候，自不然你會將你既精力投放去第二到。慢慢呢個熟悉既地方將會物是人非，留下既就只有一堆殘存既記憶。呢個係我之後先領略到既野，原來你既所有野都係敵不過時間。

當我下莊都揾埋下莊既時候，我就真係名乎其實成為一個死老鬼。慢慢開始，你會發覺你既角色已經唔係好似以前咁樣有咩會第一個揾你，有咩做會第一時間諗起你。就算你幾不捨幾想捉緊係呢到既一切一切都好，你都係要無奈地將所有紅簿仔、印章、鎖匙、帳號統統交返哂比下莊，你唔知佢地收既時候會唔會好似你當初收到果時會不自覺難掩興奮之情。但係你會明白，點解當時望住對面果條友，好似有一種又好似笑笑口但又好似幾落寞既愁緒。

突然間既轉變，好似告訴左你知好多野。

你會發現由當初好想大家齊人一齊共同進退到依家其實完左活動有人肯陪你食飯已經心滿意足。

你會發現由當初好想一齊搞好所有野要大家都欣賞你覺得你做得好好到依家其實覺得一切都係浮雲其實之前介意既野統統都係垃圾。

你會發現由一開始要以其他人感受為先例如你又會唔會唔開心呀我咁做你又會唔會嬲呀到依家發現其實自己開心就好你做既野人地都未必知甚至未必領情。

Push

對唔住，心情唔好打唔到文，萬二分致歉

係咪因為Ella

輕輕的我走了，就像一切都沒有發生過似的。離開時沒有道別，亦沒有挽留，好像一早大家已經有共識。人總是犯賤的，總會想別人挽留、總會想別人跟你說我不捨得你、退而求其次，至少都會問過究竟。你會開始懷疑當天與你並肩作戰的一班人、你會開始懷疑自己、甚至你會想到一切一切無關痛癢的原因，祈求的只是讓自己的心好過一點。

為了證明自己曾經存在過，臨走的時候竟然把自己的標記貼在儲物櫃上，盡能力用藉口告訴自己，我並不是一無所有。閒時路過附近都會刻意回去看一看那個印記到底有沒有被撕去，每一次都會告訴自己，「今次係最後一次喇 ！唔好再返黎啦！」但係每一次都會幻想回去的時候係有一班人等住我，同我講：「咦！你終於黎喇！等左你好耐喇！」

曾經憧憬過莊員係大學生涯最值得自豪同最值得保留的一段關係。但莊員終歸究底，不是朋友、不是同事、亦都不是陪著你走的一個群體，無論你幾想挽留、幾想維持都好，到最後亦都是敵不過新鮮感，卸下了責任以後，就沒有再聚的理由，這是定律、也是自然。

第四十一章 句號

真係諗都無諗過，原來大學生活會在不知不覺間結束，原來一個SEM只有13個WEEKS，一學年只有26個WEEKS，四年只有104個WEEKS，一年有52週，七除八扣之後原來讀書的時間只有僅僅兩年，計計埋埋啲Day－off，紅日，星期六日，其實可能真正上課日子都只不過是四百多日。

係你迷迷糊糊唔知做緊咩既時候原來已經完左個Year 1，係你知道要做咩，岩岩搵到自己既生存之道既時候原來已經完左個Year 2，到你真係覺得係時候發光發亮諗到目標要去前逛，覺得自己終於要有一番作為既時候原來已經完左Year3，到你真係好想做哂大學生活所有想做既野既時候發現已經慢慢被一堆工作同埋社會既催化劑令你好想捉緊最後既尾巴，但係已經為時已晚，原來大學生活真係可以一眨眼就完結。

計埋計埋每年$42100既學費乘以四，最後萬般帶不走，唯有債隨身，最後埋單原來已經欠落政府$168400好想一走了之，好想同大學講我唔要張Cert喇你退返16萬比我啦。到真係走既時候原來真係可以乜都無學過，乜都比返哂老師咁走。

不知不過就算無讀左二十年書都差不多接近十幾年了，每日返學放學安枕無憂想做咩做咩想玩幾夜就幾夜想去邊就去邊個世界圍住自己轉既日子終需一別。讀書既時候真係好討厭讀書覺得讀書無用越讀越蠢甚至要用盡一切方法去逃避讀書。到真係要講bye bye既時候，真係發覺原來出面講野條友都唔係想像中咁悶，原來讀書都唔係想像中咁辛苦，原來學習真係會令人好愉快。

仲記得係最後一堂既時候，Prof語重心長同我地講左一大堆說話，講佢都估唔到原來大學畢業到依家即將退休真係好似相差左幾日咁大把，原來時間真係唔會等人，曾經你以為個世界係你既，到覺得個世界已經唔屬於自己果種落差感真係可以好大好大。最後大家聽完之後都無講到啲咩，因為大家都明，呢個定律遲早會係我地身上重現，只不過係時間問題。最後佢祝我地前程錦鏽其他客套說話我地已經開始聽唔入耳，眼見一個個同學好落寞咁離開個lecture room，竟然沒有一個人笑得出，可能這就是殘酷現實的第一課吧！

系咪完喇

無知一問 proj點樣backup自己做嘅野?
就算你backup都唔代表果part係自己做啦

大學畢業到依家即將退休真係好似相差左幾日咁大把

好感慨好有共鳴

曾經你以為個世界係你既，到覺得個世界已經唔屬於自己

好hurt呀屌

第四十二章 終章

有無聽過當你刻意同一樣野二十八日之後，呢樣野就會成為你既習慣。而成為左習慣之後。雖然唔會上癮，但係當你有一日唔做既時候，你個腦就會不斷提醒你今日好似未做呢樣野喎。我成世人可以堅持既經歷唔多，但係當我堅持左同一樣野二十八日之後，我就會對呢樣野產生感情，要用更長既時間去填補失落感。

第一次仲記得係小學四年級，我應承左坐隔離個女班長，我每日都會成完早餐先返學，因為我有一日實在太肚餓所以問佢拎左半個包黎食，食完半個包之後又有少少意猶未盡，所以女班長就割愛比埋半個包比我。人要面，樹要皮，係佢捉住我隻手同我勾手指尾話聽日要一齊帶早餐返黎食既時候，我真係紅都臉哂咁應承左佢。

呢個習慣一直去到果一年既暑假，一唔駛返學，我就打回原形，因為我又遲起身，阿媽又唔會煮早餐，仲記得放假既第一日我係餓醒，原後即刻走左入廚房睇下有無野食，發現淨係得幾包即食麵，然後我膽粗粗咁走左入房問阿媽可唔可以煮比我食，佢既答覆係：「等我訓醒煮午餐比你食啦！」

講真果時又無生活技能，佢同我講我聽日先煮比你食我都係要焗住要等，結果一日、兩日、三日......最後我就無左食早餐呢個習慣，但係我足足用左兩個星期既時間去適應，當有日阿媽真係頂唔順話要煮比我食既時候，我仲記得當時我係好興奮，但係食完之後先發覺，原來已經無左當初想食早餐果種憧憬了。

到依家諗返起都覺得當時好傻豬，其實大可以落街買個包或者食塊餅就當係早餐，當係硬係覺得食早餐係要特登準備先算係早餐。到下個學年開學既時候，個女班長已經唔係同我一班了，我自自然然就無左小息一齊食早餐呢個習慣了。其實去到依家，佢叫咩名同埋咩樣我已經無印象了，淨係記得佢有一把烏黑既長髮，好鐘意轉堂既時候拎把梳幫佢梳下頭同埋拉下佢條馬尾。有時有一啲習慣係刻意，卻有的是不經意的。

第二次應該要數到去我考DSE既時候，考完mock派左成績之後仆直，一度有諗過不如唔好去考啦！仲記得果時班主任語重心長咁同我講，其實學校已經強烈建議我drop左佢教果科，但係我一路都覺得你係不為唔係不能，然後仲要摺左幾粒星星比我寓意我可以摘返黎。

於是係收到成績之後我就決定的起心肝每日放學都去自修室溫書，雖然成日都坐唔定又會禁下電話偷下懶，但係我真係可以堅持到放學就坐到收館、唔駛返學就由開館坐到收館，足足堅持左五十幾日。如果你話要細數人生最努力既時候，我可以毫不含糊咁同你講就係果時。

仲記得當我考完最後一科筆試之後，我同班同學約埋一齊返左學校同老師傾下計，有啲人總係會好緊張呢科考成點，果科考得唔好其他識飛都無用。而我就係果種考完就算，唔會帶住感情到第二日既人，所以佢地討論啲關於考試既野，我一啲興趣都無。直至到班主任不經意咁問左一條問題：

「考完喇喎！依家最想做咩？」

「旅行！」

「搵工！」

「考埋口試先講啦！」

「差唔多要搵定後路架啦！」

「考差佬囉！聽日講操兩操就做得！」

「溫書。」我幾乎沒有思考就崩出這句。

結果惹來哄堂大笑。

但只有我知道，我沒有說謊。

當你幾唔情願咁做一樣野做足二十八日既時候。

到第二十九日開始就會自動自覺去做。

二十八日究竟有沒有科學根據，定抑或是內容農場散播的謠言，我沒有去考究，但一件事成為你的習慣後，應該都不會太輕易忘掉，至少我是。

到放榜之後，我名落孫山，應該都是大家預見的事，好多人都鼓勵你，其實你已經考得唔錯架啦！差少少姐，下年再黎過就搞掂啦！你已經不懂反應。因為你知道，殘酷的世界，只有得同唔得，永遠沒有差少少。差少少是失敗者用來安慰自己的，在我收到成績表的一刻已經清楚明白這個道理。

之後到畢業，我都再提不起勁讀書了，大概是我已經用盡了一輩子用來讀書的配額，但係我依然好懷念當時由抗拒變成熱愛、由沉悶變成沉迷，當中付出了幾多心跳，幾多腦細胞，只有你自己最清楚。一個決定可能會影響一輩子，如果當時我沒有理會那張鼓勵自己的字條，或者我不會是現在的自己，但沒有人會擔保你自己做的決定一定對你最好，只是一個普通的決定而已。仲記得有一次班主任臨放產假前一日大聲責罵我們：

「你要做咩決定我阻唔到，亦都唔需要向我交代。你過到自己良心，第時唔會後悔就得了。」

我從來都不會後悔自己所做過既事，或者係聽過佢呢番話之後啟迪到我，又或者，根本無野值得我好後悔......

完？

未呀 不過開始收尾啦

第三次，應該是為了去畢業旅行而連續上班三十日，每日都是起床出門開工食飯開工放工沖涼食飯訓覺起床。雖然每天都拖著疲倦的身驅上班，但是生活卻異常規律，每天食飯定時睡覺定時起床定時連拉屎都是每天的同樣時間。這次大概是我精神上無法習慣但是肉體上卻默默接受了規律的一次。

結果三十日的辛勞被我用十日時間光速花掉，沒有一絲不捨得，反而有種財散人安樂的感覺。這次經歷令我開始反思，人是否應該繼續追求庸庸碌碌的生活，過著平凡的人生，做平凡的事，然後庸庸碌碌地死去。

雖然自己做唔到拯救世界的蝙蝠俠，但至少我想做一個我想活的自己。 揾得唔多，咪用少啲囉！買唔到樓買唔到車買唔到奢侈品其實對我黎講真係無咩大不了，我唔想退休先揸住一舊錢然後比人呃埋臨老唔過得世。

由最初嘅asso生活睇到宜家嘅生活點滴真係睇到好有共鳴 樓主寫得好好

追左2個月
真係睇到好有共鳴
雖然唔想比佢停但事實係樓主仲邊有咁多真人真事寫到出黎
btw最想睇既感情線慘被輕輕帶走

畢左業冇搵過Ella？咁好嘅朋友仔都唔珍惜

第四次，暫時係我人生中最後一次連續做左超過二十八日既事，係呢段日子，我地一齊分享左好多喜怒哀樂，好似每日有個指定時間係屬於我地咁，如果要形容自己，可以用明鏡止水去表達當時被撫平既情緒。由幾時開始已經唔記得了，淨係記得由一開始大家只是用簡單既句子黎開始左呢一場馬拉松。

「Free？」
「做咩？」
「想傾電話。」
「你打比我。」

你就好似吳哥窟既小樹窿咁，每一日都聽住我呻、我鬧、我不滿，但係我沒有嘗試把樹窿填掉，你也會嘗試帶我走進你的內心世界，講講上堂、返工、家庭、朋友。很多時我們的問題都不是真正的問題，因為大家早已知道，發問者本身已有答案，而我們勉強只能在問題本身以外的地帶徘徊，永遠都解決不到原本的核心。於是我們的情緒會在不知不覺之間共享，有時你開心，我會不自覺會心微笑、有時我憂鬱，你也會眉頭緊蹙、一籌莫展。

當一個行為成為了習慣之後，會更加熟練，更加多的默契。

「Free？」
手指已經開始按下早已記熟的電話號碼。

「喂？」
「喂？」
「喂？」
「喂？」
「喂？」
「喂？」
「喂？」
「喂？」
「做咩係咁喂完又唔講野？」
「咁你又做咩係咁喂完唔講野？」
「我以為你聽唔清楚。」
「我想你以為我聽唔清楚。」

當習慣成了自然，每天就會變成期待，你會選擇剔上iPhone的靜音鍵，希望不會錯過她的來電，你會為對方預備一個獨一無二的聆聲，希望她有一日會發現然後為你的心意而默默鼓掌。甚至你會開始欣賞她未接電話時為你準備的音樂，然後下一次叫她不要太快接電話，我想聽埋呢一句先。

到後來已經不需要意會就可以接通對話，然後第一句已經不再是喂？

「做緊咩？」
「食緊飯。」
「好啦唔阻你。」
「食埋呢啖就食完。」
「唔好食咁急喎，啃死你。」
「對我咁好做咩？」
「........................」
「做咩唔講野呀？默認？」
「膠都廢時比。」

每一次收線都是一次考驗，都是一種心理戰。

「唔傾啦，早抖。」
「你訓啦？」
「唔係呀，我Feel到你開始眼訓。」
「係呀，但係我仲想繼續傾。」
「唔好啦都係。」
「點解？」
「你咁忙，唔夠精神點算？」
「你唔想傾就唔想傾啦！」
「唔係喎！」
「咁傾天光囉！」
「收線係狗。」
「汪汪！」

結果大家都在通話之中悄然睡去，中斷電話的不是對方，而是早已經比你地更累的電源。

拉坦咁夜出文
其實唔洗急住完，慢慢寫，收返啲伏線(係呀係Ella呀全世界都想睇呀)，我想篇文好頭好尾

推，久違嘅ella丫

推

結局呢

比d時間我

準備好未？

搖滾準備

萬眾期待呀快手啦

I'm ready

當你在最累最失落既時候，會不自覺地想起了她。

「Ella:( 」

「做咩啊拉坦？」

「我好唔開心啊！」

「Why？」

「我唔識點講，總之就係唔開心，好唔好唔開心，你明唔明。」

「我明。」

「你又明？點解次次你都話明，真定假啊！」

「咁你想唔想講先？」

「等你下次唔明我先講。」

「喂呀！」

「講左你唔好笑我喎！」

「講啦！」

「今日present做得唔好 明明我用左好多時間做準備架！」

「做完就算啦！」

「嗯..」

「打比你好無？」

「好！」

在生活中有人一直在你身後back up你其實係一件好幸福既事，每個人都有唔同既煩惱，有人會吞聲忍氣、有人會逃避、有人甚至會自尋短見，當然呢啲只不過係極端例子，大部人可能都只不過係呻下埋怨下就無事，向來默默承受一切既人，往往就係最需要被安撫心靈的一個。

原來一個人既情感區域唔會係無窮無盡架，用數學角度黎計算，佢就只得一百個百份比，換言之，你可以將情感投射係兩個人身上，但佢地永遠只可以把你既情感攤分，即是五十五十。絕對唔可能有兩個一百的。如果用現實啲去睇，你既心只係得一個蛋糕咁上下大細，你可以分比好多個人食，你亦都可以比一個人獨享，甚至你可以將佢收埋，留低比你想請佢食既人，呢種感情其實在食用前唔會過期，亦都唔需要冷藏。但無論呢個蛋糕有幾特別都好，份量始終唔會變，同埋你心目中既分配方法，得你自己至知

仲記得那年生日，你約了我食晚餐，仲記得那天你穿了一條格仔短裙，一件軍綠色外套，也特意化了一個淡妝。一路走著傾著，糾結左好耐應該食咩好既時候，我地隨便地走左入那間原本尚未拆卸的麥當勞。走進去時便覺得柔和的燈光很親切，很溫暖。沒有侍應為我們帶位，也沒有預約，大家只是好順其自然走了進去，我們走到一個四人座，我為她拉一拉櫈，把她的手袋放好，然後就準備出去點餐。

「今次等我黎好無？」

這是一個選擇困難症病人最願意聽到的一句話，但那一刻的感覺有點不是味兒，因為原來數個月來的訓練，我已經漸漸成為一個會做選擇的人，與其說是成長，倒不如說是訓練出來的成果。選擇到一個大家都滿意的答案，就是快樂的泉源。默默地我已經開始不抗拒作出決定，

她未等我回應，就獨自走了出去。

未幾，她便捧了一個餐回來。

她不消一會兒就把盒內的東西倒出來，不用數我就知道，十八隻脆香雞翼全翼，這是我們一直的約定，還記得有一天她病了然後好想好想吃麥當奴，我當時的回應是，等你病好了我帶你去食脆香雞翼放題。她當是只是鼓起泡腮地點頭，想不到今天竟是由她來請客。

平時覺得一盒脆香雞翼到喉唔到肺既時候，總會想如果有一百隻我也會吃得下，結果我們兩人食剩了，她悄悄地向我講了一個鬼主意。我們把雞翼重新裝起，四周觀察有沒有獨自來的客人。結果找到一個西裝客靜靜地在角落享用他的晚餐。我們悄悄地走到他的身後，把雞翼放下，然後跟他說：

「請你食架！聖誕節快樂！」

留下一臉茫然的他然後我拉住她的手往出口方向跑。

我們一直跑，在開始多人的尖沙咀穿插，直至麥當奴在我們的視線上消失、直至我們跑得氣來氣喘，其實根本不需要跑，甚至不用像做了虧心事一樣害怕。但是偏偏這種剌激感令我們都好快樂、當時個心噗通噗通既感覺就算到依家諗返起都仲係好強烈。

歇息了一會後，我們慢慢走到那個屬於我們的海傍，聽著海浪拍打海面的聲音，突然間回想起當時在海邊大嗌好辛苦的場面，我忍俊不禁。

「笑咩呀？」她問。

「你記唔記得？」我一路笑一路問。

「記得呀！你仲鬧得好開心添！」她也笑了。

「你好好咩？唔毒果句你唔講呀！」

她拉我到附近的長櫈坐，然後叫我閉上眼晴，我乖乖地配合，心中正在盤算到底是甚麼類型的驚喜。她不是一個有很多鬼主意的人，我猜應該是蛋糕之類的驚喜。

然後她示意我可以睜開眼，眼底下卻是一本書，她知我鐘意睇書--第一個想法立即浮現。

那是一本中譯本的書，我一直找了很久很久，都沒有途徑找到。

這是一份有心思的禮物，這是對我最好的禮物，原本以為是一個簡單的蛋糕、簡單的蠟燭、簡單的祝福。現在回想起，如果有如果，如果可以的話，我希望可以把那個當日想像中的蛋糕整個吃掉。我原本就不是一個有節日氣氛的人，家中一直都沒有慶祝生日的概念，老爸經常掛在嘴邊的一句話：

「日日都係生日。」

其實生日只不過是一年四季中置身於其中一季、十二個月中置身於其中一個月、三百六十五日的其中一日、甚至你的出生時間只不過是八千七百六十小時的其中一個小時。說穿了其實除了大一歲之外，沒有甚麼慶祝的地方、沒有甚麼特權、甚至滿街都是和你同一日壽辰的人。

從那年開始，我就再沒吃過蛋糕了。

人與人之間總是存在著很多的誤解和矛盾，我沒有去細心數過，當我們的通電話記錄接近八十天的時候，有一天在無聲無息中間斷了。記得那天各有各忙，我在忙碌中睡著了，從此就沒有響起過那個獨特的鈴聲了，其實沒有甚麼特別原因，只是大家都過不了大家的心理關口。後尾也有一些事，我有致電過給她，她也是老模樣、也是同樣的聲線、同樣的溫柔、同樣的節奏，好像一下子就重拾八十多日的感覺似的。但是現實告訴我們，有些東西過了就回不去了，至少我會安慰自己，開心就好。

有人話感情係唔可能永遠都停留係高峰，就好似電影都會有起承轉合咁，終會有一日會悶會厭會開始計較呢樣果樣。說穿了可能只是新鮮感，當新鮮成為一個習慣的時候，意味著，他的保質期已過。你需要的，可能是新的、也可能是防腐劑、更可能只會被你棄置一角，淪為一種可有可無。

慢慢開始你會開始恐懼，開始不懂得如何去說話、如何去展開話題、如何找回那種舒服的感覺。坦白說，在兩個人而言，已經沒有了對方也可以過得安然無羔。於是你嘗試找一種習慣去取代原本的習慣，把原本用來傾電話的時間，現在用來打機。原來掛電話後可以安穩入睡，現在卻在打完電動後竟沒有一絲興奮，純粹是無聊無事幹拿來消磨時間。然後你會輾轉反側，不知道是當時被大炒的不開心，還是根本虛疑生活無法填補你丁點的失落感。然後你又開始飲酒，開始以酒精幫助睡眠，當你飲下第三杯的時候，想起了她的一句:

「應承我，有我係到先準飲。」

興致一下子沒有了，唯有躺在床上滑電話，看見原來彼此都沒有在對方的生活留下過痕跡，當你發現她的生活沒有你也過得安好的時候，你知道是時候不要再打擾她的生活了，忍痛按下那個追蹤鍵，就像當初按下一樣般，沒有感情、也沒有期盼。然後你慢慢開始經營你的社交網站，希望她可以透過虛擬世界來知悉原來你還沒有死去。但是慢慢你發現永遠錯的時間的人也是錯的，收到無數的私訊，收到無數的讚好，卻再也收不到你的一個回覆，一個讚好。

你的小天地也再修補不到了，你唯一可以做的是，既然不能再復原，把它封印應該就是最好的結果，反正再也不會有人會想闖進你的世界，或者自己不會想有人嘗試闖進我的世界。你知道的，破廟永遠也只是一個破廟，任由你多鐘愛也好，也不會嘗試把它成為你的安樂窩，也不敢奢求有人會視這個地方為住所，極其量也只是狂風大雨時的避難所。

慢慢地，你嘗試把自己的心力放在其他地方上，同樣地其實吃力不討好的情況依然存在，但是硬是找不到當初堅持的理由，有人問過你，為什麼要放棄本身屬於你的舒適圈，你回應了一句:因為舒適圈不再舒適的時候，他會比你在任何一個地方更加難受，因為那種反差正正是你承受不了的。旁人似懂非懂，當然他不是用舒適圈形容這個地方，但是從來沒有人知道，這個是你充滿回憶的地方，離開你會比任何一個人都更加難受，更加不捨，但人總需要勇敢生存，總要過難關，總不能原地踏步。至少，你可以，別人都總不能陪伴你一輩子。

到後來，我們甚至吵了一場大架，內容是什麼我也記不得太起了，總之只是一件雞毛蒜皮的事。但因為我們性格所然，導致彼此都各不相讓，不理不睬，其實我們自知，一切都是源於誤會，大家都未能肯定彼此在心目中的地位，或者大家注定是對方的生命中其中一個過客。其實我們一早已經知悉，總會有一天，我們都會有完結的時候，只不過大家都不願提起，甚至在它來臨時也沒有準備。

於是又是一段沉澱期，一直你都處於低潮，你後悔、你懊惱、你抓狂、你不甘，你直頭覺得呢一個人係你一世人難以再忘懷或者再不會遇上的一個人。又或者你一會覺得人類其實係理性生物，塵世所有感情都敵不過時間，又或者其實人類一直最大敵人都是時間。其實她一直都生活得好好，好得比原本的她還好，本應沒有了任何惦掛，但是該死的回憶偏偏驅使你作怪，忍不住侵襲著她的生活，直到她跟你說了一句：

「夠喇！我唔玩喇！」

這才是第一次傷透了心。

你默默承諾自己，不會再有第二遍，因為真的沒有第二遍的機會。

你很幼稚的一直向著那個無人的區域叫喊，任憑你如何聲撕力竭，都只是聽到自己的回音而已。

你沮喪，抑鬱到惹絕症，你嘗試找開心，你嘗試接受自己的頹廢，你放棄了原本的一切，從新出發，沒有朋友，搵；沒有錢，搵；沒有開心，搵。你做的一切比以前過之而無不及，你直程忘記了她跟你說的一切，開始有的沒的，腦袋根本裝不下任何開心和不開心，一直空白的過了不知多久，這次真的沒有人再能幫你了，因為剩下的都只是酒肉朋友，你越折墮，就越快樂。
日子還是要過，你淪為一個你以前最痛恨的人，你成為了一個她最看不起的人。你沒有瞼目去接觸以前你認識的人，其實只有她，依然會令你著緊，其他人都不要緊了，總之避到她沒可能接觸你的地方就好了，她有嘗試找你，嘗試了解你的近況。

但你知道、她知道，其實也知道這是徒勞無功的，你們太了解對方了，也真的太不了解對方了。所以最後只是自顧地做出一些沒有結果的結果，就帶著無數的疑惑離去了。上帝給了關了一扇門，總會為你開啟一扇窗。當你把窗都關上的時候，這就是真的徹徹底底的與世隔絕。

你可能到呢一刻會覺得好模糊，或者根本唔知我一直講緊乜，因為我都真係唔知自己係到做緊乜，梳理左好耐都唔識去概恬呢一段失落，容許我用失落呢個字，因為那段時間我連完整說話都講不出一句，完全將二十多年既自己摧毀左。

直至遇到了那一個她，你和她本應是沒有任何交接的，她只是一個朋友的女朋友的一個好姊妹，嚴格上來說你連第一個朋友也是泛泛之交。第一次見面的時候你看著熏醉的她，她看著那個搖搖欲倒的你，你們沒有說話，只是在舞池上找回大家都失去已久的快樂。第二次見面，是那天晚上後你們到了她的樓下吃那一個太興早餐，整餐大家都沒有哼過一聲，連點餐也是用手指的。然後你到現在還記得，你吃的那個餐都是用指尖亂指的，吃了一個不怎麼樣的火腿通粉，飲了一杯開始變酸了的咖啡。

你摸著那個尚未清醒的腦袋，不知道怎樣開口的時候，她卻率先開口了。

「咁..我地依家係點？」

「.......」

「咁你會唔會 ？ ....」她嘗試探聽了我的口風。

「我會！」我知道這個時候絕不能含糊。

「咁你想點？」她無奈地說。

「......」

「算啦不如，其實大家都唔想既。」她說得很冷靜。

「咁不如試下先？」我不知那來那來的勇氣衝出一句。

聲線大得整間太興的人都望著我。

她一臉疑惑的望著我，欲言又止。

結帳後我嘗試牽著她的手，她沒有反抗。

自此我的生活好像抹上了一筆彩色，慢慢的接觸後才發現她的喜好跟我大相逕庭，性格也是一剛一柔，開頭真的很不習慣，我愛獨處、她愛熱鬧；我愛看書、她愛行山；我很獨立、她連基本的生活技能都沒有、但原來再多的不合，都會被遷就去調和。慢慢地我會陪她去露營、為她準備好晚餐，她也會揭起我書櫃裡的書，會跟我進戲院看一些不賣座的文藝片。有人說興趣是培養的，我說興趣是和適合的人做的所有事。

她好像取締了我心目中的她，又好似取締唔到，因為我一路都在同自己講，絕對唔可以將兩個人混淆，佢係佢，Ella就係Ella，沒有可比性，其實她們壓根兒是兩個人，準我用兩種人去形容，因為除了輪廓有點相似之外，就沒有相同的地方了。

我一直都沒有跟她說過她，她也不知道那個她。

我把從前放在Ella的心機全部都放在她的身上，我會跟她一起溫書聽歌逛街看海，去齊做我跟她未完的約定。

拖住她去酒吧跟酒保說我要兩杯tequila然後拿了兩塊檸檬一樽鹽然後灑了一小撮鹽在掌背然後舔一口後把杯中物一飲而下然後把檸檬塞進口中，再她未反應得切酒精的濃度前，我已經跟酒保示意埋單然後跟她拖著她離去，全程只不過是兩分鐘的事。

和她走到了母校的天台然後用盡所有辦法帶她上去，讓她爬過那條水管，也讓她走過窄得只容得下一個人的巷。最後揭開通往天台的防空門，讓她一步一步爬上去，帶她走到那個角落，享受雙腳在空中的滋味，教她感受一下上帝視角，讓她感受一下她曾經感受過的風，然後再教她細覽一顆又一顆星星。

跟她去到那個住宅區的迷宮，穿越一所又一所的豪宅，橫過一條又一條的馬路，跟她不同的是，她不像她一樣會抱怨，只是獨個兒跟著你，沒有任何情緒，挨住你的手臂，走過一條又一條相同又相似的路。然後走到那個地方，她很熟練地就掌握到我們樂此不疲的東西，也看得出我在這方面完全沒有天分，所以她也刻意去遷就我，刻意去隱藏她的聰穎。忽然看著眼前這個人，在別人眼中近乎完美，基本上應有的都有、別人沒有的她都有，最重要的是她會為了你而毫不保留為你付出一切，看著眼前這個人，竟然有一絲說不出的愧疚。

她似乎看得出我的異樣，溫柔地問我：

「做咩啊拉坦，做咩愁眉苦瞼咁？」

「沒事了，謝謝，只是有點傷感而已。」

「下？一路向西咩依家。」

「你有睇過《挪威的森林》嗎？」又一次被她突如其來的聰明嚇到。

「無啊！做咩先？」

「這是一本好書。」

「你係咪傻左啊？！」她摸一摸我的額頭。

「好啦！夠鐘返去啦！」

她沒有說話，只是扁扁嘴跟著我走。

這次之後，她開始對我的過去很有興趣，任何蛛絲馬跡她都不會放過，從Facebook到Instagram，基本拉著我叫我娓娓道來我的過去、我的回憶、我的一切一切，叫我一字不漏背誦出來。我也沒有隱瞞，基本上這個故事有講過的，我都有跟她講。

奇怪的是，她沒有多問有關Ella的事，只是如常對我好，捱了數晚通宵織了一件毛衣給我、每一次出街都是由她計劃好然後我只是靜靜地跟住她的路線就好。每一次收到的禮物都讓我愛不釋手，雖然說不上百分百了解我，但是心細如塵這個稱號她真的當之無愧。

不知不覺間Ella再我心中逐漸淡化，慢慢記憶開始模糊，很多畫面和回憶都開始重疊，已經開始分不清是跟誰做的。生疏感真的很可怕，由每天發夢都會夢到她，變到現在連想起她的樣子都要花一點時間，才能勉強記住她的輪廓。忽然間和一個人斷絕來往了一陣子，初頭肯定是很不慣的，但中段已經開始發現原來忘記並不是想像中辛苦，到後來甚至發覺當初的難受看起來只是小事一椿，人只是一個善忘的生物。

當我一直都以為我可以好好地生活的時候，直至到那天我碰到了她。

那天我跟她出街吃飯，吃完飯後她說很飽要散一散步，然後她要求帶我去尖沙咀海傍散散步。她對我突如其來的答應感到很驚訝，因為情人節時她要求我陪她來，我推卻了；元宵節她再一次要求，我也沒有答應；復活節，我約她在新界吃飯，連提出的空間都抹殺了。我沒有向她解釋為何一次又一次推掉她的請求，也許她也不知我是故意不來這個地方，因為我下意識逃避這個地方，與其說逃避，倒不如說是恐懼，因為這裡曾經是我的快樂時代，也是我的開不了心的時間最常來的地方。

一路走著走著，我們都默不出聲，我不想出聲，她應該是不敢出聲。忽然聽到雪糕車的聲音，她很興奮地跟我說她去買，然後叫我在前面的長櫈等她。我一轉身，眼神就立即跟她四目交投，是Ella。看她的一身裝扮，我猜應該是剛下班路過，看她沒有下班的疲態，也沒有正常香港人走路的步伐，真的好想問問她的近況，在我腦筋急轉彎的時候，被她的聲音打斷。

「嗨！」她有點不自然地跟我打了聲招呼。

「啊..嗨！」我也有點不知所措。

「最近好嗎？」我已經按捺不住。

「還好吧！」但她的表情正正相反。

「好耐無見，哈哈！」我已經大失方寸。

「係呀！點解係到既？」她隨口一問。

「同女朋友食完飯黎行下囉！」我尷尬地搔著頭皮。

「哦..咁幾好丫，有無帶佢去邊到啊？果到情調應該幾好。」

「無啊。」我立即意會到她的意思。

「咁..玩得開心啲啦！我走喇！」她托一托手袋。

望著她漸遠的身影，我忽然心頭一酸，叫停了她。

「Ella。」

「咩事啊？」

「問你一個問題好無？」

「好啊，你問啦！」

「有無掛住我？」

「屌你呀？」

「講笑，其實我想問，你其實一路以黎係咪嬲我？」

「有呀！」

「This is Yes/No question!」

「你淨係話問我一個問題咋！」

「咁..」

「講完架啦！走啦，你女朋友幾靚啊！拜拜！」

我望一望身後的她，好像心事重重的拿著兩根軟雪糕。

我從她的手上接過軟雪糕，沒有說話，只是在默默地吃雪糕。我牽住她的手，陪她走到了車站，在坐車途中我們大家都沒有講話，直至到我送她回到她屋企樓下，她問我：

「拉坦啊」

「做咩啊？」

「多謝你！」然後她吻了我一下便轉身離去。

當下的心情很複雜，沒有追問，也沒有即時離去，只是呆呆的站在原地，一直盤算著這天種種不合常理的一切。情緒莫名地被牽動到，原本一路以來都會想到終會有一日會重逢，但是實在想不到會在這樣的時間、這樣的地方、這樣的情境下重遇。另一方面，我知道她心裡會有無限個問號，明顯看得出她是帶著重重心事離去的，但她選擇沒有開口，到底是想我講還是怕尷尬所以不敢問呢？至於Ella，還是老模樣，除了塗了和以前不一樣的顏色的口紅外，基本上都沒有特別差別。

於是我帶著滿腹疑問入睡，夢裡是她和Ella正在輪流質問我，問了很多令大家都很難堪的問題，由於是在夢中，所以應該只得我一個在難堪。還記得在夢中，她們同時問我，如果要二揀一，你會揀邊個，然後我在夢中依然好堅定的說：「痴線，從來都不是我選擇的。」然後我就夢醒了，後來的幾天都一路斷斷續續在發這個夢，大概的內容就是硬要我二選其一，理智又冷戰的我當然會選擇女朋友，因為在情在理上我都沒有不選擇她的理由。

醜婦終需見家翁，在那次之後我們一直避忌這個話題，然後大家都沒有重提的意思。但有一次送她回家前她終於忍不住問我有關我和Ella的一切，

「拉坦啊！我真係好想好想知你地既野呀！」

「反正都過左咁耐，就算你講咩我都唔會嬲架！」

我都覺得真的是時候要向她交代一切了。然後我把未說完的下半部都告訴給她聽，包括我一直以來跟她做的種種事情，原本都是計劃好和Ella一起做的，只不過大家現在身份尷尬，也沒有以前的那份衝勁了。

她沒有說話，只見她的淚珠在臉上慢慢地滾下，滴在我的鞋上，沒有啜泣也沒有抽搐，只是很平靜的挨著我的肩上，受了很多委屈似的。

「你可唔可以認真答我一個問題？」

「可以。」

「你同我一齊係咪因為純粹想負責任。」

「um...初頭係，但係之後唔係。」

「咁再問多你一條。」

「你係咪當左我係佢？」

「痴線！」我立即反駁她。

「你唔覺我地咁樣落去會好辛苦咩？我唔想活係你同佢既陰影下呀！」她說話開始帶點激動。

「唔係啊！你都完全唔似佢，所有野、喜好、習慣、性格完全係兩個人，根本沒有可比性，就算用一個詞語去形容你地，我會選擇用南轅北轍。」我嘗試冷靜跟她解釋。

「咁我問你，你係咪鐘意佢？」

「我鐘意你。」

「咁我要你親自同佢講你愛既係我，同佢以後唔會再見。」她的語氣很堅定。

「點解要咁做？」我無奈地問她。

「一句講哂，做定唔做？」我未見過她動怒的樣子。

「你有睇過《挪威的森林》嗎？」

「唔好講廢話。」

「睇完你就會有答案。」

「好，分手。」她似乎厭倦了我的輕佻。

我沒有挽留她，也沒有說話，只讓她靜靜的離去。由她的那一句，你是否當了她是我，我就開始想，到底我是想向她補償還是真的愛她還是她只不過是我心理上的一個投射呢？回想起相識數月以來，雖然我們是在一個錯的地方認識，但是我們卻是在對的時間遇見。只能說，如果在不同的場合不同的階段結識她，這又會是另一段關係，另一個結局。

她是一個對我很好很好很好會為我付出一切的人，但我好像沒有為她付出過什麼，一直以來都是由她話事、由她決定、由她選擇她想要的。我以為我這樣做，大家都會開心，我的心會好過一點。到頭來才發覺，這才是對她的二次傷害。可能這是我和她最好的結局，對不起。

痛定思痛後，我想起了很多很多混亂交錯的回憶，我甚至用盡自己的方法，把這一切一切都用紙筆寫出黎，我怕我會因為時間，會把所有所有的東西忘掉，會把所有的東西混淆掉。對她們而言，可能我只是一個人生中的過客，只是一個為她們帶來麻煩、傷感的一個人。對我而言，她們就是屬於我的《挪威的森林》，過了多久都好，我都會不會忘懷那種曾經心動、很舒服的感覺。

結果當晚我聽了一整晚的綿綿，獨個兒走了家中附近的山，在山上看了一整晚的星星，當我看了一顆流星的時候，我想起了Ella。她告訴我看見流星的時候不要許願，因為流星出現的時間很短，要慢慢觀賞它，才是對流星的尊重。

於是我撥了一個久違的電話號碼。

「喂？！」

「Ella，問你一個問問題。」

「嗯。」突如其來的電話似乎吵醒了她。

「你有睇過《挪威的森林嗎》？」

「下？？？？？」她好像以為我在作弄她。

「沒什麼，祝你生活愉快。」

然後我就掛掉了她的電話，這可能是我和她最好我結局，對不起。

全文完。

講到好模糊
無啦啦同Ella 分開
又同另一個一齊
中間發生咩事

So sad 拉坦最後變返獨撚

如果個故真有其事
最尾個發展用挪威的森林真係完全有晒feel
btw拉坦要堅強啲重新出發識個新架啦

唉